<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sofa &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/sofa/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 15:33:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>5 Inspirasi Model Sofa Untuk Ruang Tamu</title>
		<link>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html</link>
					<comments>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:33:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sofa]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1304</guid>

					<description><![CDATA[Sofa sangat menentukan impresi pertama yang ingin dihadirkan ke dalam ruangan sebagai furnitur yang menjadi pusat perhatian di dalam ruang tamu. Sehingga model sofa yang kamu pilih bisa sama dengan konsep desain interior yang ingin...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sofa sangat menentukan impresi pertama yang ingin dihadirkan ke dalam ruangan sebagai furnitur yang menjadi pusat perhatian di dalam ruang tamu. Sehingga model sofa yang kamu pilih bisa sama dengan konsep desain interior yang ingin dihadirkan ke dalam ruang tamu.</p>



<p>Model sofa yang tersedia di pasaran untuk menemukan model sofa yang pas sebaiknya kamu mengetahuinya. Dengan mengisi ruang tamumu dengan sofa, kamu bisa dapat dengan mudah melengkapi hunianmu. Namun jika kamu masih bingung ingin membeli sofa apa, mungkin kamu bisa menjadikan list sofa dibawah ini sebagai referensimu.</p>



<h2>Sofa Letter L untuk Ruang Tamu Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/26871127_337416543406292_153723858845696000_n.jpg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sofa bed yang kerap digunakan keluarga sangat tepat untukmu yang memiliki ruang tamu minimalis dengan luas yang terbatas, tapi membutuhkan kapasitas tempat duduk yang lebih. Dibuat dengan bagian yang melebar ke samping dan memanjang ke depan kapasitas dudukan sofa ini terasa cukup maksimal.</p>



<p>Dengan model ini, sofa L juga bisa ditata dengan mudah. Sofa bisa kamu tempatkan menempel ke dinding, memojok membentuk siku, atau ditempatkan di tengah sebagai focal point interior ruang keluarga.</p>



<h2>Model Sofa Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16106066_1714975685481250_2800110793880133748_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sofa bergaya klasik sangat memiliki tampilan khas. Yaitu memiliki ukuran yang besar dan rangkah yang kuat serta ujung lengannya yang menggulung. Dudukan yang tebal dan empuk plus ditambah dengan keseluruhan designnya membuat desainnya terlihat nyaman dan mengundang. Kamu akan cocok dengan sofa klasik jika kesan elegan yang ingin kamu ciptakan.</p>



<h2>Model Sofa Lawson untuk Ruang Tamu Kekinian</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16003178_1714980455480773_6868292715001213563_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dengan memilih model sofa Lawson, degan tampilan yang tinggi, Anda dapat memperoleh kenyamanan berada di sofa Anda. Oleh karena itu, model sofa Lawson sangat pas digunakan pada ruang tamu yang juga merangkap sebagai ruang keluarga.</p>



<p>Anda akan tetap nyaman menonton TV walaupun tetap memiliki kesan formal. Sofa terbalut dengan kain yang membuatnya terlihat lebih cozy dan kasual.</p>



<h2>Model Sofa Cabriole Modern</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/29094151_158090735017376_5444056422763462656_n.jpg?resize=1024%2C685&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure>



<p>Sebuah sofa cabriole modern tentu akan menambah nuansa indah ke dalam ruangan yang selama ini menjadi ruang tamu atau ruangan publik yang kamu gunakan untuk bertemu dengan klien penting. Berbeda jauh dengan sofa cabriole klasik, sofa jenis cabriole tentunya akan membuat ruang tamu atau ruang publik kelihatan lebih moden. Sofa memiliki bentuk unik, sehingga dapat memberikan kesan klasik namun juga modern ke dalam ruang tamu.</p>



<p>Memiliki satu kekurangan yaitu ukurannya kecil yang hanya bisa diduduki 2-3 orang saja. Solusi untuk kekurangan dari model sofa ini. kamu dapat menggunakan tambahan kursi tamu dengan model yang sama disampingnya.</p>



<h2>Sofa Berbahan Kulit</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16114951_1714979925480826_3634473918992871900_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika anda mudah bosan dengan gaya desain tertentu dan rutin, anda bisa mengubah konsep desain ruang tamu anda dengan mengganti model sofa kayu jati anda yang udah ada.</p>



<p>Sofa kulit pas untuk diaplikasikan ke berbagai gaya desain, mulai dari gaya desain retro, kotemporer, bahkan gaya desain tradisional, walau balutan kulit pada model sofa ini memerlukan perawatan khusus. Sofa jenis ini memang,harganya jauh lebih mahal dibanding model sofa lainnya.</p>



<p>Sudah banyak model sofa yang dapat kalian jadikan referensi untuk menghias hunian ideal kalian. Lengkapi perabotan hunian impian dengan funitur dan perabot berkualitas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
