<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kanopi &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/kanopi/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 17:21:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Inspirasi Desain Kanopi Baja Ringan Minimalis</title>
		<link>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Gazebo]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>

					<description><![CDATA[Bingung mencari model kanopi yang bisa mendukung gaya minimalis hunianmu. Cari model-model kanopi baja ringan saja. Selain bisa menambah kesan minimalis yang kuat, model kanopi baja ringan kerap jadi favorit karena rangkanya yang kuat, harganya...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bingung mencari model kanopi yang bisa mendukung gaya minimalis hunianmu. Cari model-model kanopi baja ringan saja. Selain bisa menambah kesan minimalis yang kuat, model kanopi baja ringan kerap jadi favorit karena rangkanya yang kuat, harganya yang terjangkau, dan tentunya tidak mudah memuai.</p>



<p>Banyak pilihan model kanopi baja ringan yang mudah membuat kamu jatuh cinta dari segi bentuk, Kanopy Sedang naik daun sekarang ini, Banyak bermunculan kanopy ini, mulai dari model modern, yang rumah yang gaya klasik. Soalnya, model-model kanopi baja ringan cenderung variatif dan nggak monoton Dapat dilihat beragamnya jenis kanopi dari bentuk tiangnya sampai pemilihan bahan atap.</p>



<p>Untuk mempercantik rumah Anda, di bawah ini kami menyarankan bagaimana cara memilih dan memberi inspirasi untuk model kanopi baja ringan diaplikasikan untuk melengkapi area teras, garasi, maupun bagian samping rumah anda.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Beratap Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182305/amkb2-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-dengan-kombinasi-kayu.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">barbourproductsearch.info</figcaption></figure></div>


<p>Model kanopi baja ringanmu akan lebih mewah dan elegan jika kamu menambahkan material kayu pada atapnya. Model kanopi ini akan membuat rumahmu penampakannya lebih terlihat hangat. Tiang baja yang berfungsi sebagai penyangga struktur atap bangunan tidak salahnya dilapisi dengan kayu. Berkat keunikannya, siap-siap mendapat banyak pertanyaan soal pembuatan model kanopi baja ringan yang satu ini dari orang-orang yang melihatnya!</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Tanpa Tiang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182424/amkb3-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-tanpa-tiang.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika ingin membuat kanopi baja ringan tidak harus mengandalkan tiang penyangga. Misalnya teras rumah, cukup menggunakan model kanopi baja ringan yang lebar tanpa tiang penyangga. Kanopi baja ringan dengan model minimalis semakin dapat lebih terlihat jadi dengan semakin kokoh di strukturnya.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan ala Rustic</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182310/amkb4-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-berukuran-besar.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">houzz.com</figcaption></figure></div>


<p>Model jenis ini akan menginspirasikanmu pada masa lampau karena memang kanopi baja ringan bergaya rustic selalu mengingatkan kita pada suasana pedesaan. Baja ringan sebagai rangka, unsur kayu, juga seng atau asbes sebagai atap dapat menjadi bentuk rumah model rustic. Ditambah lagi karena model kanopi baja ringan ini yang tidak merata sepenuhnya, melainkan agak melengkung di sepertiga bagian sehingga lebih tampak seperti atap rumah.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan dengan Tiang V</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182257/amkb5-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-bentuk-huruf-V.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">kanopisolo.co.id</figcaption></figure></div>


<p>Pas banget kanopi baja ringan yang satu ini dibuat untuk area garasi. Sekaligus kanopi ini terlihat kokoh dan unik karena tiang berbentuk huruf v menyerupai yang adanya. Baja ringan berwarna putih digunakan sebagai penyekat mempertegas kesan minimalis di interior. Dijamin kamu nggak akan pernah menyesal telah membuat model kanopi baja ringan dengan tiang seperti ini!.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan dengan Atap <em>Fiberglass</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182301/amkb1-model-kanopi-baja-ringan-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">mustajibland.com</figcaption></figure></div>


<p>Ukuran kanopi yang di pakai adalah baja ringan dengan volume yang lebih kecil. kamu bisa memilih material <em>fiberglass </em>sebagai atapnya. Ditambah dengan adanya unsur tropikal yang cocok banget diaplikasikan ke rumah-rumah yang ada di Indonesia, kesan minimalis bisa kamu peroleh. Mulai untuk teras depan ataupun taman belakang rumah, model kanopi ini bisa membuat suasana area makin cantik.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Minimalis Beratap Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182252/amkb7-model-kanopi-baja-ringan-dengan-atap-kaca.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">glassonweb.com</figcaption></figure></div>


<p>Model kanopi baja ringan minimalis dengan atap berbahan kaca lebih cocok ditempatkan di daerah dengan area yang tidak terlalu luasKamu bisa membuat model kanopi sebagai kanopi kecil yang akan dipasang di area pintu depan rumah. Kanopi bisa menjadikan rumah makin keren dan pengaruh besarnya mudah menyerap air hujan disekitar rumah.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Dilapisi Membran</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182247/amkb8-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-dengan-membran.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">anugerahcanopy.com</figcaption></figure></div>


<p>Membran adalah bahan yang mirip atau sering dijadikan sebagai material tenda Penggunaan membran sebagai atap kanopi belakangan semakin populer Kamu pun bisa memadukannya dengan model kanopi baja ringan berwarna putih, seperti gambar di atas Material membran yang lebih lentur akan membuat kamu lebih leluasa membentuk model kanopi yang unik dan sesuai kesukaan.</p>



<p>Model kanopi apa yang akan Anda buat untuk hunian Anda? Keunggulan dan kelemahan masing-masing jangan lupa dipelajari tiap model kanopinya. Baiknya kamu pelajari ini lebih dalam agar tidak kecewa dengan hasil akhirnya!.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Keunggulan Galvalum Untuk Atap Rumah</title>
		<link>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html</link>
					<comments>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:50:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Genteng]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1310</guid>

					<description><![CDATA[Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum menjadi sebutan baja ringan.</p>



<p>Jenis baja berkualitas tinggi adalah sejenis atap galvalum yang bersifat ringan dan tipis. Mempunyai kata galvalum merupakan singkatan dari galvanis dan aluminium. Inilah 6 keunggulan kenapa kamu harus memilih atap galvalum di rumah!</p>



<h2>Lebih Hemat Biaya</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Hemat-796489866-1526634966414.jpg?resize=1024%2C683&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap rumah dapat digunakan selama bertahun &#8211; tahun dan tentunya tidak perlu dirubah secara berkala dengan desain atap galvanum. Apabila atap rumah terus terasa serang rayap, bayangkan berapa besar biaya yang harus kita keluarkan untuk mengganti atap rumah itu.</p>



<h2>Bebas Dari Rayap</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Anti-Rayap-1771257960-1526627653904.jpg?resize=1024%2C496&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap kayu yang kualitasnya kurang bagus tentu mudah dimakan rayap. Orang-orang yang memiliki rangka rumah dari kayu, akan takut berhadapan dengan rayap. Kamu bisa mempertimbangkan memakai atap galvanum yang lebih kokoh dan tahan rayap. Dengan cara ini, kamu tidak perlu repot menyiapkan cara untuk membasmi rayap di rumah!</p>



<h2>Pembangunan Yang Lebih Cepat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Pemasangan.jpg?w=800&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siap pakai atap galvalum selalu memberikan keleluasaan waktu pada berbagai bangungan kontruksi. Misalnya saja, sebuah rumah minimalis tipe 36 bisa diselesaikan dalam kurun waktu kurang lebih 1 minggu dengan menggunakan rangka atap galvalum.</p>



<h2>Atap Galvalum Lebih Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Ringan.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rangka atap baja ringan atau atap galvalum memiliki bobot yang jauh lebih ringan dibandingkan rangka kayu atau rangka besi konvensional atau dikenali dengan nama atap galvalum. Meningkatnya keselamatan pekerja berkat kemudahan dari bahan atap galvalum ini.</p>



<h2>Berdaya Tahan Lama dan Kuat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://jawaracorpo.com/assets/images/0401132052kekurangan%20baja%20ringan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap galvalum ini terkenal sangat kuat, walaupun memiliki bobot yang ringan. Atap galvalum kuat menghadapi perubahan cuaca dengan intensitas tinggi dengan sifat anti karat dan anti rayap,. Atap jenis galvalum bisa bertahan lebih lama jika dibandingkan atap lainnya seperti atap berbahan kayu.</p>



<h2>Atap Galvalum Tidak Memuai dan Menyusut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Panas.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sangat cocok untuk hunian wilayah tropis seperti Indonesia yang memiliki perubahan cuaca tinggi menggunakan atap galvalum. Atap baja ringan memiliki ketahanan yang sangat bagus untuk menghadapi cuaca yang tidak menentu. Berbeda dari jenis material lainnya yang akan mudah melebar dan mengempis akibat perubahan cuaca. Penggunaan rangka besi pada kanopi yang penuh dengan galvalum memberi ketahanan yang tidak tertandingi.</p>



<p>Itulah 6 kelebihan kenapa kamu harus mempertimbankan menggunakan atap galvalum pada hunianmu. Tertarik mencoba?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Desain Kanopi Kayu Yang Bikin Sejuk</title>
		<link>/6-desain-kanopi-kayu-yang-bikin-sejuk.html</link>
					<comments>/6-desain-kanopi-kayu-yang-bikin-sejuk.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:30:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Gazebo]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1265</guid>

					<description><![CDATA[pengaplikasian kanopi kayu menjadi resolusi untuk kamu yang berharap atap tambahan di luar rumah. Ada beberapa fungsi dari kanopi kayu, seperti melindungi barang-barang yang tersimpan di halaman rumah, melindungi dari sengatan matahari dan hujan, serta...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>pengaplikasian kanopi kayu menjadi resolusi untuk kamu yang berharap atap tambahan di luar rumah. Ada beberapa fungsi dari kanopi kayu, seperti melindungi barang-barang yang tersimpan di halaman rumah, melindungi dari sengatan matahari dan hujan, serta memberikan kesan sejuk untuk beristirahat sembari<br>menikmati pemandangan lingkungan sekitar.</p>



<p>Menjadi material favorit untuk digunakan pada kanopi, tentunya kayu siap memberikan kesan minimalis, etnik, natural bahkan mewah pada hunian Buat kamu yang butuh referensi kanopi kayu untuk dipasang di hunian, yuk simak artikel di bawah ini selengkapnya!</p>



<h2>Kanopi Kayu Dengan Rangka Besi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24150146/kanopi-kayu-dengan-rangka-besi-pada-teras.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">vistainspireprogram.com</figcaption></figure></div>


<p>Dengan jaminan kekuatan lebih karena dipadu dengan rangka besi, desain kanopi kayu ini dapat membantumu memperindah tampilan halaman rumahmu yang modern. Di kombinasikan dengan dinding kayu eksterior di bangunan rumah dan dengan penempatan tumbuhan, kesan natural begitu kental sehingga membuat mu bisa beristirahat dengan nyaman di halaman rumah seperti menikmati udara alami. </p>



<p>Selain itu, penggunaan sekat pada kanopi kayu juga membuat suasana halaman rumah menjadi lebih cerah dan bebas pengap. Untuk mengatasi masalah tersebut, dapat anda atasi dengan menginstalasikan kanopi kayu dari material pilihan anda.</p>



<h2>Kanopi Kayu Ruang Outdoor</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24173222/kanopi-kayu-berdiri-di-tengah-taman-di-atas-meja-makan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">correctlydesign.com</figcaption></figure></div>


<p>pada inspirasi di atas ,kamu bisa membuat kanopi kayu sederhana untuk ampat bersantai yang ingin kamu ciptakan. Susunan material kayu pada kanopi ini didominasi warna cokelat muda sehingga tampak lebih mencolok. Tanaman hias gantung dan tanaman hias daun dalam pot pada kanopi kayu telah memperindah sesuai dengan gaya minimalis yang ditampilkan.</p>



<h2>Kanopi Kayu dengan Kain</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24172711/kanopi-kayu-dengan-kain-putih-menutupi-kerangka-atas.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shadefxcanopies.com</figcaption></figure></div>


<p>Meskipun terlihat sangat simpel, namun model kanopi ini siap menambah estetika di hunian kamu. Kamu dapat menempatkan rangka kayu sebagai dasar penyangga dan meletakkan kain khusus kanopi pada bagian atasnya agar dapat memanfaatkan ruang bersantai <em>outdoor </em>yang nyaman.</p>



<p>Cobalah cari bentuk kanopi dengan kain yang dapat ditarik. Dengan begitu, kamu bisa menyesuaikan ruang terbuka bawah kanopi dengan jumlah sinar matahari yang masuk.  Walaupun hujan rintik-rintik, kamu pun masih bisa bersantai di kursi santai di bawah kanopi kayu ini. Meskipun hujan rintik rintik, bukan berarti Anda tak dapat menikmati nyaman di kursi kayu yang sempurna ini.</p>



<h2>Kanopi Kayu Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24171753/kanopi-kayu-dengan-bingkai-besi-pada-halaman-rumah-tempat-sofa-putih-dan-armchair.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Model kanopi kayu yang satu ini sangat cocok untuk diadopsi, jika kamu ingin memanfaatkan teras atau halaman sebagai ruang bersantai yang sepenuhnya terlindungi dari hujan dan paparan sinar matahari. Di sini, kamu juga bisa menambahkan kursi empuk, coffee table dan elemen dekorasi seperti tumbuhan dan lampu teras sehingga membuat tampilannya semakin menawan!</p>



<h2>Kanopi Kayu dengan Tumbuhan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24171337/kanopi-kayu-putih-dengan-tanaman-merambat.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Hingga kini kanopi kayu kerap dipakai buat memperindah teras maupun taman rumah. Di sini, material kayu pada kanopi dilapisi cat berwarna putih sehingga halaman rumah terkesan terang, sedangkan pepohonan dan tumbuhan dibiarkan rindang sehingga menghasilkan nuansa asri.</p>



<p>Rangka kanopi kayu bisa lah kamu tambah penutupnya dengan menggunakan kaca supaya taman maupun teras terbebas dari air hujan. Kanopi memang bisa jadi salah satu pilihan yang tepat untuk memanfaatkan area atap rumah selain hanya sebagai tumpukan barang.</p>



<h2>Kanopi Kayu Unik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/04/24151029/kanopi-kayu-ditopang-dua-batang-kayu-dengan-atap-dari-kain.jpeg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">hgtv.com</figcaption></figure></div>


<p>Kanopi kayu bergaya unik dan dilengkapi dua buah pilar badi yang terpasang pada dinding, siap memaksimalkan ruang bersantai di luar rumah. Kanopi ini tampil sederhana, namun siap menyempurnakan tampilan pagelaran luar rumah sehingga dapat dimanfaatkan dengan begitu nyaman.</p>



<p>Keenam referensi Kanopi kayu di atas dapat kamu gunakan untuk melindungi area halaman rumah dari paparan sinar matahari dan air hujan serta untuk menciptakan ruang outdoor yang lebih nyaman.</p>



<p>Tertarik dengan kanopi kayu di hunian mu?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-desain-kanopi-kayu-yang-bikin-sejuk.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
