<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rak Tanaman &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/rak-tanaman/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 15:48:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Desain Rak Tanaman Bagi Kamu Yang Suka Berkebun</title>
		<link>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html</link>
					<comments>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:48:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rak Tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman bisa mempercantik ini rumah kamu.</p>



<p>Model rak tanaman yang akan kamu gunakan, harus diperhatikan. Suasana ruangan di ruanganmu akan menjadi tidak cantik atau bahkan mempengaruhi ruanganmu yang kurang sempurna karena jenis rak tanaman yang tidak tepat untuk ruanganmu.</p>



<p>Kita ingin membagikan tujuh inspirasi rak tanaman hias yang cocok untuk segala gaya interior ruangan. Simak bareng-bareng yuk beberapa infonya di bawah ini.</p>



<h2>Seperti Model Lemari Pakaian Terbuka</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141812/amazon71iXHfxYiVL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">amazon.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk memiliki rak tanaman, berbentuk unik, yang memuat banyak pot. Mengikuti model lemari pakaian terbuka untuk menjadi inspirasi. Model pot yang menggantung dapat digabung dengan pot tanaman biasa.</p>



<p>Sebaiknya, agar terpapar sinar matahari yang cukup bagi tanaman rak tanaman ditaruh di dekat jendela. Menambahkan kayu berwarna cokelat muda pada dinding putih anda akan membawa kesan natural dan menyatu, hal ini akan membuat tempat tinggal anda terlihat sangat cantik dengan nuansa natural.</p>



<h2>Rak Tanaman Dari Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141941/pinterest7be36cf00a2b8c03e5e26305a98de50oe-e1556011595801.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">happytogetherbyjess.com</figcaption></figure></div>


<p>Barang apa saja bisa beralih menjadi rak tanaman hias kalau semakin dikembangkan ide-ide terobosan macam contoh di atas. Dengan menggunakan laci dari lamai yang tidak terpakai dapat kita sulap menjadi sebuah rak untuk menaruh tanaman yang berada di dalam pot. Pot tanaman rak ini menampung berukuran sedang tanpa merubah struktur rak.</p>



<p>Di dalamnya supaya tidak repot bisa disimpan penyiram tanaman kecil. Jadi, saat kamu sudah jadwal menyiram tanaman hias kesayanganmu, kamu tidak perlu bolak-balik untuk mengambil penyiram.</p>



<h2>Bertingkat Dengan Tangga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142150/aliexpres.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">aliexpress.com</figcaption></figure></div>


<p>Model rak tanaman bertingkat seperti ini sudah banyak dipakai sehingga kamu pastinya tidak asing lagi, bukan. Dibuatnya dengan bentuk tangga kecil yang bisa menampung banyak tanaman.</p>



<p>Rak tanaman hias ini cocok ditaruh di segala sisi ruangan yang memiliki ventilasi baik. Agar rak tidak cepat lapuk, hindarilah menaruhnya di ruangan yang lembap.</p>



<h2>Rak Tanaman Besi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142345/pinterestDIY-Raised-Copper-Pipe-Pot-Plant-Stand-7-e1556012512247.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sebenarnya, kayu tidaklah wajib untuk menjadikan rak tanaman hias. Tapi anda juga bisa menjadikan bahan besi sebagai bahan untuk membuat rak tanaman hias. Warna besi yang mengkilap menjadi daya tarik utama dari rak ini.</p>



<p>Tidak hanya cocok dengan gaya industrial, tetapi rak tanaman ini juga dapat memberikan sentuhan industrial pada ruangan dengan gaya interior lainnya.</p>



<h2>Rak Tanaman Troli</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142907/googleTrolley_lifestyle_1024x1024.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siapa bilang rak hanya bisa ditaruh satu tempat dan susah dipindah. Hal ini tidak berlaku untuk rak ini. Rak ini menjadi portable dengan memanfaatkan desain troli rumah tangga.</p>



<p>Rak tanaman hias ini dibuat dari besi sehingga cocok untuk hunian dengan interior industrial dan menjadikan rumah semakin keren. Untuk menciptakan suasana yang mirip dengan pabrik abad ke 20, berpadangan dengan rak batu bata dan juga semen ekspos. Rak ini bisa di pakai di ruangan industrial interior, selain ruangan bergaya industrial lainnya.</p>



<h2>Rak Tiga Tingkat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143213/pinterest0eaacab5bc6b413f5d54f0c6d6087e52.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Ini adalah rak tanaman yang menyerupai <em>coffee table</em>. Bedanya, rak satu ini memiliki tiga undakan dengan satu piringan kayu tiap undakannya Penyangga besi warna putih itulah tempat meletakkan piringan kayu. Keduanya berpadu dengan harmonis sehingga menghasilkan rak tanaman yang terlihat minimalis.</p>



<p>Setiap bagian rak hanya bisa memuat satu pot ukuran sedang hingga besar atau dua pot ukuran mini. Rak tersebut cocok untuk menemani kabinet di ruang keluarga. Jangan melupakan selalu membersihkan rak dari debu yang menempel.</p>



<h2>Kecil Dan Menggemaskan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143244/ebay71V5s9IKjaL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">ebay.com</figcaption></figure></div>


<p>Tanaman sukulen seperti halnya tanaman mini, seperti bunga kamboja. Memerlukan rak tanaman ( pijak ) agar menjadi semakin indah dilihat dan berdiri serta bukan rak yang standart melainkan rak yang unik dan lucu. Menaruhnya pada rak khusus seperti gambar di atas akan membuatnya terlihat lebih cantik dilihat.</p>



<p>Kamu akan mendapatkan estetika dari tanaman mini kamu dengan menggunakan rak tanaman apa pun yang terbuat dari kayu. Taruhlah rak itu dekat dengan meja kerja dan meja belajar atau jadikanlah sebagai pajangan di rak display rumahmu.</p>



<p>Dari beberapa rak tanaman dari atas, mana pilihanmu?. Jika ruang sempit cobalah untuk gunakan rak sederhana dan ringkas untuk meminimasikan tempat pada ruangan.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
