<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ruang Tamu &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/ruang-tamu/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 15:33:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>5 Inspirasi Model Sofa Untuk Ruang Tamu</title>
		<link>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html</link>
					<comments>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 15:33:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sofa]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1304</guid>

					<description><![CDATA[Sofa sangat menentukan impresi pertama yang ingin dihadirkan ke dalam ruangan sebagai furnitur yang menjadi pusat perhatian di dalam ruang tamu. Sehingga model sofa yang kamu pilih bisa sama dengan konsep desain interior yang ingin...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sofa sangat menentukan impresi pertama yang ingin dihadirkan ke dalam ruangan sebagai furnitur yang menjadi pusat perhatian di dalam ruang tamu. Sehingga model sofa yang kamu pilih bisa sama dengan konsep desain interior yang ingin dihadirkan ke dalam ruang tamu.</p>



<p>Model sofa yang tersedia di pasaran untuk menemukan model sofa yang pas sebaiknya kamu mengetahuinya. Dengan mengisi ruang tamumu dengan sofa, kamu bisa dapat dengan mudah melengkapi hunianmu. Namun jika kamu masih bingung ingin membeli sofa apa, mungkin kamu bisa menjadikan list sofa dibawah ini sebagai referensimu.</p>



<h2>Sofa Letter L untuk Ruang Tamu Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/26871127_337416543406292_153723858845696000_n.jpg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sofa bed yang kerap digunakan keluarga sangat tepat untukmu yang memiliki ruang tamu minimalis dengan luas yang terbatas, tapi membutuhkan kapasitas tempat duduk yang lebih. Dibuat dengan bagian yang melebar ke samping dan memanjang ke depan kapasitas dudukan sofa ini terasa cukup maksimal.</p>



<p>Dengan model ini, sofa L juga bisa ditata dengan mudah. Sofa bisa kamu tempatkan menempel ke dinding, memojok membentuk siku, atau ditempatkan di tengah sebagai focal point interior ruang keluarga.</p>



<h2>Model Sofa Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16106066_1714975685481250_2800110793880133748_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sofa bergaya klasik sangat memiliki tampilan khas. Yaitu memiliki ukuran yang besar dan rangkah yang kuat serta ujung lengannya yang menggulung. Dudukan yang tebal dan empuk plus ditambah dengan keseluruhan designnya membuat desainnya terlihat nyaman dan mengundang. Kamu akan cocok dengan sofa klasik jika kesan elegan yang ingin kamu ciptakan.</p>



<h2>Model Sofa Lawson untuk Ruang Tamu Kekinian</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16003178_1714980455480773_6868292715001213563_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dengan memilih model sofa Lawson, degan tampilan yang tinggi, Anda dapat memperoleh kenyamanan berada di sofa Anda. Oleh karena itu, model sofa Lawson sangat pas digunakan pada ruang tamu yang juga merangkap sebagai ruang keluarga.</p>



<p>Anda akan tetap nyaman menonton TV walaupun tetap memiliki kesan formal. Sofa terbalut dengan kain yang membuatnya terlihat lebih cozy dan kasual.</p>



<h2>Model Sofa Cabriole Modern</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/29094151_158090735017376_5444056422763462656_n.jpg?resize=1024%2C685&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure>



<p>Sebuah sofa cabriole modern tentu akan menambah nuansa indah ke dalam ruangan yang selama ini menjadi ruang tamu atau ruangan publik yang kamu gunakan untuk bertemu dengan klien penting. Berbeda jauh dengan sofa cabriole klasik, sofa jenis cabriole tentunya akan membuat ruang tamu atau ruang publik kelihatan lebih moden. Sofa memiliki bentuk unik, sehingga dapat memberikan kesan klasik namun juga modern ke dalam ruang tamu.</p>



<p>Memiliki satu kekurangan yaitu ukurannya kecil yang hanya bisa diduduki 2-3 orang saja. Solusi untuk kekurangan dari model sofa ini. kamu dapat menggunakan tambahan kursi tamu dengan model yang sama disampingnya.</p>



<h2>Sofa Berbahan Kulit</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/16114951_1714979925480826_3634473918992871900_n.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika anda mudah bosan dengan gaya desain tertentu dan rutin, anda bisa mengubah konsep desain ruang tamu anda dengan mengganti model sofa kayu jati anda yang udah ada.</p>



<p>Sofa kulit pas untuk diaplikasikan ke berbagai gaya desain, mulai dari gaya desain retro, kotemporer, bahkan gaya desain tradisional, walau balutan kulit pada model sofa ini memerlukan perawatan khusus. Sofa jenis ini memang,harganya jauh lebih mahal dibanding model sofa lainnya.</p>



<p>Sudah banyak model sofa yang dapat kalian jadikan referensi untuk menghias hunian ideal kalian. Lengkapi perabotan hunian impian dengan funitur dan perabot berkualitas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-inspirasi-model-sofa-untuk-ruang-tamu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Jenis Meja TV Terpopuler</title>
		<link>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html</link>
					<comments>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Meja]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi seperti furnitur, hingga meja yang bertipe rak dan tipis.</p>



<p>Bisa berupa kesan mewah, elegan, minimalis ataupun yang lainnya. Bahkan meja TV yang ada bukan hanya digunakan sebagai tempat untuk meletakkan televisi saja. Fungsi lain seperti meletakkan buku dan semacamnya dapat kamu gunakan dengan meja TV yang ada. Memilih meja TV yang tepat,memang penting bagi seluruh keluarga.</p>



<p>Ada meja TV yang juga dilengkapi dengan laci dan rak.</p>



<p>Meja TV dilengkapi dengan laci dan rak. jenis meja TV yang satu ini jenisnya ideal untuk tempatkan di dalam kamar dan ruangan keluarga. Sebab unit penyimpanan yang ada di meja TV seperti rak dan laci bisa kamu manfaatkan untuk menyimpan berbagai jenis barang seperti CD dan yang lainnya.</p>



<p>Lalu bagaimana memilih jenis meja TV yang tepat dan sesuai dengan keinginan kamu ?</p>



<p>Berikut ini informasinya untuk kamu simak.</p>



<h2>Meja TV dari Bahan Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/tv-cabinet.jpg?resize=750%2C563&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Selain itu meja kayu yang dapat kamu gunakan untuk sebagai meja TV menawarkan daya tahan yang lebih lama dan kualitas yang cukup baik. Namun jika rumah kamu memiliki ukuran ruangan yang kecil meja TV berbahan kayu mungkin tidak terlalu cocok dan harus disesuaikan dengan model rumah kamu. Di ruangan yang cukup luas, menjadikan meja TV berbahan kayu memberi nilai kesan dan ukuran yang padat.</p>



<p>Selain itu meja TV yang berbahan kayu membutuhkan perawatan agar selalu terlihat seperti baru dan tidak kusam Agarr meja TV yang ada nampak baru,salah satunya kamu perlu melakukan pelitur ulang setelah beberapa tahun digunakan.</p>



<h2>Meja TV Bahan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/b-pop-up-tonelli-curtain-12.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Bahan kaca adalah meja tv yang kamu bisa gunakan selanjutnya. Para konsumen sangat senang sekali beli bahan baku yang satu ini. Terdapat dua jenis kaca yang sering digunakan dalam pembuatan meja TV . Terdapat dua jenis kaca , satu yang bening yang lain yang ditambahkan, dengan berbagai warna dan ornamen di dalamnya. Kaca bening sangat pas untuk kamu tempatkan di berbagai set ruangan. Sementara jenis kaca yang telah diberi tambahan aksen, ia akan mempercantik ruangan yang kamu miliki.</p>



<p>Bahan kaca memiliki keunggulan dalam hal praktisitas perawatan, karena dengan menggunakan lap basah atau bersihkan secara teratur sedangkan pembersihannya mudah dengan menggunakan lap basah. Meskipun demikian kamu harus hati-hati terhadap aturan di atas, jenis meja TV yang berbahan kaca karena jenis ini rentan pecah dan kurang kuat dibanding jenis meja TV berbahan kayu.</p>



<h2>Meja TV Kombinasi Kayu Dan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/bwntr48.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kayu yang menjadi bahan untuk meja TV sering di kombinasikan dengan kaca. Sangat banyak sekali desain yang dapat kamu temukan mulai dari modern sampai etnik disini. Kelebihan jenis bahan yang satu ini adalah dari segi penampilan, dimana jika kamu ingin mempercantik interior ruangan dan menunjukkan sisi elegan, jenis bahan yang satu ini adalah sangat tepat untuk kalian gunakan.</p>



<p>Bahan penyusunnya terdiri dari kayu dan juga kaca , selanjutnya kamu perlu memperhatikan cara perawatan jenis bahan yang satu ini. Sebaiknya membersihkan kombinasi kayu dan kaca ini dengan cara yang berbeda yakni dengan menggunakan lap basah untuk bagian kaca dan lap kering untuk bagian kayu.</p>



<h2>Meja TV Berbahan Plastik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://cf.shopee.co.id/file/b8da06d64387bbe12422dc374d98bd99" alt=""/></figure></div>


<p>Akibat keterbatasan keuangan membeli meja TV modern dapat menggunakan jenis meja dari bahan plastik sebagai pilihan alternatif. Jenis meja TV dengan bahan plastik merupakan jenis bahan yang tidak begitu populer digunakan dan dicari dipasaran.</p>



<p><br>Jenis meja TV dengan bahan plastik tidak begitu populer dipasaran. Jika kamu memiliki ruangan yang minimalis, jenis bahan ini sangat cocok karena jenis bahan plastik tidak terlalu memakan banyak tempat.</p>



<h2>Model Meja TV Dengan Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-laci-e1498717416508.jpg?resize=717%2C478&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu harus menggunakan meja TV dengan tambahan laci bila kamu menginginkan meja tv dengan tampilan yang lebih rapi. Biasanya model meja TV tambahan-tambahannya berupa laci-laci kecil yang berada di bagian bawahnya. </p>



<p>Sehingga kamu dapat menempatkan berbagai jenis buku atau barang yang penting disana menggunakan rak ini.</p>



<h2>Model Meja TV dengan Rak Buku</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-rak.jpg?resize=960%2C480&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu yang memiliki banyak koleksi buku dan anda bingung untuk ditempatkan dimana. Maka jenis model meja TV yang satu ini bisa kamu gunakan sebagai pengganti lamari buku. Bisa menjadi pilihan bagi kamu yang mengutamakan desain dari luaran rumah agar terlihat istimewa. Dengan alasan yang jelas menggunakan meja TV bisa membaca buku yang santai jika acara TV sedang tidak menarik.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Desain Rak Tanaman Bagi Kamu Yang Suka Berkebun</title>
		<link>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html</link>
					<comments>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:48:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rak Tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman bisa mempercantik ini rumah kamu.</p>



<p>Model rak tanaman yang akan kamu gunakan, harus diperhatikan. Suasana ruangan di ruanganmu akan menjadi tidak cantik atau bahkan mempengaruhi ruanganmu yang kurang sempurna karena jenis rak tanaman yang tidak tepat untuk ruanganmu.</p>



<p>Kita ingin membagikan tujuh inspirasi rak tanaman hias yang cocok untuk segala gaya interior ruangan. Simak bareng-bareng yuk beberapa infonya di bawah ini.</p>



<h2>Seperti Model Lemari Pakaian Terbuka</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141812/amazon71iXHfxYiVL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">amazon.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk memiliki rak tanaman, berbentuk unik, yang memuat banyak pot. Mengikuti model lemari pakaian terbuka untuk menjadi inspirasi. Model pot yang menggantung dapat digabung dengan pot tanaman biasa.</p>



<p>Sebaiknya, agar terpapar sinar matahari yang cukup bagi tanaman rak tanaman ditaruh di dekat jendela. Menambahkan kayu berwarna cokelat muda pada dinding putih anda akan membawa kesan natural dan menyatu, hal ini akan membuat tempat tinggal anda terlihat sangat cantik dengan nuansa natural.</p>



<h2>Rak Tanaman Dari Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141941/pinterest7be36cf00a2b8c03e5e26305a98de50oe-e1556011595801.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">happytogetherbyjess.com</figcaption></figure></div>


<p>Barang apa saja bisa beralih menjadi rak tanaman hias kalau semakin dikembangkan ide-ide terobosan macam contoh di atas. Dengan menggunakan laci dari lamai yang tidak terpakai dapat kita sulap menjadi sebuah rak untuk menaruh tanaman yang berada di dalam pot. Pot tanaman rak ini menampung berukuran sedang tanpa merubah struktur rak.</p>



<p>Di dalamnya supaya tidak repot bisa disimpan penyiram tanaman kecil. Jadi, saat kamu sudah jadwal menyiram tanaman hias kesayanganmu, kamu tidak perlu bolak-balik untuk mengambil penyiram.</p>



<h2>Bertingkat Dengan Tangga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142150/aliexpres.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">aliexpress.com</figcaption></figure></div>


<p>Model rak tanaman bertingkat seperti ini sudah banyak dipakai sehingga kamu pastinya tidak asing lagi, bukan. Dibuatnya dengan bentuk tangga kecil yang bisa menampung banyak tanaman.</p>



<p>Rak tanaman hias ini cocok ditaruh di segala sisi ruangan yang memiliki ventilasi baik. Agar rak tidak cepat lapuk, hindarilah menaruhnya di ruangan yang lembap.</p>



<h2>Rak Tanaman Besi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142345/pinterestDIY-Raised-Copper-Pipe-Pot-Plant-Stand-7-e1556012512247.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sebenarnya, kayu tidaklah wajib untuk menjadikan rak tanaman hias. Tapi anda juga bisa menjadikan bahan besi sebagai bahan untuk membuat rak tanaman hias. Warna besi yang mengkilap menjadi daya tarik utama dari rak ini.</p>



<p>Tidak hanya cocok dengan gaya industrial, tetapi rak tanaman ini juga dapat memberikan sentuhan industrial pada ruangan dengan gaya interior lainnya.</p>



<h2>Rak Tanaman Troli</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142907/googleTrolley_lifestyle_1024x1024.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siapa bilang rak hanya bisa ditaruh satu tempat dan susah dipindah. Hal ini tidak berlaku untuk rak ini. Rak ini menjadi portable dengan memanfaatkan desain troli rumah tangga.</p>



<p>Rak tanaman hias ini dibuat dari besi sehingga cocok untuk hunian dengan interior industrial dan menjadikan rumah semakin keren. Untuk menciptakan suasana yang mirip dengan pabrik abad ke 20, berpadangan dengan rak batu bata dan juga semen ekspos. Rak ini bisa di pakai di ruangan industrial interior, selain ruangan bergaya industrial lainnya.</p>



<h2>Rak Tiga Tingkat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143213/pinterest0eaacab5bc6b413f5d54f0c6d6087e52.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Ini adalah rak tanaman yang menyerupai <em>coffee table</em>. Bedanya, rak satu ini memiliki tiga undakan dengan satu piringan kayu tiap undakannya Penyangga besi warna putih itulah tempat meletakkan piringan kayu. Keduanya berpadu dengan harmonis sehingga menghasilkan rak tanaman yang terlihat minimalis.</p>



<p>Setiap bagian rak hanya bisa memuat satu pot ukuran sedang hingga besar atau dua pot ukuran mini. Rak tersebut cocok untuk menemani kabinet di ruang keluarga. Jangan melupakan selalu membersihkan rak dari debu yang menempel.</p>



<h2>Kecil Dan Menggemaskan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143244/ebay71V5s9IKjaL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">ebay.com</figcaption></figure></div>


<p>Tanaman sukulen seperti halnya tanaman mini, seperti bunga kamboja. Memerlukan rak tanaman ( pijak ) agar menjadi semakin indah dilihat dan berdiri serta bukan rak yang standart melainkan rak yang unik dan lucu. Menaruhnya pada rak khusus seperti gambar di atas akan membuatnya terlihat lebih cantik dilihat.</p>



<p>Kamu akan mendapatkan estetika dari tanaman mini kamu dengan menggunakan rak tanaman apa pun yang terbuat dari kayu. Taruhlah rak itu dekat dengan meja kerja dan meja belajar atau jadikanlah sebagai pajangan di rak display rumahmu.</p>



<p>Dari beberapa rak tanaman dari atas, mana pilihanmu?. Jika ruang sempit cobalah untuk gunakan rak sederhana dan ringkas untuk meminimasikan tempat pada ruangan.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Inspirasi Tipe Lemari Tas</title>
		<link>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1268</guid>

					<description><![CDATA[Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah tren,hobi,bahkan status buat mereka. Khusus bagi mereka yang suka mengoleksi tas, mereka pasti membutuhkan lemari khusus untuk menjaga tas mereka yang dipakai tidak rusak.</p>



<p>Kalian kolektor tas bisa langsung simak tipe-tipe lemari tas yang cocok untuk kekoleksian tas agar tetap rapi.</p>



<h2>Lemari Khusus &amp; Terpisah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20144756/dream-rooms-that-every-woman-will-lust-after-walk-in-wardrobes-e1553596786380.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">fashion-closet.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan ragu berbelanja koleksi tas mewah tanpa perlu merasa bersalah. Sediakan saja lemari tas mewah khusus yang terpisah dari lemari pakaian dan lemari lainnya. Lemari tas terpisah memungkinkanmu lebih bebas untuk menata aksesoris tas dengan gaya yang berbeda-beda, sehingga kamu bisa memilih yang sesuai dengan outfit milikmu.</p>



<h2>Lemari Tas Bersekat Modular</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145318/park-a-purse-organizer.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">organizeit.com</figcaption></figure></div>


<p>Penyimpanan tas dalam lemari plastik dengan sekat khusus menunjukan kelebihan dalam hal penataan yang tepat sehingga menjadi lebih rapih dan teratur. Inspirasi lemari tas bersekat gaya modular ini tampak bersih dan memudahkan penyimpanan tas tanpa menyita banyak tempat<br>Sehingga membuat kamu menyimpan tas dengan gaya. Lemari tas ini juga berarti kamu bisa membuka pasang dan memindahkan peletakannya sesuai kebutuhan dan ketersediaan ruang dengan membuka dan penutup pada kedua sisinya yang dapat dibuka tanpa harus mengambil tasnya terlebih dahulu. Bisa juga diletakkan dekat dengan meja rias lho!</p>



<h2>Kombinasi Gantung &amp; Rak</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145904/d65c8c1b480124b610db7b5c5dcdfd51-e1553598414131.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Fungsi rak horizontal sebagai tempat meletakkan barang, dan fungsi gantungan sebagai penyimpanan rak. Semua terarah dan mudah dipakai. Pas di gantung di lemari tas akan tetap rapi dan bentuk tas tetap lentur. Sedangkan, bagian lemari tas dengan lebar rak yang berbeda memberikan kepraktisan dalam menyusun tas sesuai ukurannya. Tas sesuai ukurannya disusun dengan kepraktisan berkat lebar rak berbeda dari bagian lemari tas. Jika kalian mempunyai bayangan seperti ini sistem penyimpananmu sudah cukup lengkap.</p>



<h2>Display Kece dengan Pintu Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20150252/closet-freestanding-glass-front-shoe-cabinets.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Koleksi tas yang membanggakan harus dipajang dengan rapi, tapi bagaimana dipastikannya agar debu tidak merusak tas impianmu. Nah, lemari tas dengan pintu kaca bisa jadi pilihan paling pas nih. Visibilitas yang menakjubkan dapat disuguhkan oleh sebuah lemari dengan model layaknya lemari display dari kaca, selain itu keawetan benda yang disimpan dapat ditingkatkan. Ketimbang lemari tas open-shelf, lemari dengan pintu kaca ini tentunya lebih mudah dibersihkan..</p>



<h2>Rak Lemari Tas ala Etalase</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20152712/cbf85c4ec77b37d1964d41a20d50c844-e1553597569193.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika Anda mempunyai koleksi tas yang cukup banyak namun tidak tahu harus ditempatkan dimana, cobalah meniru ide lemari tas dari display etalase seperti yang satu ini. Rangka besi tipis dan dasar kaca dengan gaya ini bisa jadi pelengkap dekorasi kamar pribadi yang paling cantik, sekaligus tempat meletakkan tas favorit yang bakalan sering kamu gunakan saat itu. Atau kamu bisa menggunakan cara yang lebih sederhana dengan memakai tali atau kawat sebagai penggantinya. Dalam lemari ini kamu bisa memajang selain tas, aksesoris atau pernak-pernik yang layak sebagai pajangan.</p>



<h2>Sebagai Produk Pelengkap Lemari</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151904/81XlhAfH9pL._SL1500_-e1553598000324.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">verandax.com</figcaption></figure></div>


<p>Seperti yang banyak kita ketahui bahwa lemari juga bisa jadi produk inovatif khusus tas. Ini bisa jadi solusi bagi kalian yang belum memiliki lemari tas, yaitu dengan cara digantung dan menyelipkan tas ke dalam kantongan yang tersedia. Jadi jenis produknya adalah pola dari kain Lunak jenis yang tersedia macam macam bahan sesuai dengan selera kemudian produk ini sudah dilengkapi dengan plastik <em>cover </em>yang akan menjaga penyimpanan tas tetap rapi dan terjaga dengan baik.</p>



<h2>Inspirasi Lemari Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151155/inside-lockers-e1553598204974.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thesunnysideupblog.com</figcaption></figure></div>


<p>Sering frustasi dengan banyaknya tas sekolah anak di rumah. Terdapat juga lemari yang bisa untuk menampung kebutuhan tas sekolah anak yaitu dengan bentuk dan ukuran tertentu. Jadi lemari tas warna-warni ini, masing-masing sesuai gambar, cocok banget lho digunakan untuk menata barang, contohnya sebagai tempat menaruh perlengkapan sepatu, tempat jaket dan benda-benda lainnya yang sering digunakan setiap kali anggota keluarga keluar. Lemari ini bakalan jadi penyelamat karena membuat rumah jadi semakin higienis.</p>



<p>Mungkin kamu mempunyai lebih banyak tas dari pada perkiraan sehingga terpikir untuk mempunyai lemari tas, tapi pastikan bahwa kamu mempunyai ruang yang cukup untuk penyimpanan yang memadai, ya.</p>



<p>Lemari tas membutuhkan ruang yang cukup, sehingga sebelum kamu membelinya, pastikan bahwa kamu mempunyai ruangan yang cukup untuk lebih banyak tas bukan?.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Fungsi Rahasia dari Kabinet, Tahukah Anda?</title>
		<link>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html</link>
					<comments>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:56:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1256</guid>

					<description><![CDATA[Sesuai dengan fungsinya, kabinet memang digunakan untuk menyimpan barang-barang sesuai fungsi ruang Masing-masing kabinet di setiap ruangan menyimpan berbagai jenis barang. Tidak hanya tentang kegunaan, kini banyak kabinet yang desainnya begitu bersenitak hanya berguna, saat...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sesuai dengan fungsinya, kabinet memang digunakan untuk menyimpan barang-barang sesuai fungsi ruang Masing-masing kabinet di setiap ruangan menyimpan berbagai jenis barang.</p>



<p>Tidak hanya tentang kegunaan, kini banyak kabinet yang desainnya begitu berseni<br>tak hanya berguna, saat ini banyak kabinet yang gayanya benar &#8211; benar cantik. Kabinet dari kayu bisa memiliki ukiran-ukiran yang indah Kini, banyak kabinet berbahan besi yang dilengkapi pintu kaca. Sebenarnya, kabinet tidak hanya menjadi tempat penyimpanan benda-benda tertentu Kabinet juga memiliki fungsi rahasia. </p>



<p>Buat kamu yang penasaran, yuk ketahui fungsi rahasia dari kabinet!</p>



<h2>1. Menyimpan Makanan Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/kabinet-makanan-ringan.jpg?w=950&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu pastinya punya makanan ringan favorit yang bisa membangkitkan mood saat bekerja atau membaca buku. Terkadang, kamu sering merasa malas untuk bangkit dari tempat dudukmu dan mengambil makanan ringan di dapur.</p>



<p>Kamu bisa mengumpulkan makanan ringan favoritmu ke dalam kabinet di ruang kerja, Jadi tidak perlu repot untuk pergi ke dapur ketika merasa agak lapar. Dengan memiliki persediaan makanan dalam kabinet ruang kerja. Tapi jangan pernah menyimpan makanan basah dalam kabinet ya, karena akan cepat basi. Jika kamu ingin menikmati camilan saat <em>quality time</em> bersama keluarga, maka letakkan kabinet di ruang keluarga.</p>



<h2>2. Dapat Menjadi Lemari Serbaguna</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Menjadi-Lemari-Serbaguna-1.jpg?w=884&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">cdn.homedit.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu bisa mendapatkan sebuah kabinet yang sesuai dengan keperluanmu dan menghemat lebih banyak ruang, dengan bermacam-macam desain dan bentuk kabinet saat ini. Kabinet di ruang keluarga digunakan untuk menyimpan berbagai keperluan.</p>



<p>Selain dari penyimpanan barang lainnya, kabinet ruang keluarga juga bersifat multi fungsi, yaitu menyimpan mainan anak kecil sehingga hiasan rumah tidak mengganggu mainan bayi bagi kamu yang sibuk. Beberapa potong baju anak, popok bayi, serta perlengkapannya juga bisa ditaruh dalam kabinet pot berisi tanaman hijau yang berukuran kecil yakni untuk hiasan agar ruangannya jauh lebih segar. Kabinet serbaguna bukan hanya membuatmu hemat anggaran, namun juga mengenai hemat ruangan. Karena kamu tidak perlu mengeluarkan banyak dana untuk menghias lemari barumu.</p>



<h2>3. Kabinet Dirubah Menjadi Meja Kopi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Sebagai-Meja-Kopi.jpg?w=990&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">billielourd.org</figcaption></figure></div>


<p>Bagian atas kabinet keramik bagus jika difungsikan sebagai <em>coffee table.</em> Laci kabinet bagian atas membuat kamu dapat menyimpan persediaan kopi, teh dan gula secara sekaligus. Sebuah teko listrik bisa sebagai pelengkap lho.</p>



<p>Jika kamu ingin menjadikan kabinet sebagai meja kopi pula, kabinet bermaterial kayu bisa dipilih Kabinet berbahan kayu mudah dibersihkan karenanya tidak berkarat, tidak seperti kabinet berbahan besi. Di samping itu, kabinet berbahan kayu lebih enteng jika dipindahkan. Ingat, jangan sampai salah pilih furniture!</p>



<h2>4. <em>Bed Set</em> Kabinet</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Bed-Set-kabinet.jpg?resize=1024%2C769&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Bagaimana rasanya memiliki tempat tidur yang juga berfungsi sebagai kabinet. Pastinya kamarmu akan teras lebih luas ya. Kabinet <em>Bed Set</em> merupakan kabinet yang menyatu dengan ranjang, sehingga kamu bisa menjangkau barang-barangmu tanpa harus beranjak dari kasur. Ruang-ruang ini terdiri dari ruang terbuka tanpa pintu, ruangan berpintu, dan laci. Kamu bisa menyesuaikan benda-benda apa saja yang cocok menempati ruang-ruang pada kabinet <em>Bed Set </em>ini.</p>



<p>Bagian terbuka disarankan untuk menyimpan sandal di rumah agar mudah ketika anda dipakai,<br>namun lebih baik untuk menyimpannya dalam laci atau tempat berpintu.</p>



<h2>5. Kabinet Sebagai Pintu Rahasia</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Sebagai-Pintu-Rahasia-1460329190-1511368815492.jpg?w=990&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pin-insta-decor.com</figcaption></figure></div>


<p>Ketimbang meletakkan kabinet merapat ke dinding, kenapa tidak untuk menjadikan kabinet sebagai pintu menuju ruangan lain. Kamu bisa menciptakan ruang rahasia tanpa adanya orang yang tahu.</p>



<p>Dalam pemanfaatan kabinet sebagai pintu ini, kamu bisa menggunakan kedua sisi pintu sebagai kabinet, bukan salah satu saja. Dua buah ruangan yang berdekatan dapat ditutup oleh lebih dari satu pintu yang menghubungkannya. Dengan adanya kabinet ini sebagian barang-barangmu akan tertata rapi pada kabinet tersebut. </p>



<h2>6. Kabinet Untuk Menyembunyikan Televisimu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-untuk-Menyembunyikan-Televisimu.jpg?w=1007&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">atticmag.com</figcaption></figure></div>


<p>Saat ini banyak kabinet atau meja TV yang multifungsi Di samping untuk meletakkan televisi dan perangkat pendukung, kabinet televisi juga berguna untuk menyimpan buku-buku atau ornamen-ornamen yang dapat mempercantik kabinet.</p>



<p>Namun ternyata fungsi kabinet televisi bukan hanya itu, kabinet televisi saat ini juga sudah banyak menyiapkan ruang di dalamnya untuk menyembunyikan televisi ketika tidak ditonton. Prinsip kerjanya sama seperti meja mesin jahit yang dapat memasukkan mesin jahit ke dalamnya.</p>



<p>Ternyata banyak fungsi yang bisa dioptimalkan dari sebuah kabinet ya Setelah mengetahui keenam fungsi rahasia dari kabinet, sekarang kamu bisa memaksimalkan kegunaan kabinet yang kamu miliki di rumah.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Desain Interior Japandi</title>
		<link>/mengenal-desain-interior-japandi.html</link>
					<comments>/mengenal-desain-interior-japandi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:00:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Gazebo]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Mandi]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1246</guid>

					<description><![CDATA[Desain ruangan budaya Timur dan Barat bebeda desain, Namun, siapa yang menyangka jika keduanya digabungkan akan menghasilkan suatu rasa desain interior yang harmonis yang padahal sebelumnya sesama sendiri tak bisa dipadukan. Salah satu contohnya ialah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Desain ruangan budaya Timur dan Barat bebeda desain, Namun, siapa yang menyangka jika keduanya digabungkan akan menghasilkan suatu rasa desain interior yang harmonis yang padahal sebelumnya sesama sendiri tak bisa dipadukan. Salah satu contohnya ialah <em>Japandi Style</em>.<br>Perpaduan antara desain <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian</em>, kehadirannya dapat menjadi inspirasi bagi penggemar desain ruangan minimalis.</p>



<h2>Apa itu “Japandi”?</h2>



<p><em>Japandi Style</em> merupakan gaya desain interior yang mulai muncul sejak tahun 2017 silam Gaya ini sendiri adalah peranakan dari desain ruangan <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian</em>. Desain ruangan Japanese dan Scandinavian ini sendiri dapat dijadikan pilihan di dalam kontruksi bangunan rumah<br>Bagi anda yang memilih desain tersebut untuk berkreasi sesuai tema dalam pemilihan desain kolaborasi dari desain <em>Scandinavian </em>dan <em>Japanese</em>.</p>



<p>Kedua gaya tersebut, seperti yang banyak kita ketahui, memiliki sentuhan yang berbeda, bahkan cukup kontras. Keduanya sama-sama menonjolkan sisi minimalis yang estetis. Maka dari itu, ketika dijadikan dalam satu ruangan, kedua gaya ini dapat saling melengkapi sehingga menghasilkan perpaduan yang sempurna.</p>



<h2>Apa Saja Elemen dalam Style ini?</h2>



<p>elemen pertama tentunya desain khas <em>Japanese Style</em>, desain<em> japanese style</em> adalah desain khas dari Jepang, ini bisa dibuktikan dengan mengamati terutama pada bidang seni. Gaya desain interior yang satu ini terkenal dengan unsur tradiosionalnya yang elegan. Konsep desain <em>Japanese </em>mengusung gaya “wasabi-sabi“, atau yang berarti ‘terdapat keindahan dalam ketidaksempurnaan’.</p>



<p>Konsep yang akan bercampur dengan desain <em>modern-rusti</em>c ala <em>Scandinavian </em>yang dikenal dengan istilah “<em>hygge</em>” (dibaca: hoo-ga) itu adalah Japandi Style. Konsep ini lebih mengusung sisi <em>cozyness </em>dan <em>homeyness </em>pada desain ruangan. Kedua elemen tersebutlah yang pada akhirnya menghasilkan perpaduan harmonis dalam <em>Japandi Style.</em></p>



<h2>Inspirasi Ruangan Ala Japandi</h2>



<p>Setelah mengetahui filosofi dibalik desain ruangan yang satu ini, beberapa dari Anda mungkin mulai tertarik untuk menghadirkan konsep ini dalam rumah. Hal-hal berikut bisa anda lakukan pada desain rumah anda untuk dapat lebih mengagumkan!</p>



<h3>1. Ruang Tamu</h3>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_696/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-ruang-tamu-2-696x555.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><a href="https://id.pinterest.com/pin/161988917826059112/" target="_blank" rel="noopener">id.pinterest.com</a></figcaption></figure>



<p>Akan hadir dengan alam natural dalam ruangan, mempercantik rumah dengan menggunakan furnitur yang terbuat dari kayu di dalam rumah dengan menambahkan bambu atau ini mempercantik rumah kita. Hal tersebut merupakan salah satu ciri khas dari gaya ini.</p>



<h3>2. Ruang Makan</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_696/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-ruang-makan-696x558.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dontcallmepenny.com.au</figcaption></figure></div>


<p>Pilih furnitur dan dekorasi ruangan dengan desain minimalis Juga, jangan meletakkan ornamen yang terlalu banyak pada ruangan karena akan mengurangi nilai estetik dari gaya tersebut.</p>



<h3>3. Ruang Makan</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_676/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-kamar-tidur.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">planete-deco.fr</figcaption></figure></div>


<p>Gaya desain interior dalam <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian </em>memang memiliki perbedaan warna yang mencolok Dari dua macam desain interior ini, Japanese Style sendiri lebih mengutamakan <em>tone </em>warna yang gelap, sedangkan <em>Scandinavian Style</em> sebaliknya. Jangan ragu untuk menggabungkan keduanya dalam pemilihan furnitur dan aksesoris ruangan, karena inilah salah satu unsur yang dapat ditonjolkan.</p>



<h3>4. Kamar Mandi</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_492/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-kamar-mandi.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">medium.com</figcaption></figure></div>


<p>Perhatikan peletakan furnitur ruangan Salah satu ciri khas gaya ini adalah adanya jarak antara furnitur satu dengan yang lain. Dengan itu konsep minimalis dalam ruangan tersebut dapat dibedakan dari yang lainnya.</p>



<h3>5. Dapur</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_557/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-dapur-557x420.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">trendesignbook.com</figcaption></figure></div>


<p>Selain memadukan warna, Anda juga dapat memadukan kedua gaya furnitur, baik ala <em>Japanese </em>maupun <em>Scandinavian </em>Dua-duanya dapat menghadirkan variasi sempurna dalam ruangan Anda.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mengenal-desain-interior-japandi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>15 Inspirasi Desain Tangga Rumah</title>
		<link>/15-inspirasi-desain-tangga-rumah.html</link>
					<comments>/15-inspirasi-desain-tangga-rumah.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:43:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tangga]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[rumah tangga]]></category>
		<category><![CDATA[tangga]]></category>
		<category><![CDATA[tangga kayu]]></category>
		<category><![CDATA[tangga melayang]]></category>
		<category><![CDATA[tangga minimalis]]></category>
		<category><![CDATA[tangga rumah]]></category>
		<category><![CDATA[tangga spiral]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1182</guid>

					<description><![CDATA[Dalam membangun sebuah rumah dengan memiliki 2 lantai keberadaan tangga tentu sangat penting sebab menjembatani antara lantai bawah dengan lantai di atasnya,&#160;oleh karena itu&#160;penentuan desain tangga sebuah rumah pun tidak boleh sembarangan perlu memperhatikan luas...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dalam membangun sebuah rumah dengan memiliki 2 lantai keberadaan tangga tentu sangat penting sebab menjembatani antara lantai bawah dengan lantai di atasnya,&nbsp;oleh karena itu&nbsp;penentuan desain tangga sebuah rumah pun tidak boleh sembarangan perlu memperhatikan luas ruangan serta&nbsp;ukuran tangga yang tepat agar tangga tetap maksimal namun tidak memakan banyak tempat.</p>



<p>Berikut adalah beberapa model inspirasi desain tangga yang mungkin cocok dengan apa yang anda inginkan dan sesuai dengan ruangan anda.</p>



<h2>1. Tangga Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Kayu.jpg" alt="" class="wp-image-1183" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Kayu.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Kayu-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga rumah yang satu ini menggunakan bahan dasar kayu berwarna coklat, dengan bentuknya yang minimalis menjadikan tangga ini terlihat menarik dan juga natural. Pada bagian samping tangga juga bisa dijadikan tempat menaruh barang ataupun dekorasi.</p>



<h2>2. Tangga Konsep Mewah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Mewah.jpg" alt="" class="wp-image-1184" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Mewah.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Mewah-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga rumah yang satu ini terlihat sangat mewah dan panjang, dengan menggunakan kaca pada bagian sampingnya menjadikan tangga ini terlihat bersih dan juga modern. Tanggal seperti ini cocok bagi yang memiliki rumah dengan ruangan yang luas.</p>



<h2>3. Tangga Konsep Putih</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Putih.jpg" alt="" class="wp-image-1185" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Putih.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Putih-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga rumah yang selanjutnya ini menggunakan konsep tangga rumah yang sedikit melengkung, didominasi dengan warna putih pada bagian yang ditambah aksen coklat jadikan ini terlihat minimalis dan bagus. Pemilihan warna hitam pada bagian peganggan tanda menjadikan kombinasi warna yang menarik.</p>



<h2>4. Tangga Dekorasi Keramik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="683" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik-683x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1186" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik-683x1024.jpg 683w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik-768x1152.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik-1024x1536.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dekorasi-Keramik.jpg 1174w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini merupakan tangga yang sederhana yaitu menggunakan bahan adukan semen, tangga yang satu ini cukup terbilang sempit dan minimalis. Yang menjadikan tangga ini menarik adalah penggunaan keramik motif pada bagian alas tangganya.</p>



<h2>5. Tangga Konsep Coklat dan Putih</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="677" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih-677x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1197" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih-677x1024.jpg 677w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih-198x300.jpg 198w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih-768x1162.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih-1015x1536.jpg 1015w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Coklat-dan-Putih.jpg 1174w" sizes="(max-width: 677px) 100vw, 677px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini terlihat cukup mewah dan juga elegan, dengan warna coklat yang berasal dari bahan kayu dan juga warna putih pada bagian samping dan dindingnya menjadikan tangga ini memiliki perpaduan warna yang natural.</p>



<h2>6. Tangga Spiral</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="807" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Spiral-807x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1196" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Spiral-807x1024.jpg 807w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Spiral-236x300.jpg 236w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Spiral-768x975.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Spiral.jpg 1174w" sizes="(max-width: 807px) 100vw, 807px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini memiliki konsep dasar tangga spiral, dimana tangga spiral ini cocok untuk rumah yang sempit maupun yang luas. Dengan balutan warna putih dan warna kuning keemasan menjadikan tangga ini terlihat minimalis dan juga mewah.</p>



<h2>7. Tangga Melayang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="683" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang-683x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1195" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang-683x1024.jpg 683w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang-768x1152.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang-1024x1536.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Melayang.jpg 1174w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini mengusung konsep desain tangga melayang, dimana menciptakan sebuah ilusi visual yang menjadikan tangga ini terlihat cukup unik. Kamu yang satu ini cocok dipakai untuk rumah-rumah yang mengusung desain modern ataupun desain minimalis.</p>



<h2>8. Tangga Bernuasa Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="691" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik-691x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1194" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik-691x1024.jpg 691w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik-202x300.jpg 202w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik-768x1139.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik-1036x1536.jpg 1036w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Bernuasa-Klasik.jpg 1174w" sizes="(max-width: 691px) 100vw, 691px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini memiliki konsep dan nuansa tangga klasik, dimana nuansa klasik di sini terlihat pada bagian pegangan tangga dan ornamen samping tangga. Memiliki perpaduan warna hitam putih yang mencolok menjadikannya terlihat elegan dan sangat menarik.</p>



<h2>9. Tangga Diatas Ruangan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="500" height="668" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Diatas-Ruangan.jpg" alt="" class="wp-image-1193" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Diatas-Ruangan.jpg 500w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Diatas-Ruangan-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini memiliki konsep yang cukup unik karena terletak pada bagian atas ruangan, yang sepertinya adalah ruang makan atau ruang belajar. Dengan menggunakan desain konsep tangga yang seperti ini tidak banyak spesies yang terjual pada sebuah ruangan.</p>



<h2>10. Tangga Konsep Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="563" height="650" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Modern.jpg" alt="" class="wp-image-1192" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Modern.jpg 563w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Modern-260x300.jpg 260w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini memiliki konsep desain tangga spiral yang lebih modern dan luas, jika biasanya tangga spiral berbentuk sempit di sini tangga spiralnya memiliki luas yang cukup lebar. Apalagi ditambah lampu pada setiap anak tangga menjadikan kesan modern semakin terlihat.</p>



<h2>11. Tangga Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="733" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Multifungsi.jpg" alt="" class="wp-image-1191" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Multifungsi.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Multifungsi-231x300.jpg 231w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : IG = Joanna S G</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini mengusung desain tangga minimalis dan sederhana, yang membuatnya menarik adalah pada bagian bawah tangga ini digunakan untuk menaruh beberapa barang seperti buku, tanaman dan berbagai macam dekorasi yang menjadikan tangga ini cukup multifungsi.</p>



<h2>12. Tangga Dengan Ayunan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="825" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dengan-Ayunan.jpg" alt="" class="wp-image-1190" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dengan-Ayunan.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Dengan-Ayunan-205x300.jpg 205w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini mengusung desain tangga modern di mana menggunakan kayu pada anak tangga nya dan menggunakan bahan besi pada bagian pegangannya. Yang menjadikan tangga itu unik adalah pada bagian bawah memiliki ayunan yang digunakan untuk anak-anak bermain atau hanya sebagai bagian dari dekorasi rumah.</p>



<h2>13. Tangga Konsep Hitam</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="752" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Hitam.jpg" alt="" class="wp-image-1189" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Hitam.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Hitam-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini terlihat cukup minimalis dan juga elegan dengan balutan warna hitam pada seluruh tangganya. Ditempatkan pada dinding yang berwarna putih menjadikan tangga ini terlihat mencolok dan menarik.</p>



<h2>14. Tangga Konsep Kuning</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="825" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Kuning.jpg" alt="" class="wp-image-1188" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Kuning.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Kuning-205x300.jpg 205w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang selanjutnya adalah tangga dengan warna yang sangat mencolok yaitu warna kuning. Dengan bentuk tangga spiral tangga yang seperti ini cocok digunakan pada luar ruangan.</p>



<h2>15. Tangga Konsep Biru</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="400" height="600" src="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Biru.jpg" alt="" class="wp-image-1187" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Biru.jpg 400w, /wp-content/uploads/2022/11/Tangga-Rumah-Konsep-Biru-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Tangga yang satu ini merupakan tangga yang minimalis dan terbilang cukup sempit, tangga yang berbahan dasar besi ini memiliki warna biru yang cukup terang. Pemilihan warna biru di sini menjadikan tangga terlihat menarik kan cukup mencolok.</p>



<p>Demikian beberapa inspirasi desain tangga rumah yang baik untuk kalian, kira-kira tangga mana yang cocok untuk hunian yang kalian tempati. Semoga beberapa inspirasi tadi dapat dijadikan bahan pertimbangan sebelum kalian mendesain tangga untuk rumah kalian.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/15-inspirasi-desain-tangga-rumah.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>15 Inspirasi Desain Teras Rumah</title>
		<link>/inspirasi-desain-teras-rumah.html</link>
					<comments>/inspirasi-desain-teras-rumah.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 17:23:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[teras]]></category>
		<category><![CDATA[teras minimalis]]></category>
		<category><![CDATA[teras modern]]></category>
		<category><![CDATA[teras outdoor]]></category>
		<category><![CDATA[teras rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1165</guid>

					<description><![CDATA[1. Teras Dengan Taman Teras rumah yang satu ini&#160;bergabung menjadi satu dengan taman kecil di samping rumah, menggunakan nuansa outdoor teras yang satu ini terlihat natural. Dengan tambahan pencahayaan dari lampu-lampu kecil membuat teras ini...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>1. Teras Dengan Taman</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="705" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Dengan-Taman.jpg" alt="" class="wp-image-1178" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Dengan-Taman.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Dengan-Taman-240x300.jpg 240w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : LIFETIME DESIGN</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini&nbsp;bergabung menjadi satu dengan taman kecil di samping rumah, menggunakan nuansa outdoor teras yang satu ini terlihat natural. Dengan tambahan pencahayaan dari lampu-lampu kecil membuat teras ini nyaman digunakan sebagai tempat santai atau berkumpulnya keluarga.</p>



<h2>2. Teras di Atap</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/fa53bde5907ee64ae7071798c4e2f85f.jpg" alt="" class="wp-image-1180" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/fa53bde5907ee64ae7071798c4e2f85f.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/fa53bde5907ee64ae7071798c4e2f85f-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : G J Architects</figcaption></figure></div>


<p>Teras yang satu ini merupakan teras yang berada pada atap sebuah rumah,&nbsp;dimana teras ini memiliki sofa dan juga beberapa tanaman&nbsp;hias.&nbsp;Yang menjadikan teras satu ini terlihat menarik dancocok digunakan untuk tempat bersantai,&nbsp;apalagi dengan&nbsp;pencahayaannya yang bagus menjadikan teras ini nyaman digunakan.</p>



<h2>3. Teras Nuasa Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="563" height="888" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Kayu.jpg" alt="" class="wp-image-1177" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Kayu.jpg 563w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Kayu-190x300.jpg 190w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Teras yang satu ini cukup unik karena menggunakan kayu pada bagian&nbsp;lantai dan juga atapnya ,adanya tanaman-tanaman pada daerah ini menjadikan teras ini terlihat natural. Perpaduan warna pada teras ini juga cukup bagus yaitu pada bagian dinding abu-abu dengan warna coklat dari kayunya.</p>



<h2>4. Teras Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="564" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Minimalis.jpg" alt="" class="wp-image-1179" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Minimalis.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Minimalis-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Minimalis-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Teras yang satu ini mengusung tema minimalis dimana hanya terdapat 1 buah kursi dan juga 1 buah meja, menggunakan banyak lampu-lampuan disini menjadikannya terlihat cukup terang. Teras ini cocok untuk Anda yang suka menyendiri di kala pulang kerja ataupun bersantai.</p>



<h2>5. Teras Nuasa Cafe</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="848" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Cafe.jpg" alt="" class="wp-image-1176" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Cafe.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Nuasa-Cafe-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Teras yang satu ini cukup luas menjadikannya bisa digunakan untuk menata banyak kursi dan juga meja,&nbsp;yang satu ini cocok digunakan untuk tempat berkumpulnya keluarga besar maupun teman-teman anda.&nbsp;Dibalut dengan nuasa kayu dan juga memiliki banyak tanaman menjadikan teras nuansa cafe ini natural dan juga&nbsp;elegan.</p>



<h2>6. Teras Konsep Timur Tengah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Timur-Tengah.jpg" alt="" class="wp-image-1175" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Timur-Tengah.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Timur-Tengah-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /></figure></div>


<p>Teras yang satu ini memiliki konsep desain yang unik yaitu konsep&nbsp;timur tengah,&nbsp;dimana memiliki beberapa pot bunga yang terbuat dari tanah liat dan juga&nbsp;dengan tanaman-tanaman khas Padang Pasir seperti kaktus.</p>



<h2>7. Memiliki Api Unggun</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="500" height="749" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Api-Unggun.jpg" alt="" class="wp-image-1174" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Api-Unggun.jpg 500w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Api-Unggun-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini juga tidak kalah unik karena berbentuk&nbsp;lingkaran dengan berapa kursi yang ditata dan juga terdapat api unggun di tengahnya. Teras ini cocok sekali digunakan untuk menikmati suasana malam seperti berkumpul dengan teman ataupun keluarga.</p>



<h2>8. Menggunakan Lampu Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="705" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Lampu-Gantung.jpg" alt="" class="wp-image-1173" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Lampu-Gantung.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Lampu-Gantung-240x300.jpg 240w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini memiliki konsep outdoor dengan dekorasi lampu gantung di atasnya, yang menjadikan kesan teras nyaman. Sama seperti teras sebelumnya, teras ini juga memiliki api di tengahnya yang berfungsi sebagai penghangat ruangan.</p>



<h2>9. Teras Konsep Putih</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="845" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Putih.jpg" alt="" class="wp-image-1172" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Putih.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Putih-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini nampak sangat minimalis namun terlihat rapi dan menarik.&nbsp;Memiliki konsep serba putih&nbsp;pada bagian dindingnya dan warna hitam pada interiornya&nbsp;menjadikan&nbsp;perpaduan warna yang menarik. Memiliki beberapa tumbuhan juga memberikan kesan natural&nbsp;pada teras ini.</p>



<h2>10. Konsep Teras Memanjang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="752" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Teras-Memanjang.jpg" alt="" class="wp-image-1171" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Teras-Memanjang.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Teras-Memanjang-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini&nbsp;memiliki konsep desain&nbsp;memanjang seperti lorong.&nbsp;Memiliki beberapa tumbuhan&nbsp;dan pencahayaan yang bagus menjadikan teras ini terlihat natural dan juga elegan.</p>



<h2>11. Teras Konsep Modern </h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="806" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Modern.jpg" alt="" class="wp-image-1170" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Modern.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Modern-210x300.jpg 210w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Terus di rumah yang satu ini memiliki konsep modern dan minimalis yang sesuai dengan zaman sekarang.&nbsp;Terlihat dari beberapa interiornya&nbsp;yang modern dan juga pencahayaannya yang bagus menjadikan teras ini terlihat sangat elegan dan nyaman.</p>



<h2>12. Teras Rumah Sederhana</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="576" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Sederhana-576x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1169" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Sederhana-576x1024.jpg 576w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Sederhana-169x300.jpg 169w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Sederhana.jpg 750w" sizes="(max-width: 576px) 100vw, 576px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini&nbsp;konsep minimalis dan juga sederhana&nbsp;yang berisikan dua buah kursi dan satu meja.&nbsp;Dimana terdapat beberapa pot bunga dan rak dinding yang juga berisi pot bunga menjadikan teras ini terlihat minimalis dan juga natural.</p>



<h2>13. Memiliki Kursi Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="460" height="613" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Kursi-Gantung.jpg" alt="" class="wp-image-1168" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Kursi-Gantung.jpg 460w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Memiliki-Kursi-Gantung-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /></figure></div>


<p>Teras rumah yang berada di balkon&nbsp;lantai dua ini cukup unik karena dihiasi dengan beberapa tumbuhan dan&nbsp;lampu gantung.&nbsp;Semakin unik karena memiliki kursi gantung yang biasa digunakan untuk&nbsp;bersantai ataupun membaca buku.&nbsp;Menjadikan Theraskin di terlihat menarik dan juga natural.</p>



<h2>14. Teras Konsep Biru dan Putih</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="564" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Biru-dan-Putih.jpg" alt="" class="wp-image-1167" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Biru-dan-Putih.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Biru-dan-Putih-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Konsep-Biru-dan-Putih-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini terlihat memiliki banyak interior maupun dekorasi,&nbsp;yang menjadikan teras ini terlihat ramai tapi masih rapi dalam penataan. Menggunakan perpaduan warna biru dan juga warna putih menjadikan teras ini terlihat&nbsp;natural dan juga menyenangkan.</p>



<h2>15. Menggunakan Atap Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="830" src="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Atap-Kaca.jpg" alt="" class="wp-image-1166" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Atap-Kaca.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Teras-Rumah-Menggunakan-Atap-Kaca-204x300.jpg 204w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Teras rumah yang satu ini memiliki&nbsp;konsep yang cukup unik karena&nbsp;menggunakan kaca sebagai bahan untuk atapnya&nbsp;yang dimana menjadikan pemandangan dari teras ini terlihat&nbsp;cukup bagus.&nbsp;Dengan dikelilingi&nbsp;beberapa tumbuhan menjadikan teras ini terlihat menyenangkan dan natural.</p>



<p>Itu tadi beberapa rekomendasi desain teras rumah yang bisa kalian jadikan referensi untuk membangun teras rumah impian. Terima kasih telah membaca dan sampai jumpa pada artikel inspirasi &#8211; inspirasi berikutnya.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/inspirasi-desain-teras-rumah.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>20 Inspirasi Desain Pintu Utama</title>
		<link>/20-inspirasi-desain-pintu-utama.html</link>
					<comments>/20-inspirasi-desain-pintu-utama.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:36:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pintu]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Mandi]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[pintu]]></category>
		<category><![CDATA[pintu dorong]]></category>
		<category><![CDATA[pintu geser]]></category>
		<category><![CDATA[pintu klasik]]></category>
		<category><![CDATA[pintu lipat]]></category>
		<category><![CDATA[pintu minimalis]]></category>
		<category><![CDATA[pintu modern]]></category>
		<category><![CDATA[pintu ruang tamu]]></category>
		<category><![CDATA[pintu tradisional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1142</guid>

					<description><![CDATA[Pintu utama memiliki peran penting dalam memberikan kesan pertama dalam sebuah rumah.&#160;Memilih desain pintu utama perlu pertimbangan yang matang karena tidak semua&#160;pintu cocok dengan desain rumah anda.&#160;Cara yang paling mudah memilih pintu utama adalah dengan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pintu utama memiliki peran penting dalam memberikan kesan pertama dalam sebuah rumah.&nbsp;Memilih desain pintu utama perlu pertimbangan yang matang karena tidak semua&nbsp;pintu cocok dengan desain rumah anda.&nbsp;Cara yang paling mudah memilih pintu utama adalah dengan menyesuaikan desainnya dengan gaya arsitektur dan interior yang memiliki.</p>



<p>Berikut adalah beberapa inspirasi desain kamar yang bisa kita bagikan, mari simak inspirasi desain berikut !</p>



<h2>1. Pintu Hitam Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="812" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hitam-Minimalis.jpg" alt="" class="wp-image-1143" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hitam-Minimalis.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hitam-Minimalis-208x300.jpg 208w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang pertama ini berjenis pintu minimalis yang hanya bernuansa hitam, namun memiliki gagang emas menjadikan pintu ini terlihat minimalis dan juga&nbsp;elegan.</p>



<h2>2. Pintu Kayu Gagang Panjang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="752" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Gagang-Panjang.jpg" alt="" class="wp-image-1144" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Gagang-Panjang.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Gagang-Panjang-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>PIntu yang selanjutnya adalah pintu yang terbuat dari kayu dan memiliki gagang yang cukup panjang, menjadikan pentingnya terlihat natural dan juga modern.</p>



<h2>3. Pintu Dengan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="563" height="752" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Dengan-Kaca.jpg" alt="" class="wp-image-1145" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Dengan-Kaca.jpg 563w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Dengan-Kaca-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini memiliki nuansa warna hitam dan juga memiliki kaca yang memanjang dari atas ke bawah. Pintu yang satu ini terlihat cukup elegan dan juga memiliki nuansa klasik.</p>



<h2>4. Pintu Belanda</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Model-Belanda.jpg" alt="" class="wp-image-1146" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Model-Belanda.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Model-Belanda-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini mengusung konsep pintu gaya Belanda&nbsp;di mana pada bagian atas pintu dapat dibuka tanpa harus membuka keseluruhan pintu dan memiliki&nbsp;kaca pada bagian atas pintu.</p>



<h2>5. Pintu Putih Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="902" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putih-Minimalis.jpg" alt="" class="wp-image-1147" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putih-Minimalis.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putih-Minimalis-188x300.jpg 188w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini&nbsp;mengusung konsep desain minimalis dimana pada bagian pintu hanya menggunakan nuansa putih bersih dan memiliki gagang berwarna kuning emas.</p>



<h2>6. Pintu Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="871" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca.jpg" alt="" class="wp-image-1148" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca-194x300.jpg 194w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini masih mengusung desain minimalis, namun pintu yang satu ini terbuat dari kayu dan juga kaca buram. Dimana biasanya pengguna Ini pintu ini dapat melihat dengan jelas dari dalam namun ketika tidak dari luar tampak buram.</p>



<h2>7. Pintu Hijau</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau.jpg" alt="" class="wp-image-1149" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini cukup unik karena mengusung desain&nbsp;klasik dan juga berwarna hijau muda.&nbsp;Dimana warna pintu ini memberikan kesan&nbsp;nyaman&nbsp;pada rumah ini.</p>



<h2>8. Pintu Model Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Modern.jpg" alt="" class="wp-image-1150" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Modern.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Modern-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini mengusung tema modern dimana pintunya terlihat rongga-rongga dan terbuat dari bahan dasar besi&nbsp;bisa juga kayu.&nbsp;Menggunakan gede yang satu ini menjadikan rumah terlihat modern dan juga industrial.</p>



<h2>9. Pintu Putar</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="845" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putar.jpg" alt="" class="wp-image-1151" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putar.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Putar-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini terlihat cukup besar dan juga tinggi,&nbsp;merupakan jenis pintu putar yang bisa diputar dengan sudut 360 derajat.&nbsp;Pintu yang satu ini menjadikan rumah terlihat sangat modern.</p>



<h2>10. Pintu Geser</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="862" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser.jpg" alt="" class="wp-image-1152" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser-196x300.jpg 196w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini&nbsp;merupakan jenis pintu geser yang dimana pada penggunaannya harus digeser ketika membuka ataupun menutupnya.&nbsp;Memiliki&nbsp;konsep yang&nbsp; menarik menjadikan&nbsp;cukup unik.</p>



<h2>11. Pintu Kayu Minimalis</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="690" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Minimalis.jpg" alt="" class="wp-image-1153" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Minimalis.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kayu-Minimalis-245x300.jpg 245w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini merupakan pintu&nbsp;yang terbuat dari bahan dasar kayu.&nbsp;Memiliki corak warna yang khas yaitu&nbsp;itu dari coklat muda gradasi coklat gelap menjadikan pintu ini terlihat&nbsp;natural dan juga elegan.</p>



<h2>12. Pintu Tradisional</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="550" height="733" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Tradisional.jpg" alt="" class="wp-image-1154" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Tradisional.jpg 550w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Tradisional-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang selanjutnya adalah pintu yang berkonsep tradisional dimana pintu ini terbuat dari bahan kayu dan memiliki beberapa ukiran. Yang membuat menarik dari pintu ini adalah masih adanya bel lonceng pada pintu tersebut.</p>



<h2>13. Pintu Pink</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="727" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Pink.jpg" alt="" class="wp-image-1155" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Pink.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Pink-233x300.jpg 233w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini berkonsep minimalis dengan corak warna pink,&nbsp;corak warna yang jarang kita jumpai pada sebuah pintu.&nbsp;Menjadikan pintu ini cukup unik untuk&nbsp;ditempatkan pada rumah kita.</p>



<h2>14. Pintu Kaca II</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="795" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca-II.jpg" alt="" class="wp-image-1156" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca-II.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Kaca-II-213x300.jpg 213w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini adalah pintu kaca&nbsp;yang memiliki konsep&nbsp;melengkung pada sisi atasnya.&nbsp;Dengan pintu kaca sebelumnya pintu kaca disini menggunakan kaca bening.</p>



<h2>15. Pintu Biru</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru.jpg" alt="" class="wp-image-1157" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini merupakan pintu&nbsp;standar dengan nuansa warna biru, warna kuning emas di sini juga memberikan aksen berbeda pada pintu ini.&nbsp;Menjadikan pintu ini terlihat&nbsp;klasik dan elegan.</p>



<h2>16. Pintu Ungu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="911" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Ungu.jpg" alt="" class="wp-image-1158" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Ungu.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Ungu-186x300.jpg 186w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini merupakan pintu yang cukup unik karena memiliki nuasa warna ungu&nbsp;dengan aksen kuning emas.&nbsp;Penggunaan warna ungu di sini menjadikan rumah ini tampak&nbsp;bernuansa kalem dan juga tenang.</p>



<h2>17. Pintu Klasik Jingga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="842" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Klasik-Jingga.jpg" alt="" class="wp-image-1159" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Klasik-Jingga.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Klasik-Jingga-201x300.jpg 201w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu bergaya klasik yang satu ini terlihat cukup&nbsp;mencolok karena berwarna jingga,&nbsp;warna jingga di sini tampak Senada dengan aksen warna kuningnya.&nbsp;Menjadikan pintu ini terlihat klasik dan juga elegan.</p>



<h2>18. Pintu Biru Muda</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru-Muda.jpg" alt="" class="wp-image-1160" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru-Muda.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Biru-Muda-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu minimalis yang satu ini memiliki corak warna biru muda yang menjadikan rumah tampak terlihat minimalis dan juga tenang. Warna biru muda ini sangat pas dipadukan dengan warna putih ditemboknya.</p>



<h2>19. Pintu Hijau Tua</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="504" height="872" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau-Tua.jpg" alt="" class="wp-image-1161" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau-Tua.jpg 504w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Hijau-Tua-173x300.jpg 173w" sizes="(max-width: 504px) 100vw, 504px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini memiliki corak warna&nbsp;hijau tua,&nbsp;tidak perlu banyak ornamen pada pintu ini menjadikan pintu ini&nbsp;terlihat klasik.&nbsp;Warna hijau disini juga menjadikan pintu terlihat sangat natural.</p>



<h2>20. Pintu Geser II</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="845" src="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser-II.jpg" alt="" class="wp-image-1162" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser-II.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Pintu-Utama-Geser-II-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pintu yang satu ini menggunakan konsep pintu geser&nbsp;namun berbeda pada pintu yang sebelumnya, yang satu ini bisa digeser dua arah yaitu ke kiri&nbsp;ataupun ke kanan karena memiliki dua bagian pintu yang terpisah.</p>



<p>Itu tadi beberapa inspirasi desain pintu yang bisa kita bagikan untuk kalian,&nbsp;ya kira manakah yang akan cocok digunakan pada ruang tamu&nbsp;rumah anda.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/20-inspirasi-desain-pintu-utama.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>15 Inspirasi Desain Lampu Ruang Tamu</title>
		<link>/15-inspirasi-desain-lampu-ruang-tamu.html</link>
					<comments>/15-inspirasi-desain-lampu-ruang-tamu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:16:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lampu Ruangan]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[dekorasi lampu]]></category>
		<category><![CDATA[lampu]]></category>
		<category><![CDATA[lampu dinding]]></category>
		<category><![CDATA[lampu indah]]></category>
		<category><![CDATA[lampu lantai]]></category>
		<category><![CDATA[lampu minimalis]]></category>
		<category><![CDATA[lampu modern]]></category>
		<category><![CDATA[lampu ruang tamu]]></category>
		<category><![CDATA[lampu tidur]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1125</guid>

					<description><![CDATA[Ruang tamu menjadi salah satu lokasi yang yang tepat untuk ditata sedemikian rupa jadi lebih menarik dan juga membuat tamu yang datang menjadi betah. Salah satu dekorasi yang yang cukup vital pada sebuah ruang tamu...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ruang tamu menjadi salah satu lokasi yang yang tepat untuk ditata sedemikian rupa jadi lebih menarik dan juga membuat tamu yang datang menjadi betah. Salah satu dekorasi yang yang cukup vital pada sebuah ruang tamu adalah lampunya.</p>



<p>Lampu di sini digunakan untuk menerangi ruang tamu agar ruang tamu menjadi tempat yang nyaman untuk berkumpul dan juga enak dipandang.</p>



<p>Berikut adalah beberapa inspirasi lampu-lampu yang bisa digunakan untuk menghiasi ruang tamu anda.</p>



<h2>1. Lampu Lantai</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="564" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai.jpg" alt="" class="wp-image-1126" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini banyak dijumpai pada rumah dengan gaya modern dan minimalis, dengan adanya lampu ini ini ruang tamu terlihat lebih kalem dan juga menenangkan.</p>



<h2>2. Lampu Susun</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Susun.jpg" alt="" class="wp-image-1127" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Susun.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Susun-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini ini terdiri dari beberapa buah lampu yang disatukan. Memiliki frame yang khas dan terkesan industrial menjadikan lampu ruang tamu ini sangat cocok untuk konsep rumah bergaya industrial maupun minimalis.</p>



<h2>3. Lampu Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="940" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung.jpg" alt="" class="wp-image-1128" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-180x300.jpg 180w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini berjenis lampu gantung, dengan memiliki warna penutup lampu yang dengan warna temboknya menjadikan lampu ini ini terlihat senada dengan tema ruang tamu.</p>



<h2>4. Lampu Dinding</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="705" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding.jpg" alt="" class="wp-image-1129" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding-240x300.jpg 240w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Pada ruang tamu yang satu ini lampu yang digunakan adalah lampu dinding, yang mana memiliki 2 lampu dinding yang menyorot pada dua sisi yang berbeda.</p>



<h2>5. Lampu di Sudut Ruangan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Sudut-Ruangan.jpg" alt="" class="wp-image-1130" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Sudut-Ruangan.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Sudut-Ruangan-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Ruang tamu yang satu ini memiliki pencahayaan yang bagus, salah satunya berasal dari lampu pada sudut ruangan. Lampu tersebut menjadikan ruangan ini tampak nyaman ketika digunakan.</p>



<h2>6. Lampu Lantai Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="564" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Modern.jpg" alt="" class="wp-image-1131" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Modern.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Modern-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Modern-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini sangat terlihat minimalis karena hanya memiliki satu buah bohlam, yang menarik pada lampu ini adalah desain frame nya dan juga lampu ini memiliki sebuah tatakan yang bisa digunakan untuk tempat menaruh barang.</p>



<h2>7. Lampu Dinding Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="768" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding-Klasik-768x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1132" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding-Klasik-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding-Klasik-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Dinding-Klasik.jpg 1000w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : studio-mcgee.com</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini adalah lampu dinding yang sangat klasik, lampu banyak digunakan pada tahun 1800-an dan 1900-an. Meskipun begitu beberapa konsep rumah modern masih ada yang menggunakan lampu ini sebagai lampu hias.</p>



<h2>8. Lampu Gantung Lilin</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="684" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-Lilin-684x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1133" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-Lilin-684x1024.jpg 684w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-Lilin-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-Lilin-768x1150.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-Lilin.jpg 1000w" sizes="(max-width: 684px) 100vw, 684px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : studio-mcgee.com</figcaption></figure></div>


<p>Lampu hias yang satu ini berjenis lampu gantung, berbeda dengan sebelumnya lampu gantung disini menggunakan konsep lampu berbentuk lilin. Tapi yang satu ini menjadikan ruangan terkesan klasik dan juga minimalis.</p>



<h2>9. Lampu Model Bulu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="753" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulu.jpg" alt="" class="wp-image-1134" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulu.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulu-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu yang satu ini memiliki model yang cukup unik yaitu berbentuk sebuah bulu, lampu custom yang satu ini cocok untuk model ruang tamu apa saja karena lampu ini terkesan netral dan natural.</p>



<h2>10. Lampu Model Bulat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="1002" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulat.jpg" alt="" class="wp-image-1135" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulat.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bulat-169x300.jpg 169w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruangan yang satu ini terkesan cukup unik karena memiliki model bulat, menjadikan konsep ruangan minimalis semakin terlihat dengan adanya lampu ini.</p>



<h2>11. Lampu Lantai 3 Bohlam</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="846" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-3-Bohlam.jpg" alt="" class="wp-image-1136" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-3-Bohlam.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-3-Bohlam-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu lantai yang satu ini cukup unik karena memiliki tiga buah bohlam lampu, berbeda dengan lampu lantai sebelumnya yang hanya memiliki satu buah bohlam lampu. Memiliki warna yang senada dengan ruangannya menjadikan Lampu ini cocok dengan tema pada ruangan ini.</p>



<h2>12. Lampu Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="564" height="752" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Klasik.jpg" alt="" class="wp-image-1137" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Klasik.jpg 564w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Klasik-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 564px) 100vw, 564px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Elle Decor</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruangan tamu yang satu ini ini terlihat sangat elegan dan juga mewah, memiliki konsep lampu klasik tentunya berbeda pada lampu yang sebelumnya. Lampu ini menggabungkan unsur artistik dan klasik menjadi satu.</p>



<h2>13. Lampu Lantai Mewah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="450" height="700" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Mewah.jpg" alt="" class="wp-image-1138" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Mewah.jpg 450w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Lantai-Mewah-193x300.jpg 193w" sizes="(max-width: 450px) 100vw, 450px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu pada ruangan yang satu ini adalah lampu lantai dengan konsep lingkaran, lampu yang satu ini mengedepankan nuansa elegan dan juga modern.</p>



<h2>14. Lampu Gantung II</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="563" height="844" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-II.jpg" alt="" class="wp-image-1139" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-II.jpg 563w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Gantung-II-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : Pinterest</figcaption></figure></div>


<p>Lampu pada ruang tamu ini ini adalah lampu gantung, namun lampu gantung di sini berbeda konsep dengan lampu gantung yang sebelumnya karena lampu gantung disini disusun satu per satu secara acak panjang dan pendeknya. Lampu ini memberikan kesan elegan pada ruangan.</p>



<h2>15. Lampu Model Bintang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="682" height="1024" src="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bintang-682x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1140" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bintang-682x1024.jpg 682w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bintang-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2022/11/Lampu-Ruang-Tamu-Lampu-Model-Bintang.jpg 733w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /><figcaption class="wp-element-caption">Sumber : AD</figcaption></figure></div>


<p>Lampu ruang tamu yang satu ini memiliki model bintang, yang menjadikannya lampu yang unik. Lampu yang satu ini sangat cocok ditaruh pada ruangan ini karena sama-sama memiliki konsep nuansa natural dan juga klasik.</p>



<p>Nah itu tadi beberapa apa konsep lampu ruang tamu yang bisa kami berikan untuk anda, ada kira-kira konsep lampu mana yang cocok dengan ruang tamu anda ?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/15-inspirasi-desain-lampu-ruang-tamu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
