<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bata Ringan &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/bata-ringan/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 14:06:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>5 Manfaat Membangun Rumah Dengan Bata Ringan</title>
		<link>/5-manfaat-membangun-rumah-dengan-bata-ringan.html</link>
					<comments>/5-manfaat-membangun-rumah-dengan-bata-ringan.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:06:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bata Ringan]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1253</guid>

					<description><![CDATA[Material bangunan berbobot ringan kini semakin populer diaplikasikan. Tidak hanya material baja ringan yang digunakan untuk struktur bangunan rumah, kini salah satu bahan baku pembuat dinding, yaitu bata ringan, juga sangat diminati dan mulai menyaingi...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Material bangunan berbobot ringan kini semakin populer diaplikasikan. Tidak hanya material baja ringan yang digunakan untuk struktur bangunan rumah, kini salah satu bahan baku pembuat dinding, yaitu bata ringan, juga sangat diminati dan mulai menyaingi permintaan bata konvensional.</p>



<p>Sifatnya yang ringan namun solid sehingga tetap tahan terhadap goncangan menjadi satu dari sekian banyak keunggulan bata ringan Jadi kebutuhan akan atap bata Ringan di masa depan diperkirakan akan terus meningkat.</p>



<p>Berbeda dengan batako atau bata merah yang masih dilakukan secara tradisional dalam proses produksinya, bata ringan sebagai material fabrikasi diproduksi menggunakan mesin canggih. Bahan baku bata ringan terbuat dari beton (semen, pasir kuarsa, dan gipsum) yang dicampur dengan pasta alumunium.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21171705/shutterstock_584271397.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>Keuntungan apa lagi yang bisa kamu dapatkan saat menggunakan bata ringan sebagai bahan bangunan rumahmu. Simak penjelasannya di sini!</p>



<h2>Dua Jenis Bata Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21171634/shutterstock_144624638.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>bata celcon dan bata napel juga dikenal sebagai sebutan bata ringan. Terdapat dua jenis bata ringan yang umum dipakai sebagai bahan baku penyusun dinding bangunan, yaitu Autoclaved Aerated Concrete (AAC) dan Cellular Lightweight Concrete (CLC).</p>



<p>Dibuat dengan campuran material yang sama, kedua bata ringan ini sama tapi komposisi tiap-tiap materialnya berbeda. Dua bata ringan ini memiliki struktur pengeringan yang berbeda. AAC dikeringkan dengan menggunakan tekanan tinggi, sedangkan CLC dikeringkan secara alami.</p>



<p>Jenis bata ringan yang dipilih menentukan seberapa cepat produktivitas pemasangan dan besar biaya yang dikeluarkan Bata ringan AAC jauh lebih cepat dari bata ringan CLC, namun membutuhkan biaya yang lebih besar dalam pemasangannya.</p>



<h2>Ketahanan Sekuat Beton</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21172703/shutterstock_643572001.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure>



<p>Walaupun bata ringan memiliki bentuk yang sama dengan bata konvensional, ia memiliki bobot 3 kali lebih ringan dibandingkan dengan bata merah dan batako.</p>



<p>Karena terbuat dari campuran bahan yang sama dengan bahan pembuat beton, bata ringan pun memiliki ketahanan yang sama kuatnya dengan beton Ketahanan bata ringan pun memenuhi standar bahan bangunan anti gempa.Tak heran, kalau bata ringan awalnya lebih populer digunakan sebagai bahan bangunan untuk gedung-gedung bertingkat dan mall.</p>



<h2>Insulator yang Baik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21172654/shutterstock_32602150.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>Selain memperingan dan memperkuat ketahanan bangunan, bata ringan juga mampu melindungi bangunan secara utuh .</p>



<p>Pori-pori di permukaan bata ringan – yang menurunkan berat massa bata – mampu menyerap panas udara dari luar bangunan dan mempertahankan suhu dingin di dalam ruangan Karena bentuknya cukup solid dan padat, bata ringan juga termasuk material bangunan yang kedap suara sehingga mampu menghalau suara bising masuk ke dalam ruangan.</p>



<h2>Proses Pemasangan Lebih Cepat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21171747/shutterstock_1063526270.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>Dibandingkan bata yang dicetak dengan cara tradisional, bata ringan memiliki dimensi yang lebih presisi (2mm per bata) dan tingkat kerataan permukaan yang lebih baik Keunggulan bata ringan ini jelas mempercepat proses pengerjaan konstruksi bangunan.</p>



<p>Pemasangan akan lebih rapi karena bata ringan itu berbobot ringan. Cairan perekat semen instan atau mortar diperlukan untuk membuat tiap-tiap bata ringan agar dapat merekat.</p>



<h2>Finishing Dinding Lebih Mudah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21171644/shutterstock_261812654.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>Dalam tahapan finishing pembuatan dinding, dinding yang tersusun dari bata merah perlu dilapisi denga plester aci untuk memperhalus permukaannya.</p>



<p>Bata ringan telah memiliki tekstrur permukaan yang halus dan rata sehingga tidak memerlukan perlapisan yang tebal pada permukaannya Bahkan permukaan bata ringan bisa langsung di cat atau dibiarkan terbuka jika menginginkan tampilan dinding ekspos.</p>



<h2>Menghemat Biaya Pembangunan Rumah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/21172713/shutterstock_1146262964.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">shutterstock.com</figcaption></figure></div>


<p>Harga satuan bata ringan memang lebih mahal dari bata merah Namun jika menggunakan bangunan dari bata ringan untuk membangun rumah, kamu bisa menghemat biaya pemakaian plester dibandingkan jika membangun rumah dari bata merah. Proses pemasangan bata ringan yang lebih praktis dan cepat juga dapat mengurangi biaya harian pekerja bangunan.</p>



<p>Setelah mengetahui keunggulan yang dimiliki bata ringan, apakah kamu tertarik menggunakan bata ringan sebagai material bangunan untuk membangun rumah impianmu. </p>



<p>Temukan juga informasi material bangunan dan interior lainnya melalui artikel belibangunan.com</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-manfaat-membangun-rumah-dengan-bata-ringan.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
