<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Meja &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/meja/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 16:30:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>6 Jenis Meja TV Terpopuler</title>
		<link>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html</link>
					<comments>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Meja]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi seperti furnitur, hingga meja yang bertipe rak dan tipis.</p>



<p>Bisa berupa kesan mewah, elegan, minimalis ataupun yang lainnya. Bahkan meja TV yang ada bukan hanya digunakan sebagai tempat untuk meletakkan televisi saja. Fungsi lain seperti meletakkan buku dan semacamnya dapat kamu gunakan dengan meja TV yang ada. Memilih meja TV yang tepat,memang penting bagi seluruh keluarga.</p>



<p>Ada meja TV yang juga dilengkapi dengan laci dan rak.</p>



<p>Meja TV dilengkapi dengan laci dan rak. jenis meja TV yang satu ini jenisnya ideal untuk tempatkan di dalam kamar dan ruangan keluarga. Sebab unit penyimpanan yang ada di meja TV seperti rak dan laci bisa kamu manfaatkan untuk menyimpan berbagai jenis barang seperti CD dan yang lainnya.</p>



<p>Lalu bagaimana memilih jenis meja TV yang tepat dan sesuai dengan keinginan kamu ?</p>



<p>Berikut ini informasinya untuk kamu simak.</p>



<h2>Meja TV dari Bahan Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/tv-cabinet.jpg?resize=750%2C563&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Selain itu meja kayu yang dapat kamu gunakan untuk sebagai meja TV menawarkan daya tahan yang lebih lama dan kualitas yang cukup baik. Namun jika rumah kamu memiliki ukuran ruangan yang kecil meja TV berbahan kayu mungkin tidak terlalu cocok dan harus disesuaikan dengan model rumah kamu. Di ruangan yang cukup luas, menjadikan meja TV berbahan kayu memberi nilai kesan dan ukuran yang padat.</p>



<p>Selain itu meja TV yang berbahan kayu membutuhkan perawatan agar selalu terlihat seperti baru dan tidak kusam Agarr meja TV yang ada nampak baru,salah satunya kamu perlu melakukan pelitur ulang setelah beberapa tahun digunakan.</p>



<h2>Meja TV Bahan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/b-pop-up-tonelli-curtain-12.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Bahan kaca adalah meja tv yang kamu bisa gunakan selanjutnya. Para konsumen sangat senang sekali beli bahan baku yang satu ini. Terdapat dua jenis kaca yang sering digunakan dalam pembuatan meja TV . Terdapat dua jenis kaca , satu yang bening yang lain yang ditambahkan, dengan berbagai warna dan ornamen di dalamnya. Kaca bening sangat pas untuk kamu tempatkan di berbagai set ruangan. Sementara jenis kaca yang telah diberi tambahan aksen, ia akan mempercantik ruangan yang kamu miliki.</p>



<p>Bahan kaca memiliki keunggulan dalam hal praktisitas perawatan, karena dengan menggunakan lap basah atau bersihkan secara teratur sedangkan pembersihannya mudah dengan menggunakan lap basah. Meskipun demikian kamu harus hati-hati terhadap aturan di atas, jenis meja TV yang berbahan kaca karena jenis ini rentan pecah dan kurang kuat dibanding jenis meja TV berbahan kayu.</p>



<h2>Meja TV Kombinasi Kayu Dan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/bwntr48.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kayu yang menjadi bahan untuk meja TV sering di kombinasikan dengan kaca. Sangat banyak sekali desain yang dapat kamu temukan mulai dari modern sampai etnik disini. Kelebihan jenis bahan yang satu ini adalah dari segi penampilan, dimana jika kamu ingin mempercantik interior ruangan dan menunjukkan sisi elegan, jenis bahan yang satu ini adalah sangat tepat untuk kalian gunakan.</p>



<p>Bahan penyusunnya terdiri dari kayu dan juga kaca , selanjutnya kamu perlu memperhatikan cara perawatan jenis bahan yang satu ini. Sebaiknya membersihkan kombinasi kayu dan kaca ini dengan cara yang berbeda yakni dengan menggunakan lap basah untuk bagian kaca dan lap kering untuk bagian kayu.</p>



<h2>Meja TV Berbahan Plastik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://cf.shopee.co.id/file/b8da06d64387bbe12422dc374d98bd99" alt=""/></figure></div>


<p>Akibat keterbatasan keuangan membeli meja TV modern dapat menggunakan jenis meja dari bahan plastik sebagai pilihan alternatif. Jenis meja TV dengan bahan plastik merupakan jenis bahan yang tidak begitu populer digunakan dan dicari dipasaran.</p>



<p><br>Jenis meja TV dengan bahan plastik tidak begitu populer dipasaran. Jika kamu memiliki ruangan yang minimalis, jenis bahan ini sangat cocok karena jenis bahan plastik tidak terlalu memakan banyak tempat.</p>



<h2>Model Meja TV Dengan Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-laci-e1498717416508.jpg?resize=717%2C478&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu harus menggunakan meja TV dengan tambahan laci bila kamu menginginkan meja tv dengan tampilan yang lebih rapi. Biasanya model meja TV tambahan-tambahannya berupa laci-laci kecil yang berada di bagian bawahnya. </p>



<p>Sehingga kamu dapat menempatkan berbagai jenis buku atau barang yang penting disana menggunakan rak ini.</p>



<h2>Model Meja TV dengan Rak Buku</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-rak.jpg?resize=960%2C480&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu yang memiliki banyak koleksi buku dan anda bingung untuk ditempatkan dimana. Maka jenis model meja TV yang satu ini bisa kamu gunakan sebagai pengganti lamari buku. Bisa menjadi pilihan bagi kamu yang mengutamakan desain dari luaran rumah agar terlihat istimewa. Dengan alasan yang jelas menggunakan meja TV bisa membaca buku yang santai jika acara TV sedang tidak menarik.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
