<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rumah &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/rumah/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Inspirasi Desain Lemari Sudut</title>
		<link>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1316</guid>

					<description><![CDATA[Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan lemari sudut. Sudut ruangan biasa menjadi area yang sia-sia dan hanya dianggap sebagai celah pembuangan.</p>



<p>Lemari sudut terbukti bisa memanfaatkan tempat kosongdengan baik dan tidak mengganggu penataan didalam rumah. Mengisi sudut ruangan menggunakan lemari sudut yang fungsional. Cek inspirasi desain lemari sudut yang menarik dan fungsional berikut ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Sandar</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072255/Lemari-Sudut-Standar-e1547598240355.jpg?resize=1000%2C770&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">hurlinghamestate.com</figcaption></figure></div>


<p>Memiliki lemari sudut minimalis yang bisa kamu gunakan untuk menaruh berbagai koleksimu tentu akan memperindah sudut ruanganmu. Model lemari seperti ini cukup fleksibel untuk digunakan pada ruangan yang luas, dari ruang tamu, kamar, hingga ruang makan. Dengan gaya modern dan minimalis, kamu bisa menggunakan warna seperti putih dan dengan gaya klasik dan elegan kamu bisa menggunakan warna gelap.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Untuk Pengganti Meja TV</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072517/Lemari-Sudut-Credenza.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">imagehoarder.com</figcaption></figure></div>


<p>Tempatkan TV di sudut ruangan untuk menjadikannya sebagai sesuatu yang menarik. Setiap rumah tentunya memiliki lemari sudut yang sering dimanfaatkan sebagai tempat meletakkan barang hiburan seperti TV namun tak jarang dipakai juga sebagai tempat untuk menyimpan berbagai barang. Jika kamu tertarik akan konsep ini. maka, model lemari rendah menyerupai credenza, bisa menjadi pilihan yang tepat.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072830/Lemari-Sudut-Klasik-e1547598566328.jpg?resize=999%2C899&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika anda gemar mengoleksi berbagai dekor dan pajangan antik. Lemari sudut klasik yang dapat menyimpan, dan memajang koleksimu. Pajangan antik yang elegan dan harmonis didampingi lemari sudut yang klasik mampu menghidupkan suasana.</p>



<h2>Kreasi Desain Lemari Sudut Natural Dengan Material Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16073011/Lemari-Sudut-Natural-e1547598677161.jpg?resize=687%2C611&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">healthhackers.co</figcaption></figure></div>


<p>Suka dengan gaya-gaya yang sederhana dan natural namun tak ingin terkesan monoton. Bentuk desain lemari sudut yang minimalis bisa kamu coba dengan memanfaatkan material-material dengan karakter yang hangat seperti desain lemari sudut berbahan kayu yang sengaja diekspos satu ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Berbentuk L</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081349/Lemari-Sudut-L.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">homedesignersuite.com</figcaption></figure></div>


<p>Agar lemari sudut pas pada dinding sudut kamu bisa membuat lemari dengan bentuk segitiga ataupun trapesium. Menggunakan lemari berbentuk L untuk mengisi sudut ruang bisa jadi alternatif desain interior yang cukup menarik, lho.</p>



<p>Lemari anak di kamar tidurnya desain seperti ini cocok digunakan sebagai lemari sudut, persisnya di sebelah meja belajar. Mainan, buku pelajaran, serta beberapa barang kesukaan si kecil dapat di letakkan di kursi ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut yang Selaras dengan Sofa</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081520/Lemari-Sudut-Sofa1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">mytechref.com</figcaption></figure></div>


<p>Menyelaraskan desain lemari sudut dengan perabot utama seperti sofa bed cantik yang ada di ruangan sangatlah penting jika kamu hendak menciptakan tampilan yang terlihat bersih, rapi, dan seamless. Furnitur ini berbentuk yang memanjang dan tidak terputus, fungsinya dengan membuat suasana yang rapi dan fungsional.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Kontemporer</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081113/Lemari-Sudut-Contemporary.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">cgtrader.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan batasi kreativitasmu dalam merancang desain lemari sudut di rumah karena ada banyak sekali desain lemari kontemporer unik yang bisa memberikan warna berbeda pada interior rumahmu, lho! Salah satunya, seperti inspirasi di atas. Dengan model design rak dinding ini terlihat sederhana, tapi sangat manis dan unik daripada lemari lain.</p>



<p>Untuk membuat sudut ruanganmu lebih fungsional, banyak pilihan desain lemari sudut yang bisa kamu jadikan sebagai referensi. Manfaatkan saja interior rumahmu agar tampak lebih baik dengan lemari sudut.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Inspirasi Kitchen Set Minimalis Untuk Dapurmu</title>
		<link>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html</link>
					<comments>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:59:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1295</guid>

					<description><![CDATA[Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting di dapur adalah <em>kitchen set</em> yang simpel namun <em>multipurpose</em>. Pada umumnya ukuran <em>kitchen set</em> mendominasi area dapur. Ketika hendak mendesainnya, kamu perlu mencari inspirasi gambar dapur secara keseluruhan juga.</p>



<p>Pada artikel kali ini, kami akan mengajak kamu melihat inspirasi dapur dengan <em>kitchen set </em>minimalis yang cantik dan inspiratif. Silahkan, simak di bawah ini!</p>



<h2><em>Kitchen Set Japandi</em> yang Cerah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154053/agdp1-gambar-dapur-bernuansa-hangat-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ala <em>Japandi </em>yang berwarna putih membuat dapur ini terlihat sangat cerah. Pemilihan <em>kitchen set</em> tergantung dari fungsi dan besar dan kebutuhan akan ruang yang diinginkan pada bagian atas berupa kabinet yang terdiri dari ruang terbuka dan tertutup. Dilengkapi pula dengan rak untuk menyimpan bumbu dapur pada ruang terbukanya.</p>



<p>Artinya ada <em>kitchen set</em> yang dibuat mengikuti bentuk lemari es dan <em>microwave </em>sehingga lebih hemat tempat,dalam hal ini <em>kitchen set</em> terdiri dua bagian diantaranya adalah dalam bentuk berdiri dan yang kedua distruktur tungkai samping yang bersinergi dengan <em>microwave</em>. Dibuat <em>letter </em>U supaya awak tidak perlu melangkah jauh dari area cuci piring di kompor sebaliknya.</p>



<h2>Kitchen Set untuk Dapur di Sudut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154050/agdp2-gambar-dapur-dengan-kitchen-set-sudut-dari-material-kayu.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dapur kamu tergolong mungil serta terdapat di sudut rumah. Cobalah tiru gambar dapur dengan <em>kitchen set</em> elegan yang minimalis seperti gambar di atas ini. Secara keseluruhan, peralatan elektronik dapur di ruang kecil tersebut ditempatkan di ujung ruangan berbentuk L. Dengan demikian, ruang tersebut didapatkan ruang dapur besar, rapi dan tertata.</p>



<p><em>kitchen set</em> dengan tampilan minimalis untuk hunian bergaya <em>Japandi </em>yang sangat cocok untuk hunian bergaya <em>Japandi</em>. Area yang terbuka dipergunakan untuk meletakkan bumbu-bumbu dapur. Dengan pencahayaan yang temaram, tampilannya menjadi semakin cantik. Bagian <em>backsplash </em>dari gambar dapur ini pun memberikan fungsi lain dari sekedar penutup dapur dari debu. <em>backsplash </em>pun menjadi area gantungan alat masak. Mudah di jangkau, saat beraktivitas.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Ala <em>Japandi Modern</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154047/agdp3-gambar-dapur-Japandi-modern-dengan-kitchen-set-warna-hitam-putih.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Walaupun dapur minimalis bergaya <em>japandi </em>tidak harus berwagma putih dan cokelat, tapi cobalah menghiasnya dengan semua warna yang tetap terlihat minimalis dan juga menarik. Ada juga inspirasi dapur ala <em>Japandi modern</em>. Ciri khasnya adalah penggunaan warna yang lebih gelap pada sejumlah elemen, seperti <em>kitchen set</em> warna hitam di atas. Rona gelap, terutama warna hitam, menyatu dengan baik pada kitchen set warna putih.</p>



<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ini terdiri dari kabinet atas yang bentuknya mengikuti posisi <em>cooker hood</em> dan lemari es. Sementara itu, permukaan meja warna putih dan kompor tanam didesain pada kabinet set bawah. Gantungkan lampu gantung unik dengan cahaya temaram untuk menyempurnakan dapur ala <em>Japandi </em>modern ini.</p>



<h2>Menggunakan Jendela Besar dan Rak Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154044/agdp4-gambar-dapur-Japandi-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Membuat dapurmu sumpek dengan <em>kitchen set</em> berukuran besar. Mengikuti gambar dapur yang satu ini agar hal kejadian tersebut tidak terjadi. Saat matahari bersinar, kerapian dan kecerahan tampak semakin menonjol di dapur karena terdapat satu sisi yang menggunakan jendela transparan dan besar. Ditambah lagi dengan rak gantung di bagian sudut, bagian atas jadi lebih lega. <em>Kitchen set</em>-nya sendiri sifatnya tertutup dan diselingi dengan kehadiran kompor oven.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Warna Hijau Pastel</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154041/agdp5-gambar-dapur-warna-hijau-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk menciptakan tampilan fresh beberapa cara bisa kalian lakukan. Dengan mengaplikasikan warna hijau pastel pada <em>kitchen set</em>, membuat dapur terlihat lebih asri. Variasi kitchen setnya lumayan ada, tidak sedikit.</p>



<p>Di bagian bawah ada kabinet dapur yang terdiri dari laci dan lemari. Sementara itu, di bagian atas rak itu terdapat lemari kayu dengan bukaan pintu ke samping dan ke atas. Menggunakan dispenser yang diletakkan di bawah sehingga berada di bagian bawah <em>kitchen set</em>, menjadikan dapur yang rapi yang juga hemat dalam tempat.</p>



<h2>Mewah Tapi Tidak Berlebihan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154038/agdp6-gambar-dapur-mewah-dengan-kitchen-set-minimalis-berwarna-kayu-cokelat-tua.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p><em>Kitchen set</em> minimalis juga bisa tampil mewah tanpa effort berlebihan, loh! Buktinya ada pada dapur di atas Hanya perlu tips berikut saja yuk praktekkan langsung di impian kalian ! <em>Kitchen set</em> dibuat awalnya menggunakan material dari kayu , nuansa warna corak kayu berwarna sedikit gelap. <em>Backsplash </em>dan meja dapur yang berwarna cerah ,menggunakan material marmer .</p>



<p>Inspirasi dapur yang satu ini berhasil memuncakan kemewahan akibat dari kehadiran <em>kictchen set</em> berwarna gelap yang menempel di tengah-tengah dapur yang berwarna terang. Bisa dengan mudah terwujud memasak dengan nuansa mewah.</p>



<p><em>Kitchen set</em> permanen dan merupakan bagian dari bangunan sehingga tidak boleh sembarangan menentukan ukurannya dan penggunaan materialnya. Dengan <em>kitchen set</em> yang awet dan nyaman, kamu dapat memasak secara nyaman. Dapatkanlah beberapa inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> minimalis yang dapat anda pilih!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Tipe Rumah Paling Populer</title>
		<link>/7-tipe-rumah-paling-populer.html</link>
					<comments>/7-tipe-rumah-paling-populer.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Dec 2022 07:51:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1288</guid>

					<description><![CDATA[Apakah kamu sedang membangun atau membeli rumah dan menemui design dengan “tipe rumah” yang beraneka. Antara ukuran rumah 36 dan ukuran rumah 60. Pembaca mungkin belum familiar dengan berbagai jenis tipe rumah tersebut. Kita akan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apakah kamu sedang membangun atau membeli rumah dan menemui design dengan “tipe rumah” yang beraneka. Antara ukuran rumah 36 dan ukuran rumah 60. Pembaca mungkin belum familiar dengan berbagai jenis tipe rumah tersebut. Kita akan akan membahas mengenai berbagai jenis tipe rumah yang umumnya ada di Indonesia.</p>



<p>Berdasarkan luasnya sebuah rumah, maka tipe rumah dikelompokan berdasarkan luas tersebut. Untuk tipe 36 rumah memiliki luas 36 meter persegi dan untuk tipe rumah 45 luasnya mencapai 45 meter persegi.</p>



<p>Faktor yang menjadi penentu luas rumah umumnya adalah kavling dari perumahan tempat rumah tersebut dibangun. Setiap tipe rumah inipun umumnya memiliki karakteristik khusus baik dari segi dimensi bangunan hingga kebutuhan ruang, meskipun pada akhirnya pengembang biasanya akan menyesuaikannya dengan konsep dari perumahan secara keseluruhan.</p>



<p>Berikut sedikit penjabaran beberapa tipe rumah yang umum dan cukup sering dibuat di berbagai perumahan yang ada di Indonesia!</p>



<h2>Tipe Rumah 21 / 24</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Ruma-21.jpg?resize=1024%2C728&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Dengan struktur di bangunan antara 21 hingga 24 meter persegi, tipe rumah ini ditujukan untuk pengembang perumahan paling kecil sehingga menyulitkan untuk penempati rumah. rumah dengan tipe 21 atau 24 ,umumnya di bangun di kavling dengan lebar 2 atau 4 meter dengan ukuran 3×7 atau 4×6 meter, adalah rumah yan tipenya standar rumah.</p>



<p>tipe rumah ini terdiri dari satu kamar tidur ,dan terkadang dapur yang terdapat pada bagian balakang. Ukuran dan harga yang murah menjadikan tipe rumah bertype satu ini lebih banyak diminati untuk dijadikan rumah sewa.</p>



<h2>Tipe Rumah 36</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-36.jpg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumah tipe satu lantai adalah salah satu tipe rumah yang banyak diminati dan banyak dibangun oleh pengembang perumahan. Rumah tipe 36 biasanya dibangun di kavling dengan lebar 6 meter dengan ukuran 6×6 meter persegi Terdiri dari dua kamar tidur, tipe rumah 36 adalah rumah sederhana yang paling pas untuk pasangan baru menikah ataupun keluarga kecil.</p>



<p>Tipe rumah 36 juga adalah pilihan tipe rumah yang kerap dipilih sebagai tipe rumah paling pas untuk orang yang tertarik melakukan investasi dibidang properti misalnya tipe rumah minimalis 36. Keuntungan membeli rumah 36 adalah karena harga relaitfly terjangkau, kebutuhan dari tipe rumah 36 orang urban sudah mencukupi sehingga akan mudah dijual bila dibutuhkan dana.</p>



<h2>Tipe Rumah 45</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Ruma-45.jpg?w=1024&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika kita memiliki keluarga kecil namun ingin memiliki rumah yang sedikit leluasa, tipe rumah 45 bisa jadi alternatif lain. Biasanya masyarakat menengah yang memilih tipe rumah 45 karena dibagian spesifikasi luasnya sudah bagus jika dibandingkan dengan tipe rumah 36 yang tetapi memiliki jumlah 2 kamar tidur yang sebanding.</p>



<p>Dimensi dari desain rumah tipe 45 biasanya memiliki ukuran 6×7.5 meter persegi, di muka kavling dengan lebar 6 meter. Dari segi luas tapak, tipe rumah 45 biasanya di dalamnya memiliki halaman yang lebih luas daripada tipe 36.</p>



<h2>Tipe Rumah 54</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-54-1023918301-1525580676777.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">sigiarchitect</figcaption></figure>



<p>Yang memilih tipe rumah 54 manusia rata-rata sosial kesiapan ekonomi yang berada pada tengah-tengah. Ukuran paling proposional 9×6 meter persegi untuk tipe rumah satu ini merupakan ukuran proporsional untuk 3 kamar.</p>



<p>Keluarga yang berjumlah banyak cenderung menentukan pilihan type rumah satu ini juga lebih cocok selain memiliki banyak kamar dan luas ruang, umumnya type rumah ini berada pada tapak yang besar.</p>



<h2>Tipe Rumah 60</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-1.jpg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"> google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumah tipe 60 dengan luas 60 meter persegi merupakan rumah besar yang lebih diperuntukkan masyarakat menengah ke atas. Dilengkapi dengan 3 atau 4 kamar tidur konsep rumah ini cocok bagi anda yang memiliki asisten rumah tangga. Dimensi tipe rumah 60 biasanya 6×10 meter persegi.</p>



<p>Menurut kami rumah tipe 60 tidak dapat dibangun dalam 1 lantai dengan alasan panjang lahan tidak memadai di atas 1 lantai namun rumah tipe 60 dapat dibangun 2 lantai sebab untuk membangun rumah 2 lantai panjang lahan tidak terlalu besar semakin luas akan semakin besar biaya yang dibutuhkan hendaknya kita hati-hati dalam melakukan pengeluaran.</p>



<h2>Tipe Rumah 70</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-2.jpg?w=800&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Type rumah selanjutnya juga merupakan type rumah dengan luas relatif luas dan lebih cocok untuk keluarga dengan anggota yang banyak seperti keluaga menengah hingga keluarga atas .</p>



<p>Dengan pindaian desain dan terliatnya perbedaan kebutuhan pada tipe rumah ini, perbedaan jumlah kamar dengan tipe rumah 60-an terlihat sangat mencolok dimana tipe rumah 70-an dibangun dengan 4 kamar, untungnya lebih baik. Dimensi dari tipe rumah ini juga bervariasi mulai dari 7×10 meter hingga 5×14 meter.</p>



<p>Karena luasnya yang luas, rumah-rumah tipe 70 KPR juga biasanya dibangun diatas luas bangunan 2 lantai untuk mengakali luas kavling.</p>



<h2>Tipe Rumah 120</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-3.jpg?w=909&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Tipe rumah yang sudah masuk dalm klasifikasi rumah mewah adalah tipe rumah terakhir yang akan kita bahas. Biasanya diperuntukkan untuk masyarakat menengah atas. Biasanya, apartemen diperuntukkan untuk masyarakat menengah atas. Tipe rumah dengan luas bangunan hingga 120 m2, dimensi tipe rumah ini bisa bervariasi mulai dari 10×12 m2 atau 8×15 m2.</p>



<p>Umumnya, rumah ini juga dibangun lebih dari satu lantai dan memiliki jumlah kamar bervariasi tergantung kebutuhan pemilik rumah. Rumah ini besar sehingga ada kemugnkinan untuk memiliki arsitektur yang beragam.</p>



<p>Rata-rata tipe rumah sendiri hanya mengklasifikasi rumah berdasarkan ukuran luas bangunannya. Jangan lupakan aspek-aspek penting lainnya dalam memilih rumah impian selain tipe rumah seperti lokasi dari rumah, spesifikasi bahan material bangunan rumah, hingga lingkungan sekitar dari rumah tersebut.</p>



<p>Berbagai tipe rumah yang umumnya ada di Indonesia. Tipe rumah apa paling pas dengan kebutuhanmu saat ini?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-tipe-rumah-paling-populer.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
