<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Triplek &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/triplek/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 16:28:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Kelebihan Tripleks Melamin</title>
		<link>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html</link>
					<comments>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:28:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Triplek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1325</guid>

					<description><![CDATA[Tripleks merupakan bahan bangunan atau furnitur yang sering ditemukan. Ada tripleks terbuat dari kayu dan melamin. Kamu pasti mengerti soal tripleks kayu, tapi bagaimana dengan tripleks melamin? Melamin Tripleks menjadi salah satu jenis material yang...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Tripleks merupakan bahan bangunan atau furnitur yang sering ditemukan. Ada tripleks terbuat dari kayu dan melamin. Kamu pasti mengerti soal tripleks kayu, tapi bagaimana dengan tripleks melamin?</p>



<p>Melamin Tripleks menjadi salah satu jenis material yang banyak digunakan pada produk furnitur. Contohnya seperti lemari, laci dan juga kabinet. <em>Plywood </em>yang menggunakan <em>polyester </em>dan dilapisi melamin disebut tripleks melamin. Standar ketebalan dari tripleks ini adalah 2 mm, 3 mm, dan 9 mm.</p>



<p>Tripleks melamin adalah pilihan yang baik untuk furnitur rumah tangga. Inilah beberapa di antaranya!</p>



<h2>Harga Tripleks Melamin Cukup Terjangkau</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/Tripleks-Melamin.jpg?w=933&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Walaupun memiliki banyak keunggulan, triplek melamin tidaklah mahal. Hal itu berbanding terbalik dengan jenis triplek lainnya. Tergantung ukuran dan ketebal tripleks melamin, harganya berkisar di hitung 66ribu sampai 250 ribu.</p>



<h2>Tripleks Melamin Memiliki Permukaan Yang Halus</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/tokobangunanku-id-3752225981-1530871950594.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Yang membedakan tripleks kayu dengan tripleks melamin adalah bagian permukaan tripleks yang terasa halus dan keras pada tripleks melamin dibandingkan dengan bagian permukaan tripleks kayu seperti tripleks MDF yang memiliki permukaan yang tidak terlalu halus. Permukaan tripleks melamin yang halus menjadikannya mudah dibersihkan ketika terkena noda.</p>



<p>Tekstil yang basah bisa kalian gunakan untuk mengelapnya tanpa khawatir lembaran kayunya akan lembap dan mudah rapuh. Tripleks ini cocok untuk diletakkan di dapur yang mudah kotor.</p>



<h2>Warna Pada Tripleks Melamin Awet</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/adharinterior-4063241548-1530872124473.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Memiliki permukaan halus yang membuat proses finishing lebih mudah.Dengan tidak adanya rongga pada tripleks yang menempel pada cat yang diberikan sehingga cat akan tampak lebih rapih dan juga tidak kaku. Hitungan tahun lamanya , melamin tripleks bisa bertahan dengan warnanya pada permukaan.</p>



<h2>Proses Penggunaan Tripleks Melamin Mudah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/triplekmalang-blogspot.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>blogpost.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Permukaan dan pinggiran dari tripleks kayu biasa harus didempul untuk kemudian diamplas terlebih dahulu pada saat menggunakannya. Ini adalah hal yang cenderung membuang tenaga dan waktu. Tripleks melamin adalah bahan yang tidak perlu mendempul atau mengamplasnya lagi dan tidak rumit.</p>



<h2>Tripleks Melamin Tidak Mudah Lapuk</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/favifafurniture-blogspot.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>blogspot.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Tripleks melamin tidak akan mudah lapuk jika dibandingkan dengan ketahanan tripleks kayu. Hal ini berkat proses pembuatannya yang menggunakan plywood lalu dilapisi melamin sehingga menghasilkan hasil terbaik. Serat kayu dan rongga dipadatkan sehingga kecil kemungkinan rayap meloloskan diri, bahkan perubahan cuaca bisa diabaikan, tripleks melamin tahan sulit pecah.</p>



<h2>Tripleks Melamin Memiliki Banyak Warna</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/finartindo.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Warna yang dimiliki oleh triplek kayu hanya warna kayu itu sendiri. Jarang ada yang melapisinya dengan cat lagi karena hasilnya tidak bagus dan berongga. Tripleks melamin memiliki banyak warna pilihan seperti putih, hijau muda, biru muda, krem, dan merah muda. Kamu dapat menyesuaikan warna tripleks melamin sesuai seleramu.</p>



<h2>Tripleks Melamin Bisa Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/wikihow.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>wikihow.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Biasanya pelapis tripleks melamin digunakan pada bagian dalam atau bagian depan lemari dan laci. Permukaan tripleks yang halus bisa dimanfaatkan sebagai papan tulis di sepanjang dinding. di sini anak kecil bisa dan boleh menggambar dan berkreasi. Pengguna tripleks melamin tidak perlu khawatir rumah menjadi kotor karena mudah dibersihkan.</p>



<p>Sebagai seorang penggiat interior ternyata ada banyak alasan mempertimbangkan penggunaan tripleks melamin di rumah. Tertarik menggunakan tripleks melamin yang punya banyak kelebihan ini?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Jenis Triplek Yang Banyak Di Gunakan Untuk Konstruksi</title>
		<link>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html</link>
					<comments>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 15:48:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Triplek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1322</guid>

					<description><![CDATA[Triplek atau kayu lapis/plywood adalah sejenis material papan pabrikan yang tentunya sudah tidak asing di telinga masyarakat saat ini.Triplek terbuat dari beberapa helai kayu yang direkatkan sehingga menjadi lebih tebal. Lembaran kayu tipis ini disebut...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Triplek atau kayu lapis/plywood adalah sejenis material papan pabrikan yang tentunya sudah tidak asing di telinga masyarakat saat ini.Triplek terbuat dari beberapa helai kayu yang direkatkan sehingga menjadi lebih tebal. Lembaran kayu tipis ini disebut sebagai venir dan direkatkan sedemikian rupa dengan serat kayu yang bervariasi.</p>



<p>Di rumah tangga, triplek seringkali digunakan untuk memenuhi berbagai keperluan seperti kerajinan tangan, furnitur, flooring hingga aplikasi hunian lainnya. Fakta seputar jenis, kekurangan dan kelebihan triplek yang sangat penting untuk kalian ketahui. Pada artikel ini, Kania juga akan memberikan kisaran harga dari masing-masing jenis triplek Langsung simak penjelasananya berikut, yuk !</p>



<h2><em>Triplek Low Density Fiberboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07073345/Triplek-Particle-Board-1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>homedepot.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Disingkat LDF, partikel board dimanufaktur dari beberapa jenis sisa kayu, yaitu pecahan kayu, serbuk kayu atau sisa hasil gergajian. Beberapa jenis partikel board juga menambahkan dengan resin sintetik dan dipress bersamaan menjadi hasil akhir. Sangat padat serta tidak terlalu kuat menjadikan jenis ini terjangkau harganya. Diantara kelas triplek, partikel board yang paling ringan dan lunak.</p>



<h2><em>Medium Density Fiberboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07074351/Triplek-Mdf-1-3937462872-1541552303373.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>bunnings.com.au</em></figcaption></figure></div>


<p>Setelah serat-serat kayu dipersiapkan terlebih dahulu serat-serat akan ditumpuk kembali dengan menggunakan lem temperatur dan tekanan tinggi sehingga disebut triplek MDF. MDF biasa digunakan untuk pembuatan kabinet atau kerajinan tangan, karena kekuatan dan daya tahannya lebih baik dari LDF. MDF memiliki kelemahan yaitu tidak tahan air, namun perlu diingat bahwa MDF bisa dicat sehingga ada warna yang berbeda.</p>



<h2>Multiplek</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07080024/Triplek-Multiple.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>alibaba.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Kulit kayu yang direkatkan secara berlapis-lapis membuat material triplek jenis ini setingkat lebih baik dari partikel board. Susunan bahan dasar tersebut akan menghasilkan multiplek setelah dipress menggunakan mesin. Teskturnya yang cukup rapat dan kaku, dengan daya tahan tesktur dan sifat pipihnya, serta sifat tahan airnya. Multiplek umumnya tahan lama dan awet, sering digunakan sebagai perabot.</p>



<h2><em>Teakblock</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/12142454/Triplek-Teakblock.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Papan triplek terbuat dari kayu jati atau terbuat dari bahan triplek namun bukan terbuat dari kayu jati solid. Triplek rekatan yang di buat dari lembaran kayu jati lalu dipress menjadi triplek kayu satu. <em>Teakblock </em>sering dimanfaatkan sebagai desain lantai atau dalam bentuk pelapis papan kayu. Unggul dari segi estetika yang lebih elegan dan memiliki daya tahan yang cukup memuaskan.</p>



<h2><em>Blockboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/12142901/Triplek-Blockboard.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p><em>Blockboard </em>adalah hasil penggabungan serat kayu tiga lapisan yang berbeda-beda, lalu dipress menjadi satu bagian. Bahan <em>blockboard </em>berupa kayu lunak namun memiliki daya tekan yang tinggi dan tidak mudah patah. Pada rak, meja, bangku, panel kayu, lemari atau pintu sering ditemukan atau memanfaatkan triplek jenis <em>boardblock</em>. Triplek jenis ini juga mudah diaplikasikan sebagai bahan bangunan, baik pada interior maupun eksterior, karena sifatnya yang ringan.</p>



<p>Sudah tahu kan, jenis-jenis triplek yang sering digunakan sebagai bahan furnitur dan lainnya. Ya, semoga artikel ini bisa menjawab pertanyaan-pertanyaanmu tentang triplek.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
