<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Genteng &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/genteng/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2022 11:50:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>6 Keunggulan Galvalum Untuk Atap Rumah</title>
		<link>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html</link>
					<comments>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:50:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Genteng]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1310</guid>

					<description><![CDATA[Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum menjadi sebutan baja ringan.</p>



<p>Jenis baja berkualitas tinggi adalah sejenis atap galvalum yang bersifat ringan dan tipis. Mempunyai kata galvalum merupakan singkatan dari galvanis dan aluminium. Inilah 6 keunggulan kenapa kamu harus memilih atap galvalum di rumah!</p>



<h2>Lebih Hemat Biaya</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Hemat-796489866-1526634966414.jpg?resize=1024%2C683&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap rumah dapat digunakan selama bertahun &#8211; tahun dan tentunya tidak perlu dirubah secara berkala dengan desain atap galvanum. Apabila atap rumah terus terasa serang rayap, bayangkan berapa besar biaya yang harus kita keluarkan untuk mengganti atap rumah itu.</p>



<h2>Bebas Dari Rayap</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Anti-Rayap-1771257960-1526627653904.jpg?resize=1024%2C496&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap kayu yang kualitasnya kurang bagus tentu mudah dimakan rayap. Orang-orang yang memiliki rangka rumah dari kayu, akan takut berhadapan dengan rayap. Kamu bisa mempertimbangkan memakai atap galvanum yang lebih kokoh dan tahan rayap. Dengan cara ini, kamu tidak perlu repot menyiapkan cara untuk membasmi rayap di rumah!</p>



<h2>Pembangunan Yang Lebih Cepat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Pemasangan.jpg?w=800&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siap pakai atap galvalum selalu memberikan keleluasaan waktu pada berbagai bangungan kontruksi. Misalnya saja, sebuah rumah minimalis tipe 36 bisa diselesaikan dalam kurun waktu kurang lebih 1 minggu dengan menggunakan rangka atap galvalum.</p>



<h2>Atap Galvalum Lebih Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Ringan.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rangka atap baja ringan atau atap galvalum memiliki bobot yang jauh lebih ringan dibandingkan rangka kayu atau rangka besi konvensional atau dikenali dengan nama atap galvalum. Meningkatnya keselamatan pekerja berkat kemudahan dari bahan atap galvalum ini.</p>



<h2>Berdaya Tahan Lama dan Kuat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://jawaracorpo.com/assets/images/0401132052kekurangan%20baja%20ringan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap galvalum ini terkenal sangat kuat, walaupun memiliki bobot yang ringan. Atap galvalum kuat menghadapi perubahan cuaca dengan intensitas tinggi dengan sifat anti karat dan anti rayap,. Atap jenis galvalum bisa bertahan lebih lama jika dibandingkan atap lainnya seperti atap berbahan kayu.</p>



<h2>Atap Galvalum Tidak Memuai dan Menyusut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Panas.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sangat cocok untuk hunian wilayah tropis seperti Indonesia yang memiliki perubahan cuaca tinggi menggunakan atap galvalum. Atap baja ringan memiliki ketahanan yang sangat bagus untuk menghadapi cuaca yang tidak menentu. Berbeda dari jenis material lainnya yang akan mudah melebar dan mengempis akibat perubahan cuaca. Penggunaan rangka besi pada kanopi yang penuh dengan galvalum memberi ketahanan yang tidak tertandingi.</p>



<p>Itulah 6 kelebihan kenapa kamu harus mempertimbankan menggunakan atap galvalum pada hunianmu. Tertarik mencoba?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Jenis Genteng Metal</title>
		<link>/7-jenis-genteng-metal.html</link>
					<comments>/7-jenis-genteng-metal.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:02:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genteng]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1279</guid>

					<description><![CDATA[Atap merupakan bagian yang utama dan juga perannya penting dalam menyempurnakan dan memberikan kesan pada rumah. Karena itu, kualitas genteng dan ketahanannya harus dipertimbangkan akurat baik. Kini, popularitas genteng metal makin melonjak karena keunggulannya, seperti...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Atap merupakan bagian yang utama dan juga perannya penting dalam menyempurnakan dan memberikan kesan pada rumah. Karena itu, kualitas genteng dan ketahanannya harus dipertimbangkan akurat baik. </p>



<p>Kini, popularitas genteng metal makin melonjak karena keunggulannya, seperti tahan lama, ringan, dan tahan gempa. Karena banyak sekali keunggulannya, genteng metal kini populer dan dikenal luas. ada banyak jenis genteng metal.</p>



<p><br>Karena banyak sekali keunggulannya, genteng metal kini populer dan dikenal luas. Genteng metal sendiri banyak jenisnya, lho Apa saja. Yuk, bacalah sampai selesai!.</p>



<h2>Genteng Metal Tembaga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Tembaga-470552661-1523700906702.jpg?w=899&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Sebagai salah satu alternatif genteng, genteng beton merupakan pilihan populer yang juga tahan lama. Tidak banyak yang menerapkan atau akui penggunaan genteng metal ini.biasanya genteng metal tembaga hanya digunakan sebagai aksesoris penghias di atas jendela.</p>



<p>Kita dapat melihat banyak bangunan kaya gereja yang mempunyai kubah menggunakan jenis genteng. Daya tahan tembaga yang kuat, dapat bertahan lebih dari 100 tahun.</p>



<h2>Genteng Metal <em>Galvalume Steel</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Galvalume-Steel.jpg?w=900&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Genteng dikenal dengan nama <em>galvalume stee</em>l yang berbahan utama dari karbon/baja besi yang dilapisi dengan paduan aluminium dan seng. Genteng metal berupa lembaran mirip seng dan ditanam pada balok gording rangka atau memakai skrup.</p>



<p>Genteng metal yang terbuat dari galvalume steel secara umum sering digunakan pada bangunan perkotaan sebagai pilihan mateial untuk berbagai desain atap rumah, terutama di luar negeri. Cenderung lentur dan ringan karena terbuat dari baja yang ringan itu material <em>gavalume steel </em>sendiri.</p>



<p>Genteng metal ini menjadi banyak dipilih untuk beberapa alasan, antara lain: karena daya tahannya yang kuat dan sangat tahan korosi. Selain itu, genteng ini banyak varian warna. Harganya relatif lebih murah per lembarnya ketimbang jenis genteng metal lainnya.</p>



<h2>Genteng Metal Pasir</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Berpasir-4137065298-1523707300350.jpg?resize=1024%2C730&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Genteng metal pasir merupakan terobosan baru pada jenis genteng metal. Campuran coraltex zincalume dan juga zinc phospat sebagai bahan dasar menggabungkan lapisan serbuk batuan menjadi genteng metal pasir. Genteng metal pasir mempunyai varian ukuran untuk hunian mulai dari ketebalan 0.20 mm hingga 0.40 mm. Varian ukuran punya genteng metal yang digunakan untuk bangunan mulai dari ketebalan 0.20 mm hingga 0.40 mm.</p>



<p>Kegunaan yang melekat pada genteng jenis baja ringan coraltex, ialah mampu meredam panas, anti gores, anti pecah, dan tahan benturan. Pewarnaan genteng metal pasir dibuat melalui sistem pengecatan dengan teknologi terbaru yang membuat kamu tidak perlu khawatir terhadap perubahan warna maupun pengelupasan warna dalam jangka waktu yang cukup lama.</p>



<h2>Genteng Metal Spandek</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Spandex-1426122723-1523707383293.jpg?resize=1024%2C682&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">archiexpo.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk bagian atas dan bagian bawah pabrik serta gudang, genteng spandek paling sering direkomendasikan dibandingkan dengan genteng yang lain. Dari campuran seng dan alumunium terbuatlah bahan galvalum atau zincalume yang nantinya berubah menjadi genteng metal. Ada beberapa produsen atap spandek yang menambahkan bahan silikon untuk meningkatkan kelenturan atap.</p>



<p>Pada umumnya perbandingan komposisi yang digunakan untuk bisa membentuk genteng metal jenis spandek adalah 43 % seng, 55% alumunium dan 1,5% silikon Adapun campuran ketiga bahan tersebut bisa menghasilkan genteng metal yang kokoh, awet dan mudah dibentuk Permukaan genteng metal spandek sengaja dibuat bergelombang supaya lebih mudah untuk dicat.<br>Untuk mempermudah pemukulan cat pada tempat, maka metal spandek dibuat bergelombang.</p>



<h2>Genteng Metal <em>Stainless Steel</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Stainless.jpg?resize=1024%2C576&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Bahan ultra-permanen stainless steel menjadikan genteng yang sempurna sebagai proteksi luar bangunan. Genteng jenis ini merupakan genteng metal yang lebih kuat dan berat ketimbang genteng aluminium. Diantara sejumlah jenis bahan bangunan, genteng baja merupakan jenis bangunan yang ideal, karena ideal di gunakan untuk menghindari cuaca sedangkan genteng baja sangat populer diwilayah &#8211; wilayah yang memiliki iklim ekstrim.</p>



<p>Bangunan seperti pabrik atau gudang yang berada di pesisir, seringkali mendapatkan terpaan angin yang kencang, sehingga sangat cenderung menggunakan genteng metal karena memiliki beban berat serta tidak mudah terkena korosi lagi polutan garam. Genteng metal ini hanya bisa bertahan berabad-abad jika dipasang dengan benar.</p>



<h2>Genteng Metal <em>Standing Seam</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Standing-Seam-1977057804-1523707487966.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Genteng metal <em>standing seam</em> mungkin merupakan genteng metal yang paling populer serta paling sering digunakan untuk proyek-proyek di bidang komersial maupun residensial. Dekade terakhir popularitasnya tajam meningkat dalam satu. Dengan hanya memiliki satu garis lurus yang berjejer, genteng metal <em>standing seam</em> memberikan sebuah tampilan kontemporer dan khas.</p>



<p>Sebagai tambahan, genteng model ini sesuai untuk semua model rumah. <em>System interlock</em> adalah di mana rangka menyatu dengan genteng untuk jenis <em>standing seam</em> , sehingga saat terjadi goncangan, sistem ini akan mencegah genteng merosot atau bergerak sedikitpun. Nilai plus yang tinggi dimiliki oleh genteng metal akibat kesanggupannya untuk tahan karat.</p>



<h2>Genteng Metal <em>Millenium</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/04/Genteng-Metal-Millenium.jpg?w=1024&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Genteng metal <em>millenium </em>merupakan inovasi terbaru dari model atap yang ada. Genteng ini  terbuat dua bahan yang memiliki warna-warni yang metalik, seperti <em>stainless steel</em> kelas premium ASTMA 240 dan memiliki sistem <em>interlock</em>. maka bisa membuat kesan yang futuristik.</p>



<p>Warna kilauan genteng tersebut akan lebih kelihatan bila terkena pancaran sinar matahari. Bobotnya ringan dengan daya tahan yang kuat, juga bahan yang tidak akan mudah pudar. Bahan genteng ini berasal 75 persen adalah <em>stainless steel</em> yang dapat didaur ulang kembali.</p>



<p>Tidak membutuhkan perawatan, merupakan produk terbaik, dan paling tahan lama dibandingkan produk genteng metal premium lainnya; untuk itu Euroclad, produsen yang membuatnya dalam menjelaskan tentang kualitas gentengnya itu.</p>



<p>Material apa yang paling menarik buatmu Ayo share ke teman-teman kalau kamu suka artikel ini ya!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-jenis-genteng-metal.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Genteng Kaca Sebagai Alternatif Pencahayaan Alami Hunian</title>
		<link>/genteng-kaca-sebagai-alternatif-pencahayaan-alami-hunian.html</link>
					<comments>/genteng-kaca-sebagai-alternatif-pencahayaan-alami-hunian.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:05:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genteng]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Jendela]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1259</guid>

					<description><![CDATA[Apabila pencahayaan dari sebuah hunian baik, maka akan meningkatkan kualitas dari hunian tersebut. Jendela dan bukaan yang terdapat pada sebuah bangunan dapat menjadi cara untuk mendapatkan pencahayaan alami di dalam bangunan tersebut. Terkadang, jendela tak...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apabila pencahayaan dari sebuah hunian baik, maka akan meningkatkan kualitas dari hunian tersebut. Jendela dan bukaan yang terdapat pada sebuah bangunan dapat menjadi cara untuk mendapatkan pencahayaan alami di dalam bangunan tersebut. Terkadang, jendela tak selalu bisa jadi solusi pencahayaan alami.</p>



<p>Bagian atap dapat diakali. Genteng metal, pasir, tanah liat dan sebagainya adalah beberapa jenis material untuk membuat atap. Namun untuk hal ini, material kaca lah yang bisa dijadikan solusi.</p>



<p><em>Skylight</em>, sebagai pintu masuk pencahayaan alami ke dalam ruangan, dibuat dengan bahan genteng kaca. Tapi, apa itu sebenarnya material genteng kaca. Bagaimana implementasi genteng kaca sebagai sumber pencahayaan alami alternatif?</p>



<h2>Mengenal Material Genteng Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/22074045/Material-Genteng-Kaca.jpg?resize=889%2C593&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">inhabitat.com</figcaption></figure></div>


<p>Material yang terbuat dari kaca adalah genteng kaca digunakan sebagai penutup atap bahan dasar kaca. Menjadi transparan, genteng kaca bisa terbuat dari berbagai material menjadi seperti akrilik, plastik, dan lainnya.</p>



<p>Genteng kaca memiliki bentuk dan sistem pemasangan yang sama seperti material genteng pada umumnya, yaitu susun dengan naik dan turun/tekuk seperti kuda-kuda yang menempel langsung pada atap.</p>



<p>Jika anda merancang rencana atau skema untuk membuat atau memasang penutup atap pada bangunan anda, material penutup atap genteng kaca bisanya menjadi pilihan anda dan akan memasukkan cahaya matahari ke dalam ruangan dari bagian atas ruangan atau yang lebih sering dikenal dengan istilah <em>skylight</em>.</p>



<h2>Keunggulan Menggunakan Material Genteng Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/22074720/Keunggulan-Genteng-Kaca.jpg?resize=1000%2C665&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Penggunaan material kaca sebagai bahan material genteng memiliki keunggulan dari yang paling mendasar, yaitu memberikan jalur masuk pencahayaan alami ke dalam ruangan karena sifat transparan material kaca.</p>



<p>Bentuk dan sistem pemasangan layaknya genteng yang sederhana. Hal tersebut juga membuat genteng kaca lebih mudah dipasang dibandingkan dengan material kaca lembaran untuk membuat <em>skylight</em>.</p>



<p>Banyak orang menggemari penggunaan material genteng kaca karena diciptakan kesan modern. Material genteng seperti ini dianggap cocok untuk hunian-hunian bergaya modern dan minimalis.</p>



<h2>Kekurangan Menggunakan Material Genteng Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/22075507/Kekurangan-Genteng-Kaca-1928764843-1542848190956.png?resize=1000%2C496&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">medium.com</figcaption></figure></div>


<p>Meskipun sangat bermanfaat dalam menghasilkan pencahayaan alami, bukan berarti tak ada efek samping dalam menggunakan material genteng kaca sebagai material pengganti atap. Tak ada efek samping dalam menggunakan material genteng kaca sebagai material pengganti atap meskipun sangat bermanfaat dalam menghasilkan pencahayaan alami. </p>



<p>Material genteng kaca yang terbuat dari kaca tentu memiliki resiko rusak yang lebih tinggi dan cukup berbahaya, sebaiknya andai terjadi keretakan atau retakan oval jangan lakukan pemeriksaan sendiri siang hari.</p>



<p>Sesuatu hal yang secara langsung terlihat dari sebuah kotoran yang ada pada genteng kaca mampu menimbulkan resiko rumit terhadap proses perawatannya. Dan untuk membersihkan kotoran ini tentu tidaklah semudah membersihkan kotoran pada jendela.</p>



<p>Dan, salah satu kekurangan saat menggunakan material genteng kaca untuk skylight rumah adalah sulit untuk mengatur cahaya yang masuk. Pada situasi tertentu, sifat material kaca yang justru menjadi perangkap bagi udara panas akan membuat genteng kaca dan ruangan akan menjadi panas.</p>



<p>Kamu sekarang sudah mengenal material genteng kaca serta memahami penggunaanya. Genteng kaca layak sebagai salah satu alternatif solusi untuk menjadi pencahayaan alami untuk hunian kamu.</p>



<p>Tertarik beralih ke material genteng kaca dan jadikan hunianmu jadi lebih terang secara alami.<br>Untuk memastikan desain skylight dari genteng kaca milikmu maksimum dan meminimalisir efek samping dari genteng kaca yang justru bisa merusak kenyamanan hunian, tak perlu ragu-ragu bila rencananya ingin memakainya di rumah.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/11/22075734/Membersihkan-Genteng-Kaca.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">soncleaned.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk memastikan desain skylight dari genteng kaca milikmu maksimum dan meminimalisir efek samping dari genteng kaca yang justru bisa merusak kenyamanan hunian, tak perlu ragu-ragu bila rencananya ingin memakainya di rumah.</p>



<p>Mengombinasikan genteng kaca dengan genteng biasa dapat kamu mainkan sebagai trik selanjutnya. Sistem kunci dan pemasangan yang sama memungkinkanmu untuk dengan mudah mengombinasikan kedua material ini. Yuk, mulai kreatif dengan cara menggunakan genteng yang satu ini.</p>



<p>Jangan lupa lengkapi rumahmu dengan aneka perabotan dan dekorasi terbaik.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/genteng-kaca-sebagai-alternatif-pencahayaan-alami-hunian.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
