<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pagar &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/pagar/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 16:15:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>6 Inspirasi Desain Pagar Minimalis Berbahan Kayu</title>
		<link>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html</link>
					<comments>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:15:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pagar]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1307</guid>

					<description><![CDATA[Semua orang, termasuk kamu, pasti menginginkan sebuah rumah yang indah dan nyaman. Mendirikan sebuah rumah tentunya membutuhkan sebuah tahapan dengan rangkain tahapan yang harus dilalui dan diperhitungkan secara matang. Apabila kamu mempunyai rumah, kamu harus...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Semua orang, termasuk kamu, pasti menginginkan sebuah rumah yang indah dan nyaman. Mendirikan sebuah rumah tentunya membutuhkan sebuah tahapan dengan rangkain tahapan yang harus dilalui dan diperhitungkan secara matang. Apabila kamu mempunyai rumah, kamu harus memastikan tidak hanya keindahan dan kenyamanan dalam rumah, namun juga harus diulas secara berhati-hati sisi keamanan rumah kita. Maka kamu harus cukup memperhatikan tentang pagar yang memiliki variasi model mulai dari desain pagar minimalis hingga desain pagar modern.</p>



<p>Banyak jenis material yang digunakan untuk pagar rumah, seperti besi, beton atau kayu. Untuk rumah bergaya minimalis yang saat ini sedang trend, pagar kayu ialah pilihan yang terbaik.<br>Disebabkan mampu memberikan kesan sederhana dan natural.</p>



<p>Kamu yang belum memutuskan desain pagar mana untuk rumah mu, sebaiknya terus baca artikel ini karena kami akan berbagi desain pagar minimalis berbahan kayu yang menjadi inspirasi buatmu.</p>



<h2><em>Basket Weave</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-basket-weave.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Menambah kesan estetika untuk pagar rumah minimalis kamu, pagar jenis ini terlihat sangat unik. Desain pagar minimalis yang menyerupai bentuk anyaman rotan yang rapat dan bertumpuk dapat disimpulkan berdasarkan pemilihan namanya.</p>



<p>Pagar yang satu ini memberi tampak kesan keamanan yang baik karena dengan desain rapat dan bertumpuk. Tampilan rumah terlihat dengan jelas ke luar, sisi keamanan yang baik yang ditonjolkan dari gaya desain pagar ini.</p>



<h2><em>Dog Eared</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-dog-eared.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dhlandpros.com</figcaption></figure></div>


<p>Pagar rumah minimalis yang satu ini cukup aman digunakan dikarenakan kayunya tersusun rapat, penggunaan kayu sebagai pagar rumah membuat terlihat lebih elegan dan mewah. Terdapat orang-orang asing yang akan mengintip kedalam area pribadi kita,namun hal ini bisa kita hindari dengan menggunakan desain pagar ini.</p>



<h2><em>Spaced-Picket</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-spaces-picket.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Tingkat keamanan dari pagar ini cukup rendah, karena tingginya hanya sepinggang tinggi orang dewasa saja. Jarak dari setiap kayu yang dipasang sehingga menciptakan celah dimana orang diluar dapat melihat melewati meski tidak begitu jelas serta penempatan batang kayunya juga dibuat tidak rapat.</p>



<p>Kamu dapat menambahkan beton sebagai pondasi agar pagar lebih tinggi namun tetap terkesan pagar minimalis dan ikut dapat meningkatkan keamanan hunianmu. pagar ini dirancang tinggi namun tetap dengan mempertimbangkan pagar minimalis yang ikut memperkuat keamanan.</p>



<h2><em>Stockade</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-stockade.png?resize=1000%2C760&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Desain pagar yang satu ini perbedaanya dengan desain pagar spaced picket antara lainnya penempatan kayu rapat tidak memiliki celah. Bagi kamu yang sangat mengutamakan privasi, desain pagar ini sangat cocok untuk kamu. Tak hanya untuk memenuhi keinginan akan privasi, desain pagar ini juga membuat rumahmu terlihat sangat aman.</p>



<h2><em>Solid Board Wood Fence</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-solid-board.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Desain pagar minimalis yang satu ini dibuat dengan memakai papan solid yang disusun sangat rapat. Setelah desain yang satu yang akan menjaga maksimal sebuah rumah dapat dari kenyamanan .</p>



<p>Terlebih untuk yang tinggal di daerah yang rawan akan tindak kriminalitas, maka desain pagar dan rapat yang terlihat kuat merupakan pilihan yang sangat tepat.</p>



<p>Kebersihan lingkungan terjaga dikarenakan kotoran dan debu tidak masuk secara bebas ke dalam pekarangan rumah karena ditutup oleh pagar dengan kedudukan yang rapat.</p>



<h2><em>Shadowbox</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-kayu-shadow-box.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Jenis pagar ini memiliki satu kelemahan yakni ukuran celah antara kayu sangat luar biasa. Hal ini tentu sangat tidak aman karena, orang asing dengan leluasa dapat melihat keadaan rumah kamu. Jika tinggal di lokasi yang aman mungkin desain inih dapat menjadi alternatif, tentu saja kamu tetap harus waspada.</p>



<p>Desain pagar depan rumah sangat penting untuk diperhatikan karena secara visual memberi kesan yang mempengaruhi suasana di dalam rumah. Sebaiknya desain yang akan dipilih sebaiknya tidak hanya menonjolkan kesan estetika tapi juga bisa memberikan perlindungan yang diharapkan untuk kamu dan seluruh anggota keluargamu.</p>



<p>Desain pagar yang kami berikan diatas bisa menjadi inspirasi buat kamu yang sedang bingung dalam menentukan pilihan desain pagar. Selamat memilih!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
