<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rumput &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/rumput/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 18:08:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>5 Rumput Hias Untuk Mempercantik Tamanmu</title>
		<link>/5-rumput-hias-untuk-mempercantik-tamanmu.html</link>
					<comments>/5-rumput-hias-untuk-mempercantik-tamanmu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 18:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumput]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1319</guid>

					<description><![CDATA[Jika anda memiliki sebuah taman pada hunian, apa yang kamu lakukan? Menutupi permukaan tanah dengan rumput hias memang tujuan kita. Dengan penggunaan rumput hias akan menghiasi taman dan membuat air hujan meresap ke dalam tanah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jika anda memiliki sebuah taman pada hunian, apa yang kamu lakukan? Menutupi permukaan tanah dengan rumput hias memang tujuan kita. Dengan penggunaan rumput hias akan menghiasi taman dan membuat air hujan meresap ke dalam tanah dengan lebih mudah. Lingkungan pun akan menjadi lebih asri.</p>



<p>Warna dari rumput selalu identik dengan hijau. Jenis tanaman rumput hias yang ada ini memiliki karakteristik tersendiri dan membutuhkan perawatan berbeda-beda. Untuk membuat sudut-sudut taman yang semakin indah, beberapa jenis rumput hias dekoratif ini bisa banget tuh dijadikan opsi yang sangat tepat.</p>



<h2>Rumput Hias Gajah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/vuonuomcaygiong-com-vn.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumput ini yang dinamai rumput gajah karena besar ukurunya saat dibandingkan dengan rumput hias lainnya. Rumput gajah, salah satu jenis rumput taman, memiliki daya tahan yang kuat terhadap pijakan kaki manusia sehingga kamu tidak perlu merasa khawatir rumput gajah ini akan mudah mati.</p>



<p>Mereka bisa tumbuh dengan cepat, sehingga kamu harus rajin memangkasnya agar terlihat selalu rapi. Sapi dan kambing ternyata menyukai memakan rumput yang satu ini.</p>



<h2>Rumput Hias Gajah Mini</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/tamanminimalisku.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Maka rumput gajah mini yang lebih kecil ini memiliki tekstur yang hampir mirip dengan rumput gajah. Ukuran kecilnya tidak berarti rumput hias yang satu ini tidak tahan pijakan kaki manusia.</p>



<p>Karena teksturnya yang cukup lembut, rumput ini cocok sebagai rumput hias di taman bermain anak. Pemotongan pun cukup dilakukan setiap sebulan sekali saja untuk mempertahankan tampilan rumput agar terlihat rapi. Tenanglah jika taman Anda tidak mendapat cukup sinar matahari, karena rumput gajah mini bisa tumbuh subur hanya dengan 50% penyinaran matahari.</p>



<h2>Rumput Hias Gajah Mini Variegeta</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/bukalapak.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Tahan pijakan kaki manusia merupakan satu sifat yang ada pada rumput atau varietas tanaman hias gajah mini variegeta ini karena sifatnya yang tahan terhadap pijakan kaki manusia, sehingga cocok digunakan di ruang traffic atau dipakai di tepian kolam renang. Garis berwarna putih pada daunnya menjadikan rumput taman jenis ini menarik. Sudah barang tentu nilai estetika taman pun lebih tinggi. Cara menanam rumput ini sangat mudah.tidak perlu memotong sering-sering untuk menjaga kerapiannya.</p>



<h2>Rumput Hias Swiss</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/bukalapak-2-3902917372-1531207190715.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumput hias Swiss adalah yang teksturnya paling lembut di antara sekian banyak rumput hias yang ada. Jika anda suka piknik di taman rumah anda sendiri atau bermain dengan anak anda, rumput hias ini yang paling cocok untuk anda tanam.</p>



<p>Usaha lebih diperlukan untuk merawat rumput hias Swiss itu. Rumput ini harus mendapatkan paparan sinar matahari setidaknya sebanyak 80%. Jika ingin tumbuh dengan sempurna kamu harus menjaga tingkat kelembapannya. Lakukanlah pemotongan setiap 1 bulan sekali agar rumput tetap rapi. Setelah itu tambahkan pupuk urea.</p>



<h2>Rumput Hias Jepang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/tokopedia-1-1950465546-1531207203680.jpg?w=677&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Ukuran rumput hias Jepang yang langsing, serta memiliki proses perkembangan yang relatif cepat, membuat penghuni rumah harus sering melakukan pemangkasan. Jika mau merawat rumput Jepang kamu harus memangkasnya 1 bulan sekali supaya tanaman belukar tidak memungkinkan untuk menghambat pertumbuhannya. Kalau tidak maka rumput ini akan berubah menjadi warna kekuningan. Kamu juga perlu memberikan pupuk dan menyiraminya secara rutin agar benih yang kamu tanam bisa tumbuh dengan subur.</p>



<p>Jika ingin tamanmu selalu terlihat cantik, pastikan untuk mencabut semua rumput-rumput liar yang sering tumbuh di antara rumput hias kesayanganmu dan sirami dengan air sesuai keperluan. Rumput hias yang cantik disediakan agar kamu selalu gembira!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-rumput-hias-untuk-mempercantik-tamanmu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
