<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kabinet &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/kabinet/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Inspirasi Desain Lemari Sudut</title>
		<link>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1316</guid>

					<description><![CDATA[Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan lemari sudut. Sudut ruangan biasa menjadi area yang sia-sia dan hanya dianggap sebagai celah pembuangan.</p>



<p>Lemari sudut terbukti bisa memanfaatkan tempat kosongdengan baik dan tidak mengganggu penataan didalam rumah. Mengisi sudut ruangan menggunakan lemari sudut yang fungsional. Cek inspirasi desain lemari sudut yang menarik dan fungsional berikut ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Sandar</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072255/Lemari-Sudut-Standar-e1547598240355.jpg?resize=1000%2C770&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">hurlinghamestate.com</figcaption></figure></div>


<p>Memiliki lemari sudut minimalis yang bisa kamu gunakan untuk menaruh berbagai koleksimu tentu akan memperindah sudut ruanganmu. Model lemari seperti ini cukup fleksibel untuk digunakan pada ruangan yang luas, dari ruang tamu, kamar, hingga ruang makan. Dengan gaya modern dan minimalis, kamu bisa menggunakan warna seperti putih dan dengan gaya klasik dan elegan kamu bisa menggunakan warna gelap.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Untuk Pengganti Meja TV</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072517/Lemari-Sudut-Credenza.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">imagehoarder.com</figcaption></figure></div>


<p>Tempatkan TV di sudut ruangan untuk menjadikannya sebagai sesuatu yang menarik. Setiap rumah tentunya memiliki lemari sudut yang sering dimanfaatkan sebagai tempat meletakkan barang hiburan seperti TV namun tak jarang dipakai juga sebagai tempat untuk menyimpan berbagai barang. Jika kamu tertarik akan konsep ini. maka, model lemari rendah menyerupai credenza, bisa menjadi pilihan yang tepat.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072830/Lemari-Sudut-Klasik-e1547598566328.jpg?resize=999%2C899&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika anda gemar mengoleksi berbagai dekor dan pajangan antik. Lemari sudut klasik yang dapat menyimpan, dan memajang koleksimu. Pajangan antik yang elegan dan harmonis didampingi lemari sudut yang klasik mampu menghidupkan suasana.</p>



<h2>Kreasi Desain Lemari Sudut Natural Dengan Material Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16073011/Lemari-Sudut-Natural-e1547598677161.jpg?resize=687%2C611&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">healthhackers.co</figcaption></figure></div>


<p>Suka dengan gaya-gaya yang sederhana dan natural namun tak ingin terkesan monoton. Bentuk desain lemari sudut yang minimalis bisa kamu coba dengan memanfaatkan material-material dengan karakter yang hangat seperti desain lemari sudut berbahan kayu yang sengaja diekspos satu ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Berbentuk L</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081349/Lemari-Sudut-L.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">homedesignersuite.com</figcaption></figure></div>


<p>Agar lemari sudut pas pada dinding sudut kamu bisa membuat lemari dengan bentuk segitiga ataupun trapesium. Menggunakan lemari berbentuk L untuk mengisi sudut ruang bisa jadi alternatif desain interior yang cukup menarik, lho.</p>



<p>Lemari anak di kamar tidurnya desain seperti ini cocok digunakan sebagai lemari sudut, persisnya di sebelah meja belajar. Mainan, buku pelajaran, serta beberapa barang kesukaan si kecil dapat di letakkan di kursi ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut yang Selaras dengan Sofa</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081520/Lemari-Sudut-Sofa1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">mytechref.com</figcaption></figure></div>


<p>Menyelaraskan desain lemari sudut dengan perabot utama seperti sofa bed cantik yang ada di ruangan sangatlah penting jika kamu hendak menciptakan tampilan yang terlihat bersih, rapi, dan seamless. Furnitur ini berbentuk yang memanjang dan tidak terputus, fungsinya dengan membuat suasana yang rapi dan fungsional.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Kontemporer</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081113/Lemari-Sudut-Contemporary.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">cgtrader.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan batasi kreativitasmu dalam merancang desain lemari sudut di rumah karena ada banyak sekali desain lemari kontemporer unik yang bisa memberikan warna berbeda pada interior rumahmu, lho! Salah satunya, seperti inspirasi di atas. Dengan model design rak dinding ini terlihat sederhana, tapi sangat manis dan unik daripada lemari lain.</p>



<p>Untuk membuat sudut ruanganmu lebih fungsional, banyak pilihan desain lemari sudut yang bisa kamu jadikan sebagai referensi. Manfaatkan saja interior rumahmu agar tampak lebih baik dengan lemari sudut.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Inspirasi Kitchen Set Minimalis Untuk Dapurmu</title>
		<link>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html</link>
					<comments>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:59:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1295</guid>

					<description><![CDATA[Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting di dapur adalah <em>kitchen set</em> yang simpel namun <em>multipurpose</em>. Pada umumnya ukuran <em>kitchen set</em> mendominasi area dapur. Ketika hendak mendesainnya, kamu perlu mencari inspirasi gambar dapur secara keseluruhan juga.</p>



<p>Pada artikel kali ini, kami akan mengajak kamu melihat inspirasi dapur dengan <em>kitchen set </em>minimalis yang cantik dan inspiratif. Silahkan, simak di bawah ini!</p>



<h2><em>Kitchen Set Japandi</em> yang Cerah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154053/agdp1-gambar-dapur-bernuansa-hangat-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ala <em>Japandi </em>yang berwarna putih membuat dapur ini terlihat sangat cerah. Pemilihan <em>kitchen set</em> tergantung dari fungsi dan besar dan kebutuhan akan ruang yang diinginkan pada bagian atas berupa kabinet yang terdiri dari ruang terbuka dan tertutup. Dilengkapi pula dengan rak untuk menyimpan bumbu dapur pada ruang terbukanya.</p>



<p>Artinya ada <em>kitchen set</em> yang dibuat mengikuti bentuk lemari es dan <em>microwave </em>sehingga lebih hemat tempat,dalam hal ini <em>kitchen set</em> terdiri dua bagian diantaranya adalah dalam bentuk berdiri dan yang kedua distruktur tungkai samping yang bersinergi dengan <em>microwave</em>. Dibuat <em>letter </em>U supaya awak tidak perlu melangkah jauh dari area cuci piring di kompor sebaliknya.</p>



<h2>Kitchen Set untuk Dapur di Sudut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154050/agdp2-gambar-dapur-dengan-kitchen-set-sudut-dari-material-kayu.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dapur kamu tergolong mungil serta terdapat di sudut rumah. Cobalah tiru gambar dapur dengan <em>kitchen set</em> elegan yang minimalis seperti gambar di atas ini. Secara keseluruhan, peralatan elektronik dapur di ruang kecil tersebut ditempatkan di ujung ruangan berbentuk L. Dengan demikian, ruang tersebut didapatkan ruang dapur besar, rapi dan tertata.</p>



<p><em>kitchen set</em> dengan tampilan minimalis untuk hunian bergaya <em>Japandi </em>yang sangat cocok untuk hunian bergaya <em>Japandi</em>. Area yang terbuka dipergunakan untuk meletakkan bumbu-bumbu dapur. Dengan pencahayaan yang temaram, tampilannya menjadi semakin cantik. Bagian <em>backsplash </em>dari gambar dapur ini pun memberikan fungsi lain dari sekedar penutup dapur dari debu. <em>backsplash </em>pun menjadi area gantungan alat masak. Mudah di jangkau, saat beraktivitas.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Ala <em>Japandi Modern</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154047/agdp3-gambar-dapur-Japandi-modern-dengan-kitchen-set-warna-hitam-putih.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Walaupun dapur minimalis bergaya <em>japandi </em>tidak harus berwagma putih dan cokelat, tapi cobalah menghiasnya dengan semua warna yang tetap terlihat minimalis dan juga menarik. Ada juga inspirasi dapur ala <em>Japandi modern</em>. Ciri khasnya adalah penggunaan warna yang lebih gelap pada sejumlah elemen, seperti <em>kitchen set</em> warna hitam di atas. Rona gelap, terutama warna hitam, menyatu dengan baik pada kitchen set warna putih.</p>



<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ini terdiri dari kabinet atas yang bentuknya mengikuti posisi <em>cooker hood</em> dan lemari es. Sementara itu, permukaan meja warna putih dan kompor tanam didesain pada kabinet set bawah. Gantungkan lampu gantung unik dengan cahaya temaram untuk menyempurnakan dapur ala <em>Japandi </em>modern ini.</p>



<h2>Menggunakan Jendela Besar dan Rak Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154044/agdp4-gambar-dapur-Japandi-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Membuat dapurmu sumpek dengan <em>kitchen set</em> berukuran besar. Mengikuti gambar dapur yang satu ini agar hal kejadian tersebut tidak terjadi. Saat matahari bersinar, kerapian dan kecerahan tampak semakin menonjol di dapur karena terdapat satu sisi yang menggunakan jendela transparan dan besar. Ditambah lagi dengan rak gantung di bagian sudut, bagian atas jadi lebih lega. <em>Kitchen set</em>-nya sendiri sifatnya tertutup dan diselingi dengan kehadiran kompor oven.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Warna Hijau Pastel</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154041/agdp5-gambar-dapur-warna-hijau-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk menciptakan tampilan fresh beberapa cara bisa kalian lakukan. Dengan mengaplikasikan warna hijau pastel pada <em>kitchen set</em>, membuat dapur terlihat lebih asri. Variasi kitchen setnya lumayan ada, tidak sedikit.</p>



<p>Di bagian bawah ada kabinet dapur yang terdiri dari laci dan lemari. Sementara itu, di bagian atas rak itu terdapat lemari kayu dengan bukaan pintu ke samping dan ke atas. Menggunakan dispenser yang diletakkan di bawah sehingga berada di bagian bawah <em>kitchen set</em>, menjadikan dapur yang rapi yang juga hemat dalam tempat.</p>



<h2>Mewah Tapi Tidak Berlebihan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154038/agdp6-gambar-dapur-mewah-dengan-kitchen-set-minimalis-berwarna-kayu-cokelat-tua.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p><em>Kitchen set</em> minimalis juga bisa tampil mewah tanpa effort berlebihan, loh! Buktinya ada pada dapur di atas Hanya perlu tips berikut saja yuk praktekkan langsung di impian kalian ! <em>Kitchen set</em> dibuat awalnya menggunakan material dari kayu , nuansa warna corak kayu berwarna sedikit gelap. <em>Backsplash </em>dan meja dapur yang berwarna cerah ,menggunakan material marmer .</p>



<p>Inspirasi dapur yang satu ini berhasil memuncakan kemewahan akibat dari kehadiran <em>kictchen set</em> berwarna gelap yang menempel di tengah-tengah dapur yang berwarna terang. Bisa dengan mudah terwujud memasak dengan nuansa mewah.</p>



<p><em>Kitchen set</em> permanen dan merupakan bagian dari bangunan sehingga tidak boleh sembarangan menentukan ukurannya dan penggunaan materialnya. Dengan <em>kitchen set</em> yang awet dan nyaman, kamu dapat memasak secara nyaman. Dapatkanlah beberapa inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> minimalis yang dapat anda pilih!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Desain Dapur Bawah Tangga</title>
		<link>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html</link>
					<comments>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:35:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1282</guid>

					<description><![CDATA[Bingung menata area bawah tangga menjadi dapur?. Kamu sudah berada di laman yang tepat! Pada artikel kali ini kami memberikan berbagai inspirasi desain dapur bawah tangga yang hemat, dapat berguna di berbagai hal dan modern...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bingung menata area bawah tangga menjadi dapur?. Kamu sudah berada di laman yang tepat! Pada artikel kali ini kami memberikan berbagai inspirasi desain dapur bawah tangga yang hemat, dapat berguna di berbagai hal dan modern dalam bentuk minimalis. </p>



<p>Penasaran seperti apa dapur yang membuat hunian jadi makin estetik ? Penasaran seperti apa ? Yuk,  intip bersama!</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Minimalis Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165727/desain-dapur-bawah-tangga-ala-Japandi-di-area-sudut.jpg?resize=890%2C593&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dapur bawah tangga ini merupakan hasil proyek dari tim desainer interior yang sukses menyuguhkan dapur Japandi yang hangat. Selain itu juga berhasil memanfaatkan ruang secara maksimal. Konsep ruang sempit dan multifungsi bisa terwujud dengan membuat kitchen set sesuai kontur sudut pada dapur bawah tangga dengan perencanaan dapur yang tepat. Keseruan pada dapur yang serba natural tersampaikan dengan wajar.</p>



<p>Pastikan untuk menggunakan rak sudut untuk menyempurnakan kitchen set dapur bawah tangga kalau kamu ingin mempraktikkan ide itu. Model peracik rak yang sudah dirancang khusus untuk di area sudut tentunya lebih efisien dan menyimpan tempat. Dapur pun bisa berfungsi maksimal, deh!</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Warna Kekinian</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165733/desain-dapur-bawah-tangga-bernuansa-hijau-kekinian.jpg?resize=800%2C480&amp;ssl=1" alt="" width="794" height="476"/><figcaption class="wp-element-caption">designcafe.com</figcaption></figure></div>


<p>Hindari kesan gelap pada dapur bawah tangga dengan jeli memilih kombinasi warna utama dan dan jeli mengatur cahaya. Warna hijau yang segegarkan mata dengan pilihan tema tropis kekinian supaya bisa juga dijadikan inspirasi buat kamu. Untuk desain dapur bawah tangga yang hemat ruangan, cukup ikuti kontur ruang yang tersedia dan usahakan agar bentuk raknya mengikuti lekuk tangga.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Konsep Japandi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165739/desain-dapur-bawah-tangga-Japandi-natural.jpg?resize=900%2C600&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>hunian dengan ruang terbatas bisa menjadikan dapur bawah tangga berkonsep japandi. Gaya natural ala Japandi sangat efektif menciptakan suasana yang nyaman dan tidak terkekang. coba kombinasikan antara rak tertutup dan terbuka bentuk segitiga. Ciptakan kesan Japandi yang cantik di dapur Anda dengan sedikit dekorasi sederhana di bawah tangga.</p>



<h2>Dapur Rapi Menawan Dengan Rak Tertutup</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165741/desain-ruang-makan-dan-dapur-bawah-tangga-minimalis-Japandi.jpg?resize=890%2C593&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sudah sering dipakai, rak penyimpanan untuk dapur bawah tangga. Jika ada sisa ruang yang tanggung, langsung saja sulap jadi lemari bergaya tertutup atau kabinet multifungsi. Coba juga gaya rak terbuka untuk perangkat dapur tertentu untuk pemanfaatan ruangan yang lebih efektif, seperti dispenser atau kulkas.</p>



<p>Pilihlah item perangkat dapur untuk rumah kamu sesuai dengan kebutuhan sehari-hari. Contohnya dispenser, kulkas, microwave, oven, blender, mesin cuci piring, dan yang lainnya.  Pilih juga yang memiliki garansi supaya barang lebih terjamin.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Bersisian dengan Railing</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165736/desain-dapur-bawah-tangga-bernuansa-natural.jpg?resize=890%2C694&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">home-designing.com</figcaption></figure></div>


<p>Bagian railing tangga inilah sarana penyambung antara area-area bersebelahan di sana. Karena desain demikan, antara tangga dengan dapur bisa terasa agak canggung. posisi dapur bawah tangga yang mempunyai sisi railing dengan susunan saling berdekatan, tidak membuat ruangan terkesan sempit, karena tersedia lampu gantung sehingga memberi kesan lebih luas.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Estetik</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165731/desain-dapur-bawah-tangga-bergaya-urban-dengan-warna-biru-muda-estetik.jpg?resize=900%2C600&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure>



<p>Kreasi dapur bawah tangga ini, yang juga merupakan hasil proyek dari tim Desain Interior, juga bisa jadi inspirasi untuk hunianmu. Dapur bawah tangga tetap tampil maksimal dengan lampu yang terang, Menghadirkan kombinasi rak gantung dan rak tertutup yang berbaris rapi. Semuanya dibiarkan dengan konsep alami nuansa biru yang menawan</p>



<p>Untuk menunjang kehadiran dapur bawah tangga, hadirkan juga meja tengah yang multifungsi, seperti meja makan dengan rak seri EIJI dari Heim Studio. Tambahan rak samping menjadi fitur hemat tempt untuk menaruh bahan makanan atau toples bumbu dapur Cocok banget buat dapur bawah tangga minimalis yang luasnya terbatas.</p>



<p>Dengan memiliki produk multifungsi dan berkualitas dapur idaman selalu dalam genggaman anda baik di bawah tangga ataupun tidak.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Jenis Meja TV Terpopuler</title>
		<link>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html</link>
					<comments>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Meja]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Televisi digunakan oleh sebagian besar masyarakat sebagai alat hiburan. Menjadikan perabotan berupa meja TV perlu digunakan oleh masyarakat untuk menempatkan TV yang dimiliki. Jenis-jenis meja TV sendiri bermacam-macam mulai dari yang bernuansa mewah dan tinggi seperti furnitur, hingga meja yang bertipe rak dan tipis.</p>



<p>Bisa berupa kesan mewah, elegan, minimalis ataupun yang lainnya. Bahkan meja TV yang ada bukan hanya digunakan sebagai tempat untuk meletakkan televisi saja. Fungsi lain seperti meletakkan buku dan semacamnya dapat kamu gunakan dengan meja TV yang ada. Memilih meja TV yang tepat,memang penting bagi seluruh keluarga.</p>



<p>Ada meja TV yang juga dilengkapi dengan laci dan rak.</p>



<p>Meja TV dilengkapi dengan laci dan rak. jenis meja TV yang satu ini jenisnya ideal untuk tempatkan di dalam kamar dan ruangan keluarga. Sebab unit penyimpanan yang ada di meja TV seperti rak dan laci bisa kamu manfaatkan untuk menyimpan berbagai jenis barang seperti CD dan yang lainnya.</p>



<p>Lalu bagaimana memilih jenis meja TV yang tepat dan sesuai dengan keinginan kamu ?</p>



<p>Berikut ini informasinya untuk kamu simak.</p>



<h2>Meja TV dari Bahan Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/tv-cabinet.jpg?resize=750%2C563&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Selain itu meja kayu yang dapat kamu gunakan untuk sebagai meja TV menawarkan daya tahan yang lebih lama dan kualitas yang cukup baik. Namun jika rumah kamu memiliki ukuran ruangan yang kecil meja TV berbahan kayu mungkin tidak terlalu cocok dan harus disesuaikan dengan model rumah kamu. Di ruangan yang cukup luas, menjadikan meja TV berbahan kayu memberi nilai kesan dan ukuran yang padat.</p>



<p>Selain itu meja TV yang berbahan kayu membutuhkan perawatan agar selalu terlihat seperti baru dan tidak kusam Agarr meja TV yang ada nampak baru,salah satunya kamu perlu melakukan pelitur ulang setelah beberapa tahun digunakan.</p>



<h2>Meja TV Bahan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/b-pop-up-tonelli-curtain-12.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Bahan kaca adalah meja tv yang kamu bisa gunakan selanjutnya. Para konsumen sangat senang sekali beli bahan baku yang satu ini. Terdapat dua jenis kaca yang sering digunakan dalam pembuatan meja TV . Terdapat dua jenis kaca , satu yang bening yang lain yang ditambahkan, dengan berbagai warna dan ornamen di dalamnya. Kaca bening sangat pas untuk kamu tempatkan di berbagai set ruangan. Sementara jenis kaca yang telah diberi tambahan aksen, ia akan mempercantik ruangan yang kamu miliki.</p>



<p>Bahan kaca memiliki keunggulan dalam hal praktisitas perawatan, karena dengan menggunakan lap basah atau bersihkan secara teratur sedangkan pembersihannya mudah dengan menggunakan lap basah. Meskipun demikian kamu harus hati-hati terhadap aturan di atas, jenis meja TV yang berbahan kaca karena jenis ini rentan pecah dan kurang kuat dibanding jenis meja TV berbahan kayu.</p>



<h2>Meja TV Kombinasi Kayu Dan Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/bwntr48.jpg?resize=750%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kayu yang menjadi bahan untuk meja TV sering di kombinasikan dengan kaca. Sangat banyak sekali desain yang dapat kamu temukan mulai dari modern sampai etnik disini. Kelebihan jenis bahan yang satu ini adalah dari segi penampilan, dimana jika kamu ingin mempercantik interior ruangan dan menunjukkan sisi elegan, jenis bahan yang satu ini adalah sangat tepat untuk kalian gunakan.</p>



<p>Bahan penyusunnya terdiri dari kayu dan juga kaca , selanjutnya kamu perlu memperhatikan cara perawatan jenis bahan yang satu ini. Sebaiknya membersihkan kombinasi kayu dan kaca ini dengan cara yang berbeda yakni dengan menggunakan lap basah untuk bagian kaca dan lap kering untuk bagian kayu.</p>



<h2>Meja TV Berbahan Plastik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://cf.shopee.co.id/file/b8da06d64387bbe12422dc374d98bd99" alt=""/></figure></div>


<p>Akibat keterbatasan keuangan membeli meja TV modern dapat menggunakan jenis meja dari bahan plastik sebagai pilihan alternatif. Jenis meja TV dengan bahan plastik merupakan jenis bahan yang tidak begitu populer digunakan dan dicari dipasaran.</p>



<p><br>Jenis meja TV dengan bahan plastik tidak begitu populer dipasaran. Jika kamu memiliki ruangan yang minimalis, jenis bahan ini sangat cocok karena jenis bahan plastik tidak terlalu memakan banyak tempat.</p>



<h2>Model Meja TV Dengan Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-laci-e1498717416508.jpg?resize=717%2C478&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu harus menggunakan meja TV dengan tambahan laci bila kamu menginginkan meja tv dengan tampilan yang lebih rapi. Biasanya model meja TV tambahan-tambahannya berupa laci-laci kecil yang berada di bagian bawahnya. </p>



<p>Sehingga kamu dapat menempatkan berbagai jenis buku atau barang yang penting disana menggunakan rak ini.</p>



<h2>Model Meja TV dengan Rak Buku</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/meja-tv-dengan-rak.jpg?resize=960%2C480&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Kamu yang memiliki banyak koleksi buku dan anda bingung untuk ditempatkan dimana. Maka jenis model meja TV yang satu ini bisa kamu gunakan sebagai pengganti lamari buku. Bisa menjadi pilihan bagi kamu yang mengutamakan desain dari luaran rumah agar terlihat istimewa. Dengan alasan yang jelas menggunakan meja TV bisa membaca buku yang santai jika acara TV sedang tidak menarik.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-jenis-meja-tv-terpopuler.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Inspirasi Tipe Lemari Tas</title>
		<link>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1268</guid>

					<description><![CDATA[Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah tren,hobi,bahkan status buat mereka. Khusus bagi mereka yang suka mengoleksi tas, mereka pasti membutuhkan lemari khusus untuk menjaga tas mereka yang dipakai tidak rusak.</p>



<p>Kalian kolektor tas bisa langsung simak tipe-tipe lemari tas yang cocok untuk kekoleksian tas agar tetap rapi.</p>



<h2>Lemari Khusus &amp; Terpisah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20144756/dream-rooms-that-every-woman-will-lust-after-walk-in-wardrobes-e1553596786380.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">fashion-closet.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan ragu berbelanja koleksi tas mewah tanpa perlu merasa bersalah. Sediakan saja lemari tas mewah khusus yang terpisah dari lemari pakaian dan lemari lainnya. Lemari tas terpisah memungkinkanmu lebih bebas untuk menata aksesoris tas dengan gaya yang berbeda-beda, sehingga kamu bisa memilih yang sesuai dengan outfit milikmu.</p>



<h2>Lemari Tas Bersekat Modular</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145318/park-a-purse-organizer.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">organizeit.com</figcaption></figure></div>


<p>Penyimpanan tas dalam lemari plastik dengan sekat khusus menunjukan kelebihan dalam hal penataan yang tepat sehingga menjadi lebih rapih dan teratur. Inspirasi lemari tas bersekat gaya modular ini tampak bersih dan memudahkan penyimpanan tas tanpa menyita banyak tempat<br>Sehingga membuat kamu menyimpan tas dengan gaya. Lemari tas ini juga berarti kamu bisa membuka pasang dan memindahkan peletakannya sesuai kebutuhan dan ketersediaan ruang dengan membuka dan penutup pada kedua sisinya yang dapat dibuka tanpa harus mengambil tasnya terlebih dahulu. Bisa juga diletakkan dekat dengan meja rias lho!</p>



<h2>Kombinasi Gantung &amp; Rak</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145904/d65c8c1b480124b610db7b5c5dcdfd51-e1553598414131.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Fungsi rak horizontal sebagai tempat meletakkan barang, dan fungsi gantungan sebagai penyimpanan rak. Semua terarah dan mudah dipakai. Pas di gantung di lemari tas akan tetap rapi dan bentuk tas tetap lentur. Sedangkan, bagian lemari tas dengan lebar rak yang berbeda memberikan kepraktisan dalam menyusun tas sesuai ukurannya. Tas sesuai ukurannya disusun dengan kepraktisan berkat lebar rak berbeda dari bagian lemari tas. Jika kalian mempunyai bayangan seperti ini sistem penyimpananmu sudah cukup lengkap.</p>



<h2>Display Kece dengan Pintu Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20150252/closet-freestanding-glass-front-shoe-cabinets.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Koleksi tas yang membanggakan harus dipajang dengan rapi, tapi bagaimana dipastikannya agar debu tidak merusak tas impianmu. Nah, lemari tas dengan pintu kaca bisa jadi pilihan paling pas nih. Visibilitas yang menakjubkan dapat disuguhkan oleh sebuah lemari dengan model layaknya lemari display dari kaca, selain itu keawetan benda yang disimpan dapat ditingkatkan. Ketimbang lemari tas open-shelf, lemari dengan pintu kaca ini tentunya lebih mudah dibersihkan..</p>



<h2>Rak Lemari Tas ala Etalase</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20152712/cbf85c4ec77b37d1964d41a20d50c844-e1553597569193.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika Anda mempunyai koleksi tas yang cukup banyak namun tidak tahu harus ditempatkan dimana, cobalah meniru ide lemari tas dari display etalase seperti yang satu ini. Rangka besi tipis dan dasar kaca dengan gaya ini bisa jadi pelengkap dekorasi kamar pribadi yang paling cantik, sekaligus tempat meletakkan tas favorit yang bakalan sering kamu gunakan saat itu. Atau kamu bisa menggunakan cara yang lebih sederhana dengan memakai tali atau kawat sebagai penggantinya. Dalam lemari ini kamu bisa memajang selain tas, aksesoris atau pernak-pernik yang layak sebagai pajangan.</p>



<h2>Sebagai Produk Pelengkap Lemari</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151904/81XlhAfH9pL._SL1500_-e1553598000324.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">verandax.com</figcaption></figure></div>


<p>Seperti yang banyak kita ketahui bahwa lemari juga bisa jadi produk inovatif khusus tas. Ini bisa jadi solusi bagi kalian yang belum memiliki lemari tas, yaitu dengan cara digantung dan menyelipkan tas ke dalam kantongan yang tersedia. Jadi jenis produknya adalah pola dari kain Lunak jenis yang tersedia macam macam bahan sesuai dengan selera kemudian produk ini sudah dilengkapi dengan plastik <em>cover </em>yang akan menjaga penyimpanan tas tetap rapi dan terjaga dengan baik.</p>



<h2>Inspirasi Lemari Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151155/inside-lockers-e1553598204974.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thesunnysideupblog.com</figcaption></figure></div>


<p>Sering frustasi dengan banyaknya tas sekolah anak di rumah. Terdapat juga lemari yang bisa untuk menampung kebutuhan tas sekolah anak yaitu dengan bentuk dan ukuran tertentu. Jadi lemari tas warna-warni ini, masing-masing sesuai gambar, cocok banget lho digunakan untuk menata barang, contohnya sebagai tempat menaruh perlengkapan sepatu, tempat jaket dan benda-benda lainnya yang sering digunakan setiap kali anggota keluarga keluar. Lemari ini bakalan jadi penyelamat karena membuat rumah jadi semakin higienis.</p>



<p>Mungkin kamu mempunyai lebih banyak tas dari pada perkiraan sehingga terpikir untuk mempunyai lemari tas, tapi pastikan bahwa kamu mempunyai ruang yang cukup untuk penyimpanan yang memadai, ya.</p>



<p>Lemari tas membutuhkan ruang yang cukup, sehingga sebelum kamu membelinya, pastikan bahwa kamu mempunyai ruangan yang cukup untuk lebih banyak tas bukan?.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Fungsi Rahasia dari Kabinet, Tahukah Anda?</title>
		<link>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html</link>
					<comments>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2022 14:56:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1256</guid>

					<description><![CDATA[Sesuai dengan fungsinya, kabinet memang digunakan untuk menyimpan barang-barang sesuai fungsi ruang Masing-masing kabinet di setiap ruangan menyimpan berbagai jenis barang. Tidak hanya tentang kegunaan, kini banyak kabinet yang desainnya begitu bersenitak hanya berguna, saat...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sesuai dengan fungsinya, kabinet memang digunakan untuk menyimpan barang-barang sesuai fungsi ruang Masing-masing kabinet di setiap ruangan menyimpan berbagai jenis barang.</p>



<p>Tidak hanya tentang kegunaan, kini banyak kabinet yang desainnya begitu berseni<br>tak hanya berguna, saat ini banyak kabinet yang gayanya benar &#8211; benar cantik. Kabinet dari kayu bisa memiliki ukiran-ukiran yang indah Kini, banyak kabinet berbahan besi yang dilengkapi pintu kaca. Sebenarnya, kabinet tidak hanya menjadi tempat penyimpanan benda-benda tertentu Kabinet juga memiliki fungsi rahasia. </p>



<p>Buat kamu yang penasaran, yuk ketahui fungsi rahasia dari kabinet!</p>



<h2>1. Menyimpan Makanan Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/kabinet-makanan-ringan.jpg?w=950&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu pastinya punya makanan ringan favorit yang bisa membangkitkan mood saat bekerja atau membaca buku. Terkadang, kamu sering merasa malas untuk bangkit dari tempat dudukmu dan mengambil makanan ringan di dapur.</p>



<p>Kamu bisa mengumpulkan makanan ringan favoritmu ke dalam kabinet di ruang kerja, Jadi tidak perlu repot untuk pergi ke dapur ketika merasa agak lapar. Dengan memiliki persediaan makanan dalam kabinet ruang kerja. Tapi jangan pernah menyimpan makanan basah dalam kabinet ya, karena akan cepat basi. Jika kamu ingin menikmati camilan saat <em>quality time</em> bersama keluarga, maka letakkan kabinet di ruang keluarga.</p>



<h2>2. Dapat Menjadi Lemari Serbaguna</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Menjadi-Lemari-Serbaguna-1.jpg?w=884&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">cdn.homedit.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu bisa mendapatkan sebuah kabinet yang sesuai dengan keperluanmu dan menghemat lebih banyak ruang, dengan bermacam-macam desain dan bentuk kabinet saat ini. Kabinet di ruang keluarga digunakan untuk menyimpan berbagai keperluan.</p>



<p>Selain dari penyimpanan barang lainnya, kabinet ruang keluarga juga bersifat multi fungsi, yaitu menyimpan mainan anak kecil sehingga hiasan rumah tidak mengganggu mainan bayi bagi kamu yang sibuk. Beberapa potong baju anak, popok bayi, serta perlengkapannya juga bisa ditaruh dalam kabinet pot berisi tanaman hijau yang berukuran kecil yakni untuk hiasan agar ruangannya jauh lebih segar. Kabinet serbaguna bukan hanya membuatmu hemat anggaran, namun juga mengenai hemat ruangan. Karena kamu tidak perlu mengeluarkan banyak dana untuk menghias lemari barumu.</p>



<h2>3. Kabinet Dirubah Menjadi Meja Kopi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Sebagai-Meja-Kopi.jpg?w=990&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">billielourd.org</figcaption></figure></div>


<p>Bagian atas kabinet keramik bagus jika difungsikan sebagai <em>coffee table.</em> Laci kabinet bagian atas membuat kamu dapat menyimpan persediaan kopi, teh dan gula secara sekaligus. Sebuah teko listrik bisa sebagai pelengkap lho.</p>



<p>Jika kamu ingin menjadikan kabinet sebagai meja kopi pula, kabinet bermaterial kayu bisa dipilih Kabinet berbahan kayu mudah dibersihkan karenanya tidak berkarat, tidak seperti kabinet berbahan besi. Di samping itu, kabinet berbahan kayu lebih enteng jika dipindahkan. Ingat, jangan sampai salah pilih furniture!</p>



<h2>4. <em>Bed Set</em> Kabinet</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Bed-Set-kabinet.jpg?resize=1024%2C769&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Bagaimana rasanya memiliki tempat tidur yang juga berfungsi sebagai kabinet. Pastinya kamarmu akan teras lebih luas ya. Kabinet <em>Bed Set</em> merupakan kabinet yang menyatu dengan ranjang, sehingga kamu bisa menjangkau barang-barangmu tanpa harus beranjak dari kasur. Ruang-ruang ini terdiri dari ruang terbuka tanpa pintu, ruangan berpintu, dan laci. Kamu bisa menyesuaikan benda-benda apa saja yang cocok menempati ruang-ruang pada kabinet <em>Bed Set </em>ini.</p>



<p>Bagian terbuka disarankan untuk menyimpan sandal di rumah agar mudah ketika anda dipakai,<br>namun lebih baik untuk menyimpannya dalam laci atau tempat berpintu.</p>



<h2>5. Kabinet Sebagai Pintu Rahasia</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-Sebagai-Pintu-Rahasia-1460329190-1511368815492.jpg?w=990&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pin-insta-decor.com</figcaption></figure></div>


<p>Ketimbang meletakkan kabinet merapat ke dinding, kenapa tidak untuk menjadikan kabinet sebagai pintu menuju ruangan lain. Kamu bisa menciptakan ruang rahasia tanpa adanya orang yang tahu.</p>



<p>Dalam pemanfaatan kabinet sebagai pintu ini, kamu bisa menggunakan kedua sisi pintu sebagai kabinet, bukan salah satu saja. Dua buah ruangan yang berdekatan dapat ditutup oleh lebih dari satu pintu yang menghubungkannya. Dengan adanya kabinet ini sebagian barang-barangmu akan tertata rapi pada kabinet tersebut. </p>



<h2>6. Kabinet Untuk Menyembunyikan Televisimu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/11/Kabinet-untuk-Menyembunyikan-Televisimu.jpg?w=1007&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">atticmag.com</figcaption></figure></div>


<p>Saat ini banyak kabinet atau meja TV yang multifungsi Di samping untuk meletakkan televisi dan perangkat pendukung, kabinet televisi juga berguna untuk menyimpan buku-buku atau ornamen-ornamen yang dapat mempercantik kabinet.</p>



<p>Namun ternyata fungsi kabinet televisi bukan hanya itu, kabinet televisi saat ini juga sudah banyak menyiapkan ruang di dalamnya untuk menyembunyikan televisi ketika tidak ditonton. Prinsip kerjanya sama seperti meja mesin jahit yang dapat memasukkan mesin jahit ke dalamnya.</p>



<p>Ternyata banyak fungsi yang bisa dioptimalkan dari sebuah kabinet ya Setelah mengetahui keenam fungsi rahasia dari kabinet, sekarang kamu bisa memaksimalkan kegunaan kabinet yang kamu miliki di rumah.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-fungsi-rahasia-dari-kabinet-tahukah-anda.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
