<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dipan &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/dipan/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2022 15:53:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>5 Model Dipan Terbaik</title>
		<link>/5-model-dipan-terbaik.html</link>
					<comments>/5-model-dipan-terbaik.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 15:53:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dipan]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1262</guid>

					<description><![CDATA[Zaman sekarang mungkin sedikit asing mendengar istilah “dipan” Hal ini terjadi karena tempat tidur modern saat ini jarang menggunakan dipan Dibanding dengan kasur jaman dahulu, kasur modern berbentuk menyatu dengan ranjangnya. Hari ini tempat tidur...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Zaman sekarang mungkin sedikit asing mendengar istilah “dipan” Hal ini terjadi karena tempat tidur modern saat ini jarang menggunakan dipan Dibanding dengan kasur jaman dahulu, kasur modern berbentuk menyatu dengan ranjangnya. Hari ini tempat tidur tidak berserabut layaknya dipan jaman dulu.</p>



<p>Dipan atau yang disebut juga dengan sprin box pada dasarnya adalah alat yang dipakai untuk menopang kasur yang terdapat di bagian bawah kasur. Biasanya dipan terbuat dengan kerangka kayu dilapisi foam dan dibalut kain atau kulit sintetis. Di bagian bawahnya biasa terdapat kaki dipan dengan sebutan bed leg. Kaki dipan ini menjaga jarak dipan dari lantai.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/29082052/c12bf8215db5e3f3717ce081d7a727a1.jpg?resize=1000%2C666&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Adapun ketika ini kita tetap menggunakan dipan, model apa saja yang ditempatkan dalam kamar tidur kita?</p>



<h2>Dipan Ranjang Panggung (<em>Platform Bed</em>)</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/05133621/Dipan-Platform-Bed.jpg?resize=1000%2C625&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Ciri ranjang kabin atau ranjang panggung ada dua yaitu sederhana dan bersih. Sangat cocok untuk kamar dengan konsep interior minimalis. Pada dipan jenis ini, rangka yang sederhana berbentuk kotak yang terdiri dari papan-papan kayu berpola geometris digunakan sebagai penyangga.</p>



<h2>Dipan Dengan Kanopi (<em>Canopy Bed</em>)</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/07133546/Dipan-Canopy-Bed-2.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1\" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Dipan dengan kanopi atau memiliki tudung di atasnya yang disangga oleh empat tiang dengan tinggi minimal 1,2 meter di atas kasur dipan dari bahan model kayu, mengandung ornamen penuh ukiran baik, headboard dan tangga pada tiangnya, yang terbuat mempunyai desain.</p>



<p>Dipan dengan kanopi ini biasanya dibentuk dari kain dekoratif yang dirancang saling silang antar tiang, kemudian dijulurkan ke bawah mengikuti tiang membentuk kelambu yang diikat dengan tali. Bisa juga menggunakan Mandala tapestry. Jenis kain yang biasa digunakan adalah sifon atau sutra.</p>



<h2>Dipan Kereta Luncur (<em>Sleigh Bed</em>)</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/07134144/Dipan-Sleigh-Bed-908628334-1536302534658.jpg?resize=1000%2C815&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">robinsonsbeds.co.uk</figcaption></figure></div>


<p><em>Sleigh bed</em> diperkenalkan dengan gaya Romawi dan Yunani oleh Perancis di Amerika pada abad ke-19. Ciri <em>sleigh bed</em> adalah <em>headboard </em>dan <em>footboard</em>-nya yang melengkung ke arah luar sehingga mirip <em>sleigh </em>atau kereta luncur salju. Ramping dan manisnya desain lengkungannya.</p>



<h2>Dipan Laci Tingkat (<em>Trundle Bed</em>)</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/07134339/Dipan-Trundle-Bed.jpg?resize=1000%2C749&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Dipan laci tingkat terdiri dari dua ranjang bersusun atas bawah, di mana kasur bagian bawahnya dibuat sedikit lebih kecil daripada kasur di bagian atasnya agar dapat didorong masuk ke kolong selayaknya laci kabinet. Model seperti ini dapat menghemat ruang. Selain itu di bawahnya bisa fungsikan sebagai laci.</p>



<h2>Dipan Berbingkai (Panel <em>Bed</em>)</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/09/07134539/Dipan-Panel-Bed.gif?resize=960%2C672&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Dipan jenis ini biasanya terbuat dari material kayu dan hampir serupa dengan dipan model panggung. Bedanya, dipan ini memiliki empat papan yang membingkai kasur di empat sisinya Panel ini juga dapat diisi dengan kasur pegas. Kasur pegas juga dapat diisi pada panel tersebut. <em>Headboardnya </em>dengan ukiran atau kain pelapis (<em>upholstery</em>) dan tinggi. </p>



<p>Sedangkan bagian <em>footboard </em>dari dipan ini biasanya lebih rendah dari pada bagian <em>headboard</em>-nya. Fungsi <em>footboard </em>dari dipan adalah sama dengan fungsi <em>headboard</em>-nya yaitu sebagai tempat menaruh barang-barang yang tidak menyita banyak tempat seperti bantal dan selimut<br>Selain itu <em>footboard </em>dari dipan juga akan digunakan untuk menahan badan ketika sedang duduk atau meluruskan kedua kaki ketika sedang tidur sembari membaca atau mendengarkan musik.</p>



<p>Kelima jenis dipan minimalis di atas dipilih untuk kamu gunakan dalam kamar tidur. Dekorasi dan perabotan berkualitas menjadi penyempurna kamar tidur.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-model-dipan-terbaik.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
