<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>business &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/business/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2022 15:48:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Desain Rak Tanaman Bagi Kamu Yang Suka Berkebun</title>
		<link>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html</link>
					<comments>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 15:48:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rak Tanaman]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Rak tanaman sangat dibutuhkan untuk memelihara tanaman jika kalian memiliki hobi berkebun. Rak tanaman menopang tanaman hias dalam jumlah banyak sehingga tak menghabiskan banyak ruang. Tak hanya di dalam maupun luar, elemen tambahan rak tanaman bisa mempercantik ini rumah kamu.</p>



<p>Model rak tanaman yang akan kamu gunakan, harus diperhatikan. Suasana ruangan di ruanganmu akan menjadi tidak cantik atau bahkan mempengaruhi ruanganmu yang kurang sempurna karena jenis rak tanaman yang tidak tepat untuk ruanganmu.</p>



<p>Kita ingin membagikan tujuh inspirasi rak tanaman hias yang cocok untuk segala gaya interior ruangan. Simak bareng-bareng yuk beberapa infonya di bawah ini.</p>



<h2>Seperti Model Lemari Pakaian Terbuka</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141812/amazon71iXHfxYiVL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">amazon.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk memiliki rak tanaman, berbentuk unik, yang memuat banyak pot. Mengikuti model lemari pakaian terbuka untuk menjadi inspirasi. Model pot yang menggantung dapat digabung dengan pot tanaman biasa.</p>



<p>Sebaiknya, agar terpapar sinar matahari yang cukup bagi tanaman rak tanaman ditaruh di dekat jendela. Menambahkan kayu berwarna cokelat muda pada dinding putih anda akan membawa kesan natural dan menyatu, hal ini akan membuat tempat tinggal anda terlihat sangat cantik dengan nuansa natural.</p>



<h2>Rak Tanaman Dari Laci</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03141941/pinterest7be36cf00a2b8c03e5e26305a98de50oe-e1556011595801.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">happytogetherbyjess.com</figcaption></figure></div>


<p>Barang apa saja bisa beralih menjadi rak tanaman hias kalau semakin dikembangkan ide-ide terobosan macam contoh di atas. Dengan menggunakan laci dari lamai yang tidak terpakai dapat kita sulap menjadi sebuah rak untuk menaruh tanaman yang berada di dalam pot. Pot tanaman rak ini menampung berukuran sedang tanpa merubah struktur rak.</p>



<p>Di dalamnya supaya tidak repot bisa disimpan penyiram tanaman kecil. Jadi, saat kamu sudah jadwal menyiram tanaman hias kesayanganmu, kamu tidak perlu bolak-balik untuk mengambil penyiram.</p>



<h2>Bertingkat Dengan Tangga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142150/aliexpres.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">aliexpress.com</figcaption></figure></div>


<p>Model rak tanaman bertingkat seperti ini sudah banyak dipakai sehingga kamu pastinya tidak asing lagi, bukan. Dibuatnya dengan bentuk tangga kecil yang bisa menampung banyak tanaman.</p>



<p>Rak tanaman hias ini cocok ditaruh di segala sisi ruangan yang memiliki ventilasi baik. Agar rak tidak cepat lapuk, hindarilah menaruhnya di ruangan yang lembap.</p>



<h2>Rak Tanaman Besi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142345/pinterestDIY-Raised-Copper-Pipe-Pot-Plant-Stand-7-e1556012512247.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sebenarnya, kayu tidaklah wajib untuk menjadikan rak tanaman hias. Tapi anda juga bisa menjadikan bahan besi sebagai bahan untuk membuat rak tanaman hias. Warna besi yang mengkilap menjadi daya tarik utama dari rak ini.</p>



<p>Tidak hanya cocok dengan gaya industrial, tetapi rak tanaman ini juga dapat memberikan sentuhan industrial pada ruangan dengan gaya interior lainnya.</p>



<h2>Rak Tanaman Troli</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03142907/googleTrolley_lifestyle_1024x1024.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siapa bilang rak hanya bisa ditaruh satu tempat dan susah dipindah. Hal ini tidak berlaku untuk rak ini. Rak ini menjadi portable dengan memanfaatkan desain troli rumah tangga.</p>



<p>Rak tanaman hias ini dibuat dari besi sehingga cocok untuk hunian dengan interior industrial dan menjadikan rumah semakin keren. Untuk menciptakan suasana yang mirip dengan pabrik abad ke 20, berpadangan dengan rak batu bata dan juga semen ekspos. Rak ini bisa di pakai di ruangan industrial interior, selain ruangan bergaya industrial lainnya.</p>



<h2>Rak Tiga Tingkat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143213/pinterest0eaacab5bc6b413f5d54f0c6d6087e52.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Ini adalah rak tanaman yang menyerupai <em>coffee table</em>. Bedanya, rak satu ini memiliki tiga undakan dengan satu piringan kayu tiap undakannya Penyangga besi warna putih itulah tempat meletakkan piringan kayu. Keduanya berpadu dengan harmonis sehingga menghasilkan rak tanaman yang terlihat minimalis.</p>



<p>Setiap bagian rak hanya bisa memuat satu pot ukuran sedang hingga besar atau dua pot ukuran mini. Rak tersebut cocok untuk menemani kabinet di ruang keluarga. Jangan melupakan selalu membersihkan rak dari debu yang menempel.</p>



<h2>Kecil Dan Menggemaskan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/03143244/ebay71V5s9IKjaL._SL1000_.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">ebay.com</figcaption></figure></div>


<p>Tanaman sukulen seperti halnya tanaman mini, seperti bunga kamboja. Memerlukan rak tanaman ( pijak ) agar menjadi semakin indah dilihat dan berdiri serta bukan rak yang standart melainkan rak yang unik dan lucu. Menaruhnya pada rak khusus seperti gambar di atas akan membuatnya terlihat lebih cantik dilihat.</p>



<p>Kamu akan mendapatkan estetika dari tanaman mini kamu dengan menggunakan rak tanaman apa pun yang terbuat dari kayu. Taruhlah rak itu dekat dengan meja kerja dan meja belajar atau jadikanlah sebagai pajangan di rak display rumahmu.</p>



<p>Dari beberapa rak tanaman dari atas, mana pilihanmu?. Jika ruang sempit cobalah untuk gunakan rak sederhana dan ringkas untuk meminimasikan tempat pada ruangan.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-desain-rak-tanaman-bagi-kamu-yang-suka-berkebun.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Inspirasi Tipe Lemari Tas</title>
		<link>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1268</guid>

					<description><![CDATA[Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah tren,hobi,bahkan status buat mereka. Khusus bagi mereka yang suka mengoleksi tas, mereka pasti membutuhkan lemari khusus untuk menjaga tas mereka yang dipakai tidak rusak.</p>



<p>Kalian kolektor tas bisa langsung simak tipe-tipe lemari tas yang cocok untuk kekoleksian tas agar tetap rapi.</p>



<h2>Lemari Khusus &amp; Terpisah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20144756/dream-rooms-that-every-woman-will-lust-after-walk-in-wardrobes-e1553596786380.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">fashion-closet.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan ragu berbelanja koleksi tas mewah tanpa perlu merasa bersalah. Sediakan saja lemari tas mewah khusus yang terpisah dari lemari pakaian dan lemari lainnya. Lemari tas terpisah memungkinkanmu lebih bebas untuk menata aksesoris tas dengan gaya yang berbeda-beda, sehingga kamu bisa memilih yang sesuai dengan outfit milikmu.</p>



<h2>Lemari Tas Bersekat Modular</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145318/park-a-purse-organizer.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">organizeit.com</figcaption></figure></div>


<p>Penyimpanan tas dalam lemari plastik dengan sekat khusus menunjukan kelebihan dalam hal penataan yang tepat sehingga menjadi lebih rapih dan teratur. Inspirasi lemari tas bersekat gaya modular ini tampak bersih dan memudahkan penyimpanan tas tanpa menyita banyak tempat<br>Sehingga membuat kamu menyimpan tas dengan gaya. Lemari tas ini juga berarti kamu bisa membuka pasang dan memindahkan peletakannya sesuai kebutuhan dan ketersediaan ruang dengan membuka dan penutup pada kedua sisinya yang dapat dibuka tanpa harus mengambil tasnya terlebih dahulu. Bisa juga diletakkan dekat dengan meja rias lho!</p>



<h2>Kombinasi Gantung &amp; Rak</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145904/d65c8c1b480124b610db7b5c5dcdfd51-e1553598414131.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Fungsi rak horizontal sebagai tempat meletakkan barang, dan fungsi gantungan sebagai penyimpanan rak. Semua terarah dan mudah dipakai. Pas di gantung di lemari tas akan tetap rapi dan bentuk tas tetap lentur. Sedangkan, bagian lemari tas dengan lebar rak yang berbeda memberikan kepraktisan dalam menyusun tas sesuai ukurannya. Tas sesuai ukurannya disusun dengan kepraktisan berkat lebar rak berbeda dari bagian lemari tas. Jika kalian mempunyai bayangan seperti ini sistem penyimpananmu sudah cukup lengkap.</p>



<h2>Display Kece dengan Pintu Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20150252/closet-freestanding-glass-front-shoe-cabinets.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Koleksi tas yang membanggakan harus dipajang dengan rapi, tapi bagaimana dipastikannya agar debu tidak merusak tas impianmu. Nah, lemari tas dengan pintu kaca bisa jadi pilihan paling pas nih. Visibilitas yang menakjubkan dapat disuguhkan oleh sebuah lemari dengan model layaknya lemari display dari kaca, selain itu keawetan benda yang disimpan dapat ditingkatkan. Ketimbang lemari tas open-shelf, lemari dengan pintu kaca ini tentunya lebih mudah dibersihkan..</p>



<h2>Rak Lemari Tas ala Etalase</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20152712/cbf85c4ec77b37d1964d41a20d50c844-e1553597569193.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika Anda mempunyai koleksi tas yang cukup banyak namun tidak tahu harus ditempatkan dimana, cobalah meniru ide lemari tas dari display etalase seperti yang satu ini. Rangka besi tipis dan dasar kaca dengan gaya ini bisa jadi pelengkap dekorasi kamar pribadi yang paling cantik, sekaligus tempat meletakkan tas favorit yang bakalan sering kamu gunakan saat itu. Atau kamu bisa menggunakan cara yang lebih sederhana dengan memakai tali atau kawat sebagai penggantinya. Dalam lemari ini kamu bisa memajang selain tas, aksesoris atau pernak-pernik yang layak sebagai pajangan.</p>



<h2>Sebagai Produk Pelengkap Lemari</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151904/81XlhAfH9pL._SL1500_-e1553598000324.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">verandax.com</figcaption></figure></div>


<p>Seperti yang banyak kita ketahui bahwa lemari juga bisa jadi produk inovatif khusus tas. Ini bisa jadi solusi bagi kalian yang belum memiliki lemari tas, yaitu dengan cara digantung dan menyelipkan tas ke dalam kantongan yang tersedia. Jadi jenis produknya adalah pola dari kain Lunak jenis yang tersedia macam macam bahan sesuai dengan selera kemudian produk ini sudah dilengkapi dengan plastik <em>cover </em>yang akan menjaga penyimpanan tas tetap rapi dan terjaga dengan baik.</p>



<h2>Inspirasi Lemari Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151155/inside-lockers-e1553598204974.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thesunnysideupblog.com</figcaption></figure></div>


<p>Sering frustasi dengan banyaknya tas sekolah anak di rumah. Terdapat juga lemari yang bisa untuk menampung kebutuhan tas sekolah anak yaitu dengan bentuk dan ukuran tertentu. Jadi lemari tas warna-warni ini, masing-masing sesuai gambar, cocok banget lho digunakan untuk menata barang, contohnya sebagai tempat menaruh perlengkapan sepatu, tempat jaket dan benda-benda lainnya yang sering digunakan setiap kali anggota keluarga keluar. Lemari ini bakalan jadi penyelamat karena membuat rumah jadi semakin higienis.</p>



<p>Mungkin kamu mempunyai lebih banyak tas dari pada perkiraan sehingga terpikir untuk mempunyai lemari tas, tapi pastikan bahwa kamu mempunyai ruang yang cukup untuk penyimpanan yang memadai, ya.</p>



<p>Lemari tas membutuhkan ruang yang cukup, sehingga sebelum kamu membelinya, pastikan bahwa kamu mempunyai ruangan yang cukup untuk lebih banyak tas bukan?.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Terrarium</title>
		<link>/mengenal-terrarium.html</link>
					<comments>/mengenal-terrarium.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:03:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terrarium]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1248</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu terrarium sekilas kata ini asing untuk sebagian orang. Untuk itu kami memberikan definisi singkat terlebih dahulu sebelum membahas lebih jauh. Terrarium, wadah kaca mini yang digunakan sebagai media tanam agar tumbuh sempurna tanpa...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apa itu terrarium sekilas kata ini asing untuk sebagian orang. Untuk itu kami memberikan definisi singkat terlebih dahulu sebelum membahas lebih jauh. </p>



<p>Terrarium, wadah kaca mini yang digunakan sebagai media tanam agar tumbuh sempurna tanpa membutuhkan sistem irigasi. Jika membahas masalah tempat menanam banyak jenis tanaman dengan cepat tumbuh besar dan berbunga, umumnya bentuk tersebut bergaya wadah dengan kaca atau plastik yang transparan. Tersedia dua macam terrarium saat ini, yaitu untuk yang tertutup dan untuk yang terbuka.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_640/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pots-716579_640-2.jpg" alt=""/></figure></div>


<p>Kehadiran perlengkapan bertanama ini, merupakan solusi terbaik bagi mereka yang ingin tetap berkebun karena memiliki hunian dengan luas terbatas. </p>



<p>Keuntungan memiliki tempat tanaman mungil adalah hemat ruang dan tentunya menambah estetika ruangan. Tempat tanaman yang mungil hemat ruang dan tentunya menambah estetika ruangan, bagi yang ingin memilikinya. </p>



<p>Melihat fakta di atas mungkin sebagain dari kamu tergoda untuk mencobanya, tapi sebelum memutuskan untuk membelinya cek dulu informasi yang akan kamu butuhkan.Jika kamu sudah berminat untuk membelinya alangkah lebih baiknya jika kamu mencatat dahulu informasi yang dibutuhkan sebelum berbelanja online.</p>



<h2>Yuk Kita Kenal Terrarium Lebih Dekat</h2>



<h3>Cara kerja terarium</h3>



<p>Terrarium merupakan tanaman dalam wadah terbuka atau tertutup yang kini banyak digunakan oleh masyarakat. Adanya perbedaan ini tentunya perlu dipahami jika ada cara kerja yang juga tidak sama.</p>



<p>Cara kerja terrarium terbuka Beda dengan yang tertutup. Karena bila dipakai wadah tertutup, tanaman dan tanah lepas uap air secara spontan dalam bentuk uap lalu menetes ke tanah. Jenis ini dapat dikatakan membutuhkan sedikit perawatan.</p>



<h2><br>Apa saja yang Harus disiapkan Untuk Memiliki Terrarium ?</h2>



<p>Persiapkan beberapa hal berikut ini, jika ingin memiliki jenis tanaman hias mungil untuk menghiasi rumahmu.</p>



<ul>
<li>Wadah terarrium</li>



<li>Media tanam</li>



<li>Dekorasi seperti batu, rumput, pot</li>



<li>Tanaman miniatur atau memiliki pertumbuhan lambat</li>



<li>Perlengkapan bertanam terrarium</li>
</ul>



<h2>Membuat Terrarium</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_1000/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/10219871_1.jpg" alt=""/></figure></div>


<p>Mari kita membuatnya setelah mengetahui peralatan apa saja yang dibutuhkan. Mendapat hasil yang diinginkan bisa dilakukan dengan mengikuti langkah di bawah ini.</p>



<ol>
<li>Miliki wadah terarium untuk nantinya akan dipergunakan untuk merawat tanaman mungil kamu. Bila kita menggunakan yang terbuat dari kaca transparan, maka sinar matahari akan masuk dengan sempurna.</li>



<li>Tanaman lebih cantik bisa terlihat dari tanah, batu, dan kayu kecil disertai dekorasi yang dapat membuatnya sesuai dengan selera.</li>



<li>Jangan lupa membuat lubang pada tanah, yang nantinya akan berisi tanaman. Usahakan agar dengan hati-hati jangan merubuhkanya terutama bagian akar agar saat ditanam ke wadah tanah baru dapat berhembus angin.</li>



<li>Tambahkan lapisan tanah berikutnya dan tekan keras, setelah memastikan posisi tanaman sudah benar. Agar pastikan sudah ketinggian tanah menutupi akar.</li>
</ol>



<p>Itu adalah step untuk membuat terrarium yang mudah dipraktekkan.</p>



<h2>Tanaman Yang Cocok Untuk Terrarium</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://asset.kompas.com/crops/KanFvf6IYATTLkRt9vEsDU_mA9A=/0x758:2400x2358/750x500/data/photo/2021/01/20/60080cfaab6a1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">Kompas.com</figcaption></figure></div>


<p>Beberapa tanaman yang cocok hidup dengan wadah mungil</p>



<h3>Kaktus</h3>



<p>Cocok hidup dalam kondisi tanah kering dan tidak begitu lembab dengan menggunakan kaca terrarium terbuka.</p>



<h3>Pakis</h3>



<p>Membutuhkan kelembaban yang tinggi sehingga cocok menggunakan terrarium tertutup.</p>



<h3>Hedera Helix</h3>



<p>Memerlukan kelembaban yang tinggi untuk berkembang biak, sehingga wadah tertutup menjadi pilihan tepat.</p>



<h3><strong>Lidah Mertua</strong></h3>



<p>Tanaman yang kuat dan cocok ditempatkan pada wadah manapun.</p>



<h3><strong>Fitonnia</strong></h3>



<p>Di dalam wadah tertutup, cocok diletakan dan sebagai dekorasi pada terrarium.</p>



<h3><strong>Sukulen</strong></h3>



<p>Cocok ditempatkan pada waah tertutup sehingga sama seperti kaktus.</p>



<h3><strong>Cryptanthus</strong></h3>



<p>Cocok dengan wadah terbuka atau tertutup, serta memiliki toleransi yang tinggi.</p>



<h2>Cara Merawat Terrarium</h2>



<p>Bicara soal perawatan terrarium tentunya sangat berbeda satu sama lain Karena seperti informasi di atas dapat terlihat beberapa tanaman memiliki perawatan yang rendah, sedang dan tinggi.<br>Beberapa tanaman memiliki perawatan yang rendah, tinggi, dan sedang.</p>



<p>Untuk merawat terrarium agar dapat bertahan lama dan sehat serta tumbuh dengan baik tentunya perlu diterapkan beberapa aturan. Seperti bagaimana memperhatikan tumbuh kembang tanaman, jangan sampai tumbuh berlebihan.Untuk mengatasinya pangkas daun agar tetap indah dan memiliki ketinggian yang sesuai</p>



<p>Langkah berikutnya perhatikan apakah terdapat daun layu yang warna kuning dan coklat<br>Jika iya, ada baiknya untuk mengambil langkah cepat Pertanda ini merupakan pertanda tanaman diserang oleh penyakit atau hama.</p>



<p>Perhatikan juga untuk menjauhkan tanaman dari binatang kecil. Sebaiknya menjauhkan tanaman dari binatang-binatang kecil Untuk memastikan tanaman tetap cukup awet. Hal ini terjadi umumnya pada terrarium terbuka, sehingga lakukan pengecekan secara berkala.</p>



<p>Jika memilih wadah tertutup, maka pastikan untuk selalu memantau sirkulasi udara dengan buka-tutup dengan ritme tertentu. Cara ini membuat udara segar masuk dan membuat tanaman hidup lebih lama.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mengenal-terrarium.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mengenal Desain Interior Japandi</title>
		<link>/mengenal-desain-interior-japandi.html</link>
					<comments>/mengenal-desain-interior-japandi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:00:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Gazebo]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Mandi]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1246</guid>

					<description><![CDATA[Desain ruangan budaya Timur dan Barat bebeda desain, Namun, siapa yang menyangka jika keduanya digabungkan akan menghasilkan suatu rasa desain interior yang harmonis yang padahal sebelumnya sesama sendiri tak bisa dipadukan. Salah satu contohnya ialah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Desain ruangan budaya Timur dan Barat bebeda desain, Namun, siapa yang menyangka jika keduanya digabungkan akan menghasilkan suatu rasa desain interior yang harmonis yang padahal sebelumnya sesama sendiri tak bisa dipadukan. Salah satu contohnya ialah <em>Japandi Style</em>.<br>Perpaduan antara desain <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian</em>, kehadirannya dapat menjadi inspirasi bagi penggemar desain ruangan minimalis.</p>



<h2>Apa itu “Japandi”?</h2>



<p><em>Japandi Style</em> merupakan gaya desain interior yang mulai muncul sejak tahun 2017 silam Gaya ini sendiri adalah peranakan dari desain ruangan <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian</em>. Desain ruangan Japanese dan Scandinavian ini sendiri dapat dijadikan pilihan di dalam kontruksi bangunan rumah<br>Bagi anda yang memilih desain tersebut untuk berkreasi sesuai tema dalam pemilihan desain kolaborasi dari desain <em>Scandinavian </em>dan <em>Japanese</em>.</p>



<p>Kedua gaya tersebut, seperti yang banyak kita ketahui, memiliki sentuhan yang berbeda, bahkan cukup kontras. Keduanya sama-sama menonjolkan sisi minimalis yang estetis. Maka dari itu, ketika dijadikan dalam satu ruangan, kedua gaya ini dapat saling melengkapi sehingga menghasilkan perpaduan yang sempurna.</p>



<h2>Apa Saja Elemen dalam Style ini?</h2>



<p>elemen pertama tentunya desain khas <em>Japanese Style</em>, desain<em> japanese style</em> adalah desain khas dari Jepang, ini bisa dibuktikan dengan mengamati terutama pada bidang seni. Gaya desain interior yang satu ini terkenal dengan unsur tradiosionalnya yang elegan. Konsep desain <em>Japanese </em>mengusung gaya “wasabi-sabi“, atau yang berarti ‘terdapat keindahan dalam ketidaksempurnaan’.</p>



<p>Konsep yang akan bercampur dengan desain <em>modern-rusti</em>c ala <em>Scandinavian </em>yang dikenal dengan istilah “<em>hygge</em>” (dibaca: hoo-ga) itu adalah Japandi Style. Konsep ini lebih mengusung sisi <em>cozyness </em>dan <em>homeyness </em>pada desain ruangan. Kedua elemen tersebutlah yang pada akhirnya menghasilkan perpaduan harmonis dalam <em>Japandi Style.</em></p>



<h2>Inspirasi Ruangan Ala Japandi</h2>



<p>Setelah mengetahui filosofi dibalik desain ruangan yang satu ini, beberapa dari Anda mungkin mulai tertarik untuk menghadirkan konsep ini dalam rumah. Hal-hal berikut bisa anda lakukan pada desain rumah anda untuk dapat lebih mengagumkan!</p>



<h3>1. Ruang Tamu</h3>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_696/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-ruang-tamu-2-696x555.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><a href="https://id.pinterest.com/pin/161988917826059112/" target="_blank" rel="noopener">id.pinterest.com</a></figcaption></figure>



<p>Akan hadir dengan alam natural dalam ruangan, mempercantik rumah dengan menggunakan furnitur yang terbuat dari kayu di dalam rumah dengan menambahkan bambu atau ini mempercantik rumah kita. Hal tersebut merupakan salah satu ciri khas dari gaya ini.</p>



<h3>2. Ruang Makan</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_696/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-ruang-makan-696x558.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dontcallmepenny.com.au</figcaption></figure></div>


<p>Pilih furnitur dan dekorasi ruangan dengan desain minimalis Juga, jangan meletakkan ornamen yang terlalu banyak pada ruangan karena akan mengurangi nilai estetik dari gaya tersebut.</p>



<h3>3. Ruang Makan</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_676/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-kamar-tidur.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">planete-deco.fr</figcaption></figure></div>


<p>Gaya desain interior dalam <em>Japanese </em>dan <em>Scandinavian </em>memang memiliki perbedaan warna yang mencolok Dari dua macam desain interior ini, Japanese Style sendiri lebih mengutamakan <em>tone </em>warna yang gelap, sedangkan <em>Scandinavian Style</em> sebaliknya. Jangan ragu untuk menggabungkan keduanya dalam pemilihan furnitur dan aksesoris ruangan, karena inilah salah satu unsur yang dapat ditonjolkan.</p>



<h3>4. Kamar Mandi</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_492/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-kamar-mandi.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">medium.com</figcaption></figure></div>


<p>Perhatikan peletakan furnitur ruangan Salah satu ciri khas gaya ini adalah adanya jarak antara furnitur satu dengan yang lain. Dengan itu konsep minimalis dalam ruangan tersebut dapat dibedakan dari yang lainnya.</p>



<h3>5. Dapur</h3>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_557/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/04/japandi-dapur-557x420.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">trendesignbook.com</figcaption></figure></div>


<p>Selain memadukan warna, Anda juga dapat memadukan kedua gaya furnitur, baik ala <em>Japanese </em>maupun <em>Scandinavian </em>Dua-duanya dapat menghadirkan variasi sempurna dalam ruangan Anda.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mengenal-desain-interior-japandi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apa itu Tender ? Penjelasan Lengkap Serta Perbedaanya dengan Lelang</title>
		<link>/apa-itu-tender-penjelasan-lengkap-serta-perbedaanya-dengan-lelang.html</link>
					<comments>/apa-itu-tender-penjelasan-lengkap-serta-perbedaanya-dengan-lelang.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 14:16:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1242</guid>

					<description><![CDATA[Tender adalah proses pertukaran suatu barang ataupun jasa yang diikuti oleh beberapa penyedia didalam suatu badan tendering oleh penyelengara. Untuk mengetahui lebih lanjut tentang Tender serta perbedaannya dengan Lelang, maka artikel kali ini akan membahas tentang...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Tender adalah proses pertukaran suatu barang ataupun jasa yang diikuti oleh beberapa penyedia didalam suatu badan tendering oleh penyelengara. Untuk mengetahui lebih lanjut tentang Tender serta perbedaannya dengan Lelang, maka artikel kali ini akan membahas tentang hal tersebut.</p>



<h2>Apa Itu Tender?</h2>



<p>Tender adalah suatu nilai tawaran untuk mengajukan harga, suatu aktifitas dalam memborong pekerjaan, atau menyediakan barang, penjelasan tersebut menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI). Sementara menurut Perpres No.16 Tahun 2019, tender adalah metode pemilihan untuk mendapatkan Penyedia Barang/Pekerjaan Konstruksi/Jasa Lainnya.</p>



<p>Bahasa mudahnya, tender adalah aktivitas jual beli yang melibatkan dua pihak, sama halnya seperti jual beli rumah Bedanya, tender melibatkan pihak penyelenggara tender dan penyedia atau vendor, di mana (beberapa) vendor akan memberikan penawaran dan hasilnya akan diputuskan penyelenggara tender Mau beli rumah di Parung PanjangCek pilihan rumahnya dengan harga di bawah Rp500 jutaan di sini!</p>



<h2>Tujuan Tender</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://img.iproperty.com.my/angel/750x1000-fit/wp-content/uploads/sites/5/2022/05/09232442/Alt-Text-Tujuan-Tender.png" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>Foto: Pinterest – Legal Zoom</em></figcaption></figure>



<p>Fungsi kegiatan tender adalah agar penyelenggara mendapatkan penawaran terbaik diantara puluhan atau ratusan penawaran dalam pengadaan barang atau jasa Tender juga memiliki beberapa tujuan, antara lain:</p>



<p>1. Menghasilkan barang/ jasa yang tepat dari setiap uang yang dibelanjakan, diukur dari aspek kualitas, kuantitas, waktu, biaya, lokasi, dan Penyedia.</p>



<p>2. Jenis beberapa produk dari dalam negeri harus ditingkatkan.</p>



<p>3. Meningkatkan peran serta Usaha Mikro, Usaha Kecil, dan Koperasi.</p>



<p>4. Meningkatkan peran Pelaku Usaha Nasional.</p>



<p>5. Mendukung pelaksanaan penelitian dan pemanfaatan barang/ jasa hasil penelitian.</p>



<p>6. Meningkatkan keikutsertaan industri kreatif.</p>



<p>7, Mewujudkan pemerataan ekonomi dan memberikan perluasan kesempatan berusaha.</p>



<p>8. Pengadaan berkelanjutan akan meningkat.</p>



<h2>Perbedaan Tender dengan Lelang</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://img.iproperty.com.my/angel/750x1000-fit/wp-content/uploads/sites/5/2022/05/09232438/Alt-Text-Perbedaan-Tender-dengan-Lelang.png" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">Foto: Ibid</figcaption></figure>



<p>Perbedaan antara lelang dan tender sebetulnya terletak pada tujuannya dimana tujuan utama lelang adalah metode untuk menjual sesuatu sedangkan tender bertujuan untuk metode mengadakan atau membeli sesuatu. Tender yang berbentuk kerjasama bisnis sehingga pihak yang dilibatkan adalah antar perusahaan yang sama-sama punya kepentingan dalam satu proyek bisnis. Kadang terdapat fasilitas penerbitan obligasi domestik maupun obligasi internasional<br>Lelang bersifat lebih general.</p>



<p>Dari segi definisi dapat dikatakan lelang sebagai proses menjual barang kepada orang dengan penawaran harga tertinggi yang disetujui pihak pemandu lelang Sangat penting diingat bahwa pemerintah Indonesia telah memutuskan keduanya sebagai fenomena yang sama dan telah ditetapkan dalam kebijakan pemerintah yang berlaku, yakni Peraturan Pemerintah Nomor 54 Tahun 2010 tentang Pengadaan Barang dan Jasa</p>



<h2>Tips Sukses Jalankan Tender</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://img.iproperty.com.my/angel/750x1000-fit/wp-content/uploads/sites/5/2022/05/09232441/Alt-Text-Tips-Sukses-Jalankan-Tender.png" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">Foto: Pinterest – Freepik</figcaption></figure>



<p>Untuk menjadi pemenang tender, peserta harus mencari strategi Syarat utamanya, peserta tender harus memiliki perusahaan legal dan rajin menggali informasi mengenai proyek tersebut Informasi sangat berguna untuk mengajukan penawaran yang pantas.</p>



<p>Setelah melampaui syarat tersebut, tak serta-merta peserta dapat lolos Perlu Anda ketahui, dalam proyek yang melibatkan nilai besar dibutuhkan beberapa strategi dan persiapan apalagi dalam menghadapi proyek-proyek yang memiliki nilai besar, tentunya sangad diperlukan beberapa strategi dan persiapan yang matang. Untuk menghadapi acara atau proyek-proyek besar, maka sangatlah penting untuk dipersiapkan strategi yang matang serta kesiapan diperlukan bagi pihak-pihak terkait. Di antaranya, seperti dilansir kompas.com:</p>



<h3>1. Kualifikasi</h3>



<p>Pada saat peserta tender diminta untuk menyiapkan dokumen-dokumen atas kompetensi perusahaannya untuk proses kualifikasi tender. Bila tahap ini tak dapat dilewati peserta tender, jangan harap dapat menembus proyek tersebut.</p>



<h3>2. Metode Pelelangan</h3>



<p>Methode pengadaan segera diperhatikan saat akan laku lelang. Metode ini digunakan untuk memilah perusahaan mana yang laik untuk dipilih berdasar pada syarat dan ketentuan pada informasi lelang.</p>



<p>Metode ini menggunakan beberapa informasi untuk menelaah mana perusahaan yang sesuai berdasar pada syarat dan ketentuan pada lelangnya. Metode pelelangan akan berhubungan dengan pembuatan surat penawaran yang ditujukan kepada pelaksana lelang.</p>



<p>Yang harus diperhatikan dalam pembuatan surat atau jaminan penawaran adalah masa berlaku jaminan penawaran, nama perusahaan yang dijamin, hingga besaran nilai jaminan. Jaminan penawaran pada sistem kerja seperti pelelangan dibuat dalam bentuk Bank garansi (Bank Guarantee), dan diterbitkan oleh bank untuk diberikan kepada pihak penerima jaminan.</p>



<p>Jaminan itu dipegang sebagai antisipasi apabila pihak yang dijamin tidak bisa memenuhi kewajiban untuk membayar uang berdasarkan kesepakatan atau kontrak kerja. Jaminan merupakan hal yang dibutuhkan untuk mengantisipasi kasus-kasus di mana pihak yang dijamin tersebut memiliki uang sedikit untuk memenuhi kewajiban terhadapnya pada kesepakatan maupun kontrak di masa mendatang.</p>



<p><br>Hal tersebut juga dapat diterapkan saat melakukan rencana bisnis Pada umumnya banyak proyek yang pelaksanaannya tidak akan mungkin sampai selesai hanya oleh satu pihak, bahkan bisa jadi akan menjadi mepet ketika hanya diserahkan nasibnya untuk diselesaikan oleh satu pihak.</p>



<p>Itulah tadi penjelasan tentang Tender, serta perbedaannya dengan lelang Kami berharap penjelasan dan tips ini bisa bermanfaat untuk anda</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/apa-itu-tender-penjelasan-lengkap-serta-perbedaanya-dengan-lelang.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Et harum quidem rerum facilis est et expedita distinctio</title>
		<link>/et-harum-quidem-rerum-facilis-est-et-expedita-distinctio.html</link>
					<comments>/et-harum-quidem-rerum-facilis-est-et-expedita-distinctio.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:45:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[success]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://startertemplatecloud.com/e03/?p=218</guid>

					<description><![CDATA[Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus et. Malesuada nunc vel risus commodo viverra maecenas accumsan lacus. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu felis. Neque sodales ut etiam sit amet nisl purus in. Elit ut aliquam purus sit amet luctus venenatis lectus. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate.</p>



<p>Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus. Amet dictum sit amet justo donec enim. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae. Pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis hendrerit dolor magna. Vel fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam. Nisi porta lorem mollis aliquam ut porttitor. Vel turpis nunc eget lorem dolor. Lacinia quis vel eros donec ac odio tempor orci dapibus. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Porta nibh venenatis cras sed felis. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien nec sagittis. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla.</p>



<p>At tellus at urna condimentum mattis pellentesque. Arcu non sodales neque sodales. Tincidunt ornare massa eget egestas. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam ac tortor vitae. Vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec adipiscing tristique risus nec feugiat in. Ut ornare lectus sit amet. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce. Ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra. Mauris in aliquam sem fringilla. Fermentum odio eu feugiat pretium.</p>



<p>Tellus in metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Eu ultrices vitae auctor eu augue ut lectus. Enim sed faucibus turpis in eu. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis purus. Justo laoreet sit amet cursus. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Lectus sit amet est placerat. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Odio pellentesque diam volutpat commodo sed egestas. Sapien eget mi proin sed libero. Ut placerat orci nulla pellentesque. Mi quis hendrerit dolor magna eget est. Nunc scelerisque viverra mauris in aliquam. Sapien faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit. Cras sed felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Porta nibh venenatis cras sed felis eget velit. Imperdiet proin fermentum leo vel. Tempus egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse.</p>



<p>Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis tristique. Nunc consequat interdum varius sit amet mattis vulputate enim. Faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Massa sed elementum tempus egestas sed sed. Nunc consequat interdum varius sit amet. Neque vitae tempus quam pellentesque nec. Cursus metus aliquam eleifend mi. Eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Quam elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus interdum. Non enim praesent elementum facilisis leo vel fringilla. Nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed. Lorem sed risus ultricies tristique nulla. Elementum facilisis leo vel fringilla. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Diam in arcu cursus euismod quis viverra. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. Libero nunc consequat interdum varius.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/et-harum-quidem-rerum-facilis-est-et-expedita-distinctio.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>At vero eos et accusamus et iusto odio dignissimos ducimus</title>
		<link>/at-vero-eos-et-accusamus-et-iusto-odio-dignissimos-ducimus-qui-blanditiis.html</link>
					<comments>/at-vero-eos-et-accusamus-et-iusto-odio-dignissimos-ducimus-qui-blanditiis.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:44:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[success]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://startertemplatecloud.com/e03/?p=207</guid>

					<description><![CDATA[Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus et. Malesuada nunc vel risus commodo viverra maecenas accumsan lacus. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu felis. Neque sodales ut etiam sit amet nisl purus in. Elit ut aliquam purus sit amet luctus venenatis lectus. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate.</p>



<p>Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus. Amet dictum sit amet justo donec enim. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae. Pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis hendrerit dolor magna. Vel fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam. Nisi porta lorem mollis aliquam ut porttitor. Vel turpis nunc eget lorem dolor. Lacinia quis vel eros donec ac odio tempor orci dapibus. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Porta nibh venenatis cras sed felis. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien nec sagittis. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla.</p>



<p>At tellus at urna condimentum mattis pellentesque. Arcu non sodales neque sodales. Tincidunt ornare massa eget egestas. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam ac tortor vitae. Vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec adipiscing tristique risus nec feugiat in. Ut ornare lectus sit amet. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce. Ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra. Mauris in aliquam sem fringilla. Fermentum odio eu feugiat pretium.</p>



<p>Tellus in metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Eu ultrices vitae auctor eu augue ut lectus. Enim sed faucibus turpis in eu. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis purus. Justo laoreet sit amet cursus. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Lectus sit amet est placerat. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Odio pellentesque diam volutpat commodo sed egestas. Sapien eget mi proin sed libero. Ut placerat orci nulla pellentesque. Mi quis hendrerit dolor magna eget est. Nunc scelerisque viverra mauris in aliquam. Sapien faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit. Cras sed felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Porta nibh venenatis cras sed felis eget velit. Imperdiet proin fermentum leo vel. Tempus egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse.</p>



<p>Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis tristique. Nunc consequat interdum varius sit amet mattis vulputate enim. Faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Massa sed elementum tempus egestas sed sed. Nunc consequat interdum varius sit amet. Neque vitae tempus quam pellentesque nec. Cursus metus aliquam eleifend mi. Eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Quam elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus interdum. Non enim praesent elementum facilisis leo vel fringilla. Nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed. Lorem sed risus ultricies tristique nulla. Elementum facilisis leo vel fringilla. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Diam in arcu cursus euismod quis viverra. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. Libero nunc consequat interdum varius.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/at-vero-eos-et-accusamus-et-iusto-odio-dignissimos-ducimus-qui-blanditiis.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quis autem vel eum iure reprehenderit qui in ea voluptate</title>
		<link>/quis-autem-vel-eum-iure-reprehenderit-qui-in-ea-voluptate.html</link>
					<comments>/quis-autem-vel-eum-iure-reprehenderit-qui-in-ea-voluptate.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:43:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[success]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://startertemplatecloud.com/e03/?p=206</guid>

					<description><![CDATA[Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus et. Malesuada nunc vel risus commodo viverra maecenas accumsan lacus. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu felis. Neque sodales ut etiam sit amet nisl purus in. Elit ut aliquam purus sit amet luctus venenatis lectus. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate.</p>



<p>Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus. Amet dictum sit amet justo donec enim. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae. Pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis hendrerit dolor magna. Vel fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam. Nisi porta lorem mollis aliquam ut porttitor. Vel turpis nunc eget lorem dolor. Lacinia quis vel eros donec ac odio tempor orci dapibus. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Porta nibh venenatis cras sed felis. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien nec sagittis. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla.</p>



<p>At tellus at urna condimentum mattis pellentesque. Arcu non sodales neque sodales. Tincidunt ornare massa eget egestas. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam ac tortor vitae. Vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec adipiscing tristique risus nec feugiat in. Ut ornare lectus sit amet. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce. Ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra. Mauris in aliquam sem fringilla. Fermentum odio eu feugiat pretium.</p>



<p>Tellus in metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Eu ultrices vitae auctor eu augue ut lectus. Enim sed faucibus turpis in eu. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis purus. Justo laoreet sit amet cursus. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Lectus sit amet est placerat. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Odio pellentesque diam volutpat commodo sed egestas. Sapien eget mi proin sed libero. Ut placerat orci nulla pellentesque. Mi quis hendrerit dolor magna eget est. Nunc scelerisque viverra mauris in aliquam. Sapien faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit. Cras sed felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Porta nibh venenatis cras sed felis eget velit. Imperdiet proin fermentum leo vel. Tempus egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse.</p>



<p>Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis tristique. Nunc consequat interdum varius sit amet mattis vulputate enim. Faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Massa sed elementum tempus egestas sed sed. Nunc consequat interdum varius sit amet. Neque vitae tempus quam pellentesque nec. Cursus metus aliquam eleifend mi. Eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Quam elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus interdum. Non enim praesent elementum facilisis leo vel fringilla. Nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed. Lorem sed risus ultricies tristique nulla. Elementum facilisis leo vel fringilla. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Diam in arcu cursus euismod quis viverra. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. Libero nunc consequat interdum varius.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/quis-autem-vel-eum-iure-reprehenderit-qui-in-ea-voluptate.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nemo enim ipsam voluptatem quia voluptas sit aspernatur aut</title>
		<link>/nemo-enim-ipsam-voluptatem-quia-voluptas-sit-aspernatur-aut.html</link>
					<comments>/nemo-enim-ipsam-voluptatem-quia-voluptas-sit-aspernatur-aut.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:43:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[success]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://startertemplatecloud.com/e03/?p=205</guid>

					<description><![CDATA[Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus et. Malesuada nunc vel risus commodo viverra maecenas accumsan lacus. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu felis. Neque sodales ut etiam sit amet nisl purus in. Elit ut aliquam purus sit amet luctus venenatis lectus. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate.</p>



<p>Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus. Amet dictum sit amet justo donec enim. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae. Pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis hendrerit dolor magna. Vel fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam. Nisi porta lorem mollis aliquam ut porttitor. Vel turpis nunc eget lorem dolor. Lacinia quis vel eros donec ac odio tempor orci dapibus. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Porta nibh venenatis cras sed felis. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien nec sagittis. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla.</p>



<p>At tellus at urna condimentum mattis pellentesque. Arcu non sodales neque sodales. Tincidunt ornare massa eget egestas. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam ac tortor vitae. Vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec adipiscing tristique risus nec feugiat in. Ut ornare lectus sit amet. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce. Ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra. Mauris in aliquam sem fringilla. Fermentum odio eu feugiat pretium.</p>



<p>Tellus in metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Eu ultrices vitae auctor eu augue ut lectus. Enim sed faucibus turpis in eu. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis purus. Justo laoreet sit amet cursus. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Lectus sit amet est placerat. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Odio pellentesque diam volutpat commodo sed egestas. Sapien eget mi proin sed libero. Ut placerat orci nulla pellentesque. Mi quis hendrerit dolor magna eget est. Nunc scelerisque viverra mauris in aliquam. Sapien faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit. Cras sed felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Porta nibh venenatis cras sed felis eget velit. Imperdiet proin fermentum leo vel. Tempus egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse.</p>



<p>Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis tristique. Nunc consequat interdum varius sit amet mattis vulputate enim. Faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Massa sed elementum tempus egestas sed sed. Nunc consequat interdum varius sit amet. Neque vitae tempus quam pellentesque nec. Cursus metus aliquam eleifend mi. Eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Quam elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus interdum. Non enim praesent elementum facilisis leo vel fringilla. Nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed. Lorem sed risus ultricies tristique nulla. Elementum facilisis leo vel fringilla. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Diam in arcu cursus euismod quis viverra. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. Libero nunc consequat interdum varius.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/nemo-enim-ipsam-voluptatem-quia-voluptas-sit-aspernatur-aut.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sed ut perspiciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem</title>
		<link>/sed-ut-perspiciatis-unde-omnis-iste-natus-error-sit-voluptatem.html</link>
					<comments>/sed-ut-perspiciatis-unde-omnis-iste-natus-error-sit-voluptatem.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:32:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[success]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://startertemplatecloud.com/e03/?p=204</guid>

					<description><![CDATA[Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Gravida dictum fusce ut placerat. Convallis aenean et tortor at. Mauris sit amet massa vitae. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus et. Malesuada nunc vel risus commodo viverra maecenas accumsan lacus. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu felis. Neque sodales ut etiam sit amet nisl purus in. Elit ut aliquam purus sit amet luctus venenatis lectus. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate.</p>



<p>Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus. Amet dictum sit amet justo donec enim. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae. Pharetra pharetra massa massa ultricies mi quis hendrerit dolor magna. Vel fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam. Nisi porta lorem mollis aliquam ut porttitor. Vel turpis nunc eget lorem dolor. Lacinia quis vel eros donec ac odio tempor orci dapibus. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Porta nibh venenatis cras sed felis. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien nec sagittis. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla.</p>



<p>At tellus at urna condimentum mattis pellentesque. Arcu non sodales neque sodales. Tincidunt ornare massa eget egestas. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti nullam ac tortor vitae. Vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec adipiscing tristique risus nec feugiat in. Ut ornare lectus sit amet. Hendrerit dolor magna eget est lorem. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce. Ultricies leo integer malesuada nunc vel risus commodo viverra. Mauris in aliquam sem fringilla. Fermentum odio eu feugiat pretium.</p>



<p>Tellus in metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Eu ultrices vitae auctor eu augue ut lectus. Enim sed faucibus turpis in eu. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis purus. Justo laoreet sit amet cursus. Lobortis mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Lectus sit amet est placerat. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Odio pellentesque diam volutpat commodo sed egestas. Sapien eget mi proin sed libero. Ut placerat orci nulla pellentesque. Mi quis hendrerit dolor magna eget est. Nunc scelerisque viverra mauris in aliquam. Sapien faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit. Cras sed felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Porta nibh venenatis cras sed felis eget velit. Imperdiet proin fermentum leo vel. Tempus egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse.</p>



<p>Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis tristique. Nunc consequat interdum varius sit amet mattis vulputate enim. Faucibus et molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis. Massa sed elementum tempus egestas sed sed. Nunc consequat interdum varius sit amet. Neque vitae tempus quam pellentesque nec. Cursus metus aliquam eleifend mi. Eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo vel orci. Quam elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus interdum. Non enim praesent elementum facilisis leo vel fringilla. Nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas sed. Lorem sed risus ultricies tristique nulla. Elementum facilisis leo vel fringilla. Ut tortor pretium viverra suspendisse potenti. Diam in arcu cursus euismod quis viverra. Mattis vulputate enim nulla aliquet porttitor. Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. Libero nunc consequat interdum varius.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sed-ut-perspiciatis-unde-omnis-iste-natus-error-sit-voluptatem.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
