<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rotan &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/rotan/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 15:20:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Rotan, Hasil Karya Yang Luar Biasa Dari Bahan Polos</title>
		<link>/rotan-hasil-karya-yang-luar-biasa-dari-bahan-polos.html</link>
					<comments>/rotan-hasil-karya-yang-luar-biasa-dari-bahan-polos.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 15:15:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rotan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1235</guid>

					<description><![CDATA[Salah satu tanaman alam yang tidak asing lagi di dunia furnitur dan kerajinan tangan, rotan adalah jenis tanaman yang tumbuh subur di kawasan Asia termasuk Indonesia Sering ditemukan sebagai kreasi anyaman pada furniture , material...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Salah satu tanaman alam yang tidak asing lagi di dunia furnitur dan kerajinan tangan, rotan adalah jenis tanaman yang tumbuh subur di kawasan Asia termasuk Indonesia Sering ditemukan sebagai kreasi anyaman pada furniture , material ini terkenal dengan kesan tradisional yang dibawanya.</p>



<p>Dengan kelenturan dan warna yang indah, rotan menjadi material favorit untuk pembuatan berbagai hasil karya yang luar biasa indahnya Kenal lebih jauh mengenai rotan dan berbagai jenis kreasinya yang bikin semua berdecak kagum.</p>



<h2>Mengapa menggunakan rotan?</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/29123755/pria-membuat-anyaman-rotan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">theworldofchinese.com</figcaption></figure>



<p>Kehebatan rotan bukan hanya terletak dari sifat-sifatnya yang lentur, kuat dan mudah dibentuk Material ini juga tergolong sebagai bahan dasar yang cukup murah dengan estetika ala tropis yang menggoda lingkungan sekitar mudah menyesuaikan dengan produk material ini, sehingga menjadikannya mudah diaplikasikan baik bagian outdoor ataupun indoor rumah. </p>



<p>Penggunaan rotan tidak lepas dari budidaya yang melibatkan proses penanaman dan panen Karena tindak kriminal akan bisa diminimalisir, permintaan untuk material ini semakin tinggi. Illegal logging terhadap kayu hutan bisa diminimalisir tanpa pelanggaran hukum. Pembuatan Furnitur kayu dengan menggunakan bahan-bahan baku minyak nabati ditambah bahan lainnya</p>



<h2>Sulit dipisahkan rotan dan dunia furnitur</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16095103/paradiso_pearlounger_a_brow.png" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">standard.co.uk</figcaption></figure>



<p><br>Bahkan bukan berlebihan jika kegunaan utama dari material ini diprioritaskan untuk pembuatan berbagai jenis furnitur atau peralatan rumah tangga Industri furnitur untuk material ini tercatat sangat meluas dan dalam berbagai skala, baik produksi pabrik maupun privat dari pengrajin lokal Beberapa produk furnitur berbahan rotan antara lain sofa, kursi, meja, alas meja, tempat tidur, dan tikar.</p>



<p><br>Tak hanya memenuhi kebutuhan rumah tangga, mereka juga mempunyai gaya artistik tersendiri yang khas, selain itu ukiran kayu juga cukup terkenal. Otomatis bahan rotan lebih cocok digunakan untuk perumahan atau perkantoran yang mengusung tema tradisional, dibandingkan dengan bahan olahan lainnya, misalnya gelas atau besi yang kaku.</p>



<p>Selain perabot, rotan menjadi sumber penghidupan utama bagi banyak orang yang bergelut di dunia kesenian dan kerajinan tangan Berkat fleksibilitas, kekuatan dan durabilitasnya, sudah banyak hasil kesenian dan kerajinan tangan yang tercipta di tangan pengrajin berkelas dunia Nilai bahan alam dari material ini terletak pada kecantikannya sehingga sudah tercatat beberapa pagelaran atau pameran di museum dan galeri yang menampilan produk kesenian seperti anyaman rotan, termasuk alat instrumental musik seperti vibraphone, cylophonedanmarimba.</p>



<h2>Dekorasi Rumah Tangga</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/06/01094805/keranjang-rotan-di-tengah-ruangan-tamu-dengan-hiasan-dinding-dari-anyaman-rotan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">italianbark.com</figcaption></figure>



<p>Sudah pernah melihat lampu atau bingkai kaca dari rotan Banyak orang yang mulai membutuhkan aksesoris dekorasi yang dibuat dari rotan ini. Variasi bentuk yang menarik dari produsen keranjang juga sering dijual berbagai ukuran dari rotan atau storage. Kreasi tak terbatas dari material ini juga semakin menarik dengan hadirnya tirai, kipas angin, bingkai televisi, hingga tas koper vintage yang cantik.</p>



<h2>Bahan Dasar Interior dan Eksterior</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16102614/1_xENLjDdGSt3v-pmC-nAtRA.jpeg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">medium.com</figcaption></figure>



<p>Umumnya pemakaian rotan sebagai material dasar bangunan oleh penduduk lokal lebih sering digunakan dibagian desa atau pedalaman. Material yang terjangkau dan kukuh mampu menopang dan melindungi kediaman yang nyaman. Dekorasi pada sisi interior rumah menjadi lebih berkelas membuat semua peralatan penting mulai dari almari hingga dekoran pada dinding bisa terlindungi dengan raga yang kokoh dan hangat</p>



<p>Almari dinding dengan bahan baru dan material kokoh membuat almari menjadi kuat dan tidak mudah lecek apalagi tergores dengan benda tajam. Tidak heran jika beberapa organisasi sosial juga menggunakan rotan sebagai bahan bangunan, baik untuk keadaan darurat maupun permanen Sementara untuk konsep rumah modern, rotan juga bisa digunakan sebagai bahan pelengkap dengan nuansa dekoratif yang berbeda, baik dikombinasikan dengan material lain ataupun berdiri sendiri.</p>



<p>Dengan kecintaan terhadap produksi rotan, otomatis pasar ekspor Indonesia akan terdongkrak Karena Indonesia adalah salah satu negara penghasil rotan, tidak ada salahnya untuk mempercantik interior hunian anda dengan menggunakan produk rotan lokal.</p>



<p>Apakah kamu tertarik menggunakannya?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/rotan-hasil-karya-yang-luar-biasa-dari-bahan-polos.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
