<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Terrarium &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/terrarium/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 16:03:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Mengenal Terrarium</title>
		<link>/mengenal-terrarium.html</link>
					<comments>/mengenal-terrarium.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:03:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Terrarium]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1248</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu terrarium sekilas kata ini asing untuk sebagian orang. Untuk itu kami memberikan definisi singkat terlebih dahulu sebelum membahas lebih jauh. Terrarium, wadah kaca mini yang digunakan sebagai media tanam agar tumbuh sempurna tanpa...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apa itu terrarium sekilas kata ini asing untuk sebagian orang. Untuk itu kami memberikan definisi singkat terlebih dahulu sebelum membahas lebih jauh. </p>



<p>Terrarium, wadah kaca mini yang digunakan sebagai media tanam agar tumbuh sempurna tanpa membutuhkan sistem irigasi. Jika membahas masalah tempat menanam banyak jenis tanaman dengan cepat tumbuh besar dan berbunga, umumnya bentuk tersebut bergaya wadah dengan kaca atau plastik yang transparan. Tersedia dua macam terrarium saat ini, yaitu untuk yang tertutup dan untuk yang terbuka.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_640/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pots-716579_640-2.jpg" alt=""/></figure></div>


<p>Kehadiran perlengkapan bertanama ini, merupakan solusi terbaik bagi mereka yang ingin tetap berkebun karena memiliki hunian dengan luas terbatas. </p>



<p>Keuntungan memiliki tempat tanaman mungil adalah hemat ruang dan tentunya menambah estetika ruangan. Tempat tanaman yang mungil hemat ruang dan tentunya menambah estetika ruangan, bagi yang ingin memilikinya. </p>



<p>Melihat fakta di atas mungkin sebagain dari kamu tergoda untuk mencobanya, tapi sebelum memutuskan untuk membelinya cek dulu informasi yang akan kamu butuhkan.Jika kamu sudah berminat untuk membelinya alangkah lebih baiknya jika kamu mencatat dahulu informasi yang dibutuhkan sebelum berbelanja online.</p>



<h2>Yuk Kita Kenal Terrarium Lebih Dekat</h2>



<h3>Cara kerja terarium</h3>



<p>Terrarium merupakan tanaman dalam wadah terbuka atau tertutup yang kini banyak digunakan oleh masyarakat. Adanya perbedaan ini tentunya perlu dipahami jika ada cara kerja yang juga tidak sama.</p>



<p>Cara kerja terrarium terbuka Beda dengan yang tertutup. Karena bila dipakai wadah tertutup, tanaman dan tanah lepas uap air secara spontan dalam bentuk uap lalu menetes ke tanah. Jenis ini dapat dikatakan membutuhkan sedikit perawatan.</p>



<h2><br>Apa saja yang Harus disiapkan Untuk Memiliki Terrarium ?</h2>



<p>Persiapkan beberapa hal berikut ini, jika ingin memiliki jenis tanaman hias mungil untuk menghiasi rumahmu.</p>



<ul>
<li>Wadah terarrium</li>



<li>Media tanam</li>



<li>Dekorasi seperti batu, rumput, pot</li>



<li>Tanaman miniatur atau memiliki pertumbuhan lambat</li>



<li>Perlengkapan bertanam terrarium</li>
</ul>



<h2>Membuat Terrarium</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://sp-ao.shortpixel.ai/client/to_webp,q_glossy,ret_img,w_1000/https://www.ruparupa.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/10219871_1.jpg" alt=""/></figure></div>


<p>Mari kita membuatnya setelah mengetahui peralatan apa saja yang dibutuhkan. Mendapat hasil yang diinginkan bisa dilakukan dengan mengikuti langkah di bawah ini.</p>



<ol>
<li>Miliki wadah terarium untuk nantinya akan dipergunakan untuk merawat tanaman mungil kamu. Bila kita menggunakan yang terbuat dari kaca transparan, maka sinar matahari akan masuk dengan sempurna.</li>



<li>Tanaman lebih cantik bisa terlihat dari tanah, batu, dan kayu kecil disertai dekorasi yang dapat membuatnya sesuai dengan selera.</li>



<li>Jangan lupa membuat lubang pada tanah, yang nantinya akan berisi tanaman. Usahakan agar dengan hati-hati jangan merubuhkanya terutama bagian akar agar saat ditanam ke wadah tanah baru dapat berhembus angin.</li>



<li>Tambahkan lapisan tanah berikutnya dan tekan keras, setelah memastikan posisi tanaman sudah benar. Agar pastikan sudah ketinggian tanah menutupi akar.</li>
</ol>



<p>Itu adalah step untuk membuat terrarium yang mudah dipraktekkan.</p>



<h2>Tanaman Yang Cocok Untuk Terrarium</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://asset.kompas.com/crops/KanFvf6IYATTLkRt9vEsDU_mA9A=/0x758:2400x2358/750x500/data/photo/2021/01/20/60080cfaab6a1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">Kompas.com</figcaption></figure></div>


<p>Beberapa tanaman yang cocok hidup dengan wadah mungil</p>



<h3>Kaktus</h3>



<p>Cocok hidup dalam kondisi tanah kering dan tidak begitu lembab dengan menggunakan kaca terrarium terbuka.</p>



<h3>Pakis</h3>



<p>Membutuhkan kelembaban yang tinggi sehingga cocok menggunakan terrarium tertutup.</p>



<h3>Hedera Helix</h3>



<p>Memerlukan kelembaban yang tinggi untuk berkembang biak, sehingga wadah tertutup menjadi pilihan tepat.</p>



<h3><strong>Lidah Mertua</strong></h3>



<p>Tanaman yang kuat dan cocok ditempatkan pada wadah manapun.</p>



<h3><strong>Fitonnia</strong></h3>



<p>Di dalam wadah tertutup, cocok diletakan dan sebagai dekorasi pada terrarium.</p>



<h3><strong>Sukulen</strong></h3>



<p>Cocok ditempatkan pada waah tertutup sehingga sama seperti kaktus.</p>



<h3><strong>Cryptanthus</strong></h3>



<p>Cocok dengan wadah terbuka atau tertutup, serta memiliki toleransi yang tinggi.</p>



<h2>Cara Merawat Terrarium</h2>



<p>Bicara soal perawatan terrarium tentunya sangat berbeda satu sama lain Karena seperti informasi di atas dapat terlihat beberapa tanaman memiliki perawatan yang rendah, sedang dan tinggi.<br>Beberapa tanaman memiliki perawatan yang rendah, tinggi, dan sedang.</p>



<p>Untuk merawat terrarium agar dapat bertahan lama dan sehat serta tumbuh dengan baik tentunya perlu diterapkan beberapa aturan. Seperti bagaimana memperhatikan tumbuh kembang tanaman, jangan sampai tumbuh berlebihan.Untuk mengatasinya pangkas daun agar tetap indah dan memiliki ketinggian yang sesuai</p>



<p>Langkah berikutnya perhatikan apakah terdapat daun layu yang warna kuning dan coklat<br>Jika iya, ada baiknya untuk mengambil langkah cepat Pertanda ini merupakan pertanda tanaman diserang oleh penyakit atau hama.</p>



<p>Perhatikan juga untuk menjauhkan tanaman dari binatang kecil. Sebaiknya menjauhkan tanaman dari binatang-binatang kecil Untuk memastikan tanaman tetap cukup awet. Hal ini terjadi umumnya pada terrarium terbuka, sehingga lakukan pengecekan secara berkala.</p>



<p>Jika memilih wadah tertutup, maka pastikan untuk selalu memantau sirkulasi udara dengan buka-tutup dengan ritme tertentu. Cara ini membuat udara segar masuk dan membuat tanaman hidup lebih lama.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mengenal-terrarium.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
