<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Lemari &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/lemari/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Inspirasi Desain Lemari Sudut</title>
		<link>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 17:41:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Hiasan Dinding]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1316</guid>

					<description><![CDATA[Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sudut ruangan kerap menjadi ruangan yang tersisa dan tak terpakai. Dekorasi adalah cara yang paling mudah untuk mengisi sudut ruangan. Namun, ada cara lebih fungsional untuk buat sudut ruangan tak terbuang sia-sia, yaitu dengan memanfaatkan lemari sudut. Sudut ruangan biasa menjadi area yang sia-sia dan hanya dianggap sebagai celah pembuangan.</p>



<p>Lemari sudut terbukti bisa memanfaatkan tempat kosongdengan baik dan tidak mengganggu penataan didalam rumah. Mengisi sudut ruangan menggunakan lemari sudut yang fungsional. Cek inspirasi desain lemari sudut yang menarik dan fungsional berikut ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Sandar</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072255/Lemari-Sudut-Standar-e1547598240355.jpg?resize=1000%2C770&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">hurlinghamestate.com</figcaption></figure></div>


<p>Memiliki lemari sudut minimalis yang bisa kamu gunakan untuk menaruh berbagai koleksimu tentu akan memperindah sudut ruanganmu. Model lemari seperti ini cukup fleksibel untuk digunakan pada ruangan yang luas, dari ruang tamu, kamar, hingga ruang makan. Dengan gaya modern dan minimalis, kamu bisa menggunakan warna seperti putih dan dengan gaya klasik dan elegan kamu bisa menggunakan warna gelap.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Untuk Pengganti Meja TV</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072517/Lemari-Sudut-Credenza.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">imagehoarder.com</figcaption></figure></div>


<p>Tempatkan TV di sudut ruangan untuk menjadikannya sebagai sesuatu yang menarik. Setiap rumah tentunya memiliki lemari sudut yang sering dimanfaatkan sebagai tempat meletakkan barang hiburan seperti TV namun tak jarang dipakai juga sebagai tempat untuk menyimpan berbagai barang. Jika kamu tertarik akan konsep ini. maka, model lemari rendah menyerupai credenza, bisa menjadi pilihan yang tepat.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Klasik</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16072830/Lemari-Sudut-Klasik-e1547598566328.jpg?resize=999%2C899&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika anda gemar mengoleksi berbagai dekor dan pajangan antik. Lemari sudut klasik yang dapat menyimpan, dan memajang koleksimu. Pajangan antik yang elegan dan harmonis didampingi lemari sudut yang klasik mampu menghidupkan suasana.</p>



<h2>Kreasi Desain Lemari Sudut Natural Dengan Material Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16073011/Lemari-Sudut-Natural-e1547598677161.jpg?resize=687%2C611&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">healthhackers.co</figcaption></figure></div>


<p>Suka dengan gaya-gaya yang sederhana dan natural namun tak ingin terkesan monoton. Bentuk desain lemari sudut yang minimalis bisa kamu coba dengan memanfaatkan material-material dengan karakter yang hangat seperti desain lemari sudut berbahan kayu yang sengaja diekspos satu ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Berbentuk L</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081349/Lemari-Sudut-L.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">homedesignersuite.com</figcaption></figure></div>


<p>Agar lemari sudut pas pada dinding sudut kamu bisa membuat lemari dengan bentuk segitiga ataupun trapesium. Menggunakan lemari berbentuk L untuk mengisi sudut ruang bisa jadi alternatif desain interior yang cukup menarik, lho.</p>



<p>Lemari anak di kamar tidurnya desain seperti ini cocok digunakan sebagai lemari sudut, persisnya di sebelah meja belajar. Mainan, buku pelajaran, serta beberapa barang kesukaan si kecil dapat di letakkan di kursi ini.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut yang Selaras dengan Sofa</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081520/Lemari-Sudut-Sofa1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">mytechref.com</figcaption></figure></div>


<p>Menyelaraskan desain lemari sudut dengan perabot utama seperti sofa bed cantik yang ada di ruangan sangatlah penting jika kamu hendak menciptakan tampilan yang terlihat bersih, rapi, dan seamless. Furnitur ini berbentuk yang memanjang dan tidak terputus, fungsinya dengan membuat suasana yang rapi dan fungsional.</p>



<h2>Desain Lemari Sudut Kontemporer</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/01/16081113/Lemari-Sudut-Contemporary.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">cgtrader.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan batasi kreativitasmu dalam merancang desain lemari sudut di rumah karena ada banyak sekali desain lemari kontemporer unik yang bisa memberikan warna berbeda pada interior rumahmu, lho! Salah satunya, seperti inspirasi di atas. Dengan model design rak dinding ini terlihat sederhana, tapi sangat manis dan unik daripada lemari lain.</p>



<p>Untuk membuat sudut ruanganmu lebih fungsional, banyak pilihan desain lemari sudut yang bisa kamu jadikan sebagai referensi. Manfaatkan saja interior rumahmu agar tampak lebih baik dengan lemari sudut.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-desain-lemari-sudut.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Inspirasi Tipe Lemari Tas</title>
		<link>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 17:13:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Lemari]]></category>
		<category><![CDATA[business]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Kamar Tidur]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tamu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1268</guid>

					<description><![CDATA[Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Salah satu benda yang paling akrab dengan kaum hawa, tas adalah lebih dari alat bawa, tetapi juga hobi, status dan tren. Tas bukan hanya sekedar barang yang sering digunakan oleh wanita,tetapi juga bisa menjadi sebuah tren,hobi,bahkan status buat mereka. Khusus bagi mereka yang suka mengoleksi tas, mereka pasti membutuhkan lemari khusus untuk menjaga tas mereka yang dipakai tidak rusak.</p>



<p>Kalian kolektor tas bisa langsung simak tipe-tipe lemari tas yang cocok untuk kekoleksian tas agar tetap rapi.</p>



<h2>Lemari Khusus &amp; Terpisah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20144756/dream-rooms-that-every-woman-will-lust-after-walk-in-wardrobes-e1553596786380.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">fashion-closet.com</figcaption></figure></div>


<p>Jangan ragu berbelanja koleksi tas mewah tanpa perlu merasa bersalah. Sediakan saja lemari tas mewah khusus yang terpisah dari lemari pakaian dan lemari lainnya. Lemari tas terpisah memungkinkanmu lebih bebas untuk menata aksesoris tas dengan gaya yang berbeda-beda, sehingga kamu bisa memilih yang sesuai dengan outfit milikmu.</p>



<h2>Lemari Tas Bersekat Modular</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145318/park-a-purse-organizer.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">organizeit.com</figcaption></figure></div>


<p>Penyimpanan tas dalam lemari plastik dengan sekat khusus menunjukan kelebihan dalam hal penataan yang tepat sehingga menjadi lebih rapih dan teratur. Inspirasi lemari tas bersekat gaya modular ini tampak bersih dan memudahkan penyimpanan tas tanpa menyita banyak tempat<br>Sehingga membuat kamu menyimpan tas dengan gaya. Lemari tas ini juga berarti kamu bisa membuka pasang dan memindahkan peletakannya sesuai kebutuhan dan ketersediaan ruang dengan membuka dan penutup pada kedua sisinya yang dapat dibuka tanpa harus mengambil tasnya terlebih dahulu. Bisa juga diletakkan dekat dengan meja rias lho!</p>



<h2>Kombinasi Gantung &amp; Rak</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20145904/d65c8c1b480124b610db7b5c5dcdfd51-e1553598414131.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Fungsi rak horizontal sebagai tempat meletakkan barang, dan fungsi gantungan sebagai penyimpanan rak. Semua terarah dan mudah dipakai. Pas di gantung di lemari tas akan tetap rapi dan bentuk tas tetap lentur. Sedangkan, bagian lemari tas dengan lebar rak yang berbeda memberikan kepraktisan dalam menyusun tas sesuai ukurannya. Tas sesuai ukurannya disusun dengan kepraktisan berkat lebar rak berbeda dari bagian lemari tas. Jika kalian mempunyai bayangan seperti ini sistem penyimpananmu sudah cukup lengkap.</p>



<h2>Display Kece dengan Pintu Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20150252/closet-freestanding-glass-front-shoe-cabinets.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Koleksi tas yang membanggakan harus dipajang dengan rapi, tapi bagaimana dipastikannya agar debu tidak merusak tas impianmu. Nah, lemari tas dengan pintu kaca bisa jadi pilihan paling pas nih. Visibilitas yang menakjubkan dapat disuguhkan oleh sebuah lemari dengan model layaknya lemari display dari kaca, selain itu keawetan benda yang disimpan dapat ditingkatkan. Ketimbang lemari tas open-shelf, lemari dengan pintu kaca ini tentunya lebih mudah dibersihkan..</p>



<h2>Rak Lemari Tas ala Etalase</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20152712/cbf85c4ec77b37d1964d41a20d50c844-e1553597569193.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika Anda mempunyai koleksi tas yang cukup banyak namun tidak tahu harus ditempatkan dimana, cobalah meniru ide lemari tas dari display etalase seperti yang satu ini. Rangka besi tipis dan dasar kaca dengan gaya ini bisa jadi pelengkap dekorasi kamar pribadi yang paling cantik, sekaligus tempat meletakkan tas favorit yang bakalan sering kamu gunakan saat itu. Atau kamu bisa menggunakan cara yang lebih sederhana dengan memakai tali atau kawat sebagai penggantinya. Dalam lemari ini kamu bisa memajang selain tas, aksesoris atau pernak-pernik yang layak sebagai pajangan.</p>



<h2>Sebagai Produk Pelengkap Lemari</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151904/81XlhAfH9pL._SL1500_-e1553598000324.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">verandax.com</figcaption></figure></div>


<p>Seperti yang banyak kita ketahui bahwa lemari juga bisa jadi produk inovatif khusus tas. Ini bisa jadi solusi bagi kalian yang belum memiliki lemari tas, yaitu dengan cara digantung dan menyelipkan tas ke dalam kantongan yang tersedia. Jadi jenis produknya adalah pola dari kain Lunak jenis yang tersedia macam macam bahan sesuai dengan selera kemudian produk ini sudah dilengkapi dengan plastik <em>cover </em>yang akan menjaga penyimpanan tas tetap rapi dan terjaga dengan baik.</p>



<h2>Inspirasi Lemari Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2019/03/20151155/inside-lockers-e1553598204974.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thesunnysideupblog.com</figcaption></figure></div>


<p>Sering frustasi dengan banyaknya tas sekolah anak di rumah. Terdapat juga lemari yang bisa untuk menampung kebutuhan tas sekolah anak yaitu dengan bentuk dan ukuran tertentu. Jadi lemari tas warna-warni ini, masing-masing sesuai gambar, cocok banget lho digunakan untuk menata barang, contohnya sebagai tempat menaruh perlengkapan sepatu, tempat jaket dan benda-benda lainnya yang sering digunakan setiap kali anggota keluarga keluar. Lemari ini bakalan jadi penyelamat karena membuat rumah jadi semakin higienis.</p>



<p>Mungkin kamu mempunyai lebih banyak tas dari pada perkiraan sehingga terpikir untuk mempunyai lemari tas, tapi pastikan bahwa kamu mempunyai ruang yang cukup untuk penyimpanan yang memadai, ya.</p>



<p>Lemari tas membutuhkan ruang yang cukup, sehingga sebelum kamu membelinya, pastikan bahwa kamu mempunyai ruangan yang cukup untuk lebih banyak tas bukan?.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-tipe-lemari-tas.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
