<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kolam Renang &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/kolam-renang/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 14:32:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>6 Model Kolam Renang Anak</title>
		<link>/6-model-kolam-renang-anak.html</link>
					<comments>/6-model-kolam-renang-anak.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 14:32:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Renang]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1298</guid>

					<description><![CDATA[Sedang menimbang-nimbang untuk memiliki kolam renang sebagai tempat bermain si kecil. Kamu pasti terlintas di benak untuk memiliki kolam renang biayanya tidak sedikit dan perawatannya juga memakan waktu dan tenaga. Kolam renang anak sekarang ini...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sedang menimbang-nimbang untuk memiliki kolam renang sebagai tempat bermain si kecil. Kamu pasti terlintas di benak untuk memiliki kolam renang biayanya tidak sedikit dan perawatannya juga memakan waktu dan tenaga. Kolam renang anak sekarang ini dibuat dalam berbagai jenis dan berbagai macam ukuran yang khas untuk dipakai oleh mereka.</p>



<p>Pilihan kolam renang anak dapat diubah dengan bahan yang portabel dan inflatable sehingga kegiatan bersantai di tengah-tengah dapat menjadi nyaman. Kolam renang anak dapat melihat konstruk besarnya halaman terbatas dan luas. Beberapa model kolam renang anak yang bisa dijadikan pilihan untuk menghabiskan waktu luang bersama si kecil adalah sebagai berikut.</p>



<h2>Kolam Renang Mini</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-2-1.jpg?resize=1024%2C650&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">kimskeylimepies.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu bisa mensiasati besarnya biaya pembuatan kolam renang anak dengan memperkecil luas kolam renang, jika kamu tetap berencana membuat desain seperti desain kolam renang biasa. Kedalaman kurang dari 60 cm dimerlukan kolam renang anak yang dengan luas minimal sebesar 4 x 2,5 meter. Dengan luasan yang mini ini biaya konstruksi bisa ditekan serendah mungkin. Untuk perawatannya pun jadi tidak terlalu menyulitkan selain itu.</p>



<h2>Kolam Renang Tiup Sederhana</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-1-1.jpg?resize=1024%2C838&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam tiup anak dikenal dengan kolam renang yang praktis untuk digunakan anak. Kolam renang anak ini bukanlah kolam renang yang tertanam di dalam tanah yang harus dibersihkan setiap minggunya Sebaliknya, hanya dibutuhkan beberapa menit dan sedikit tenaganya untuk memasang kolam renang anak ini.</p>



<p>Kolam renang tiup terbuat dari plastik yang membal dan memiliki ketahanan yang tinggi<br>Dibuat dari plastik, sebuah balon memiliki ketahanan yang tinggi dan akan digunakan untuk kolam renang tiup. Sayangnya kolam renang tiup tidak dilengkapi dengan filter sehingga tidak bisa dibiarkan selama berhari-hari agar dapat digunakan bersama-sama maka sebaiknya perlengkapan-perlengkapan ini segera dirapikan setelah selesai digunakan.</p>



<h2>Kolam Renang Untuk Balita</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-2.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">target.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam renang anak tersedia dalam berbagai ukuran dan variasi model yang dapat ditiup. Selain itu, pastinya masing-masing dari model kolam renang tiup disesuaikan dengan umur anak yang menggunakannya. Pada setiap model kolam renang tiup umur anaknya sesuai dengan model kolam tersebut.</p>



<p>Balita, pilihlah ukuran yang lebih kecil dari kolam renang tiup yang dangkal kedalamannya. Dipasang di bagian belakang rumah tanpa harus mengorbankan halaman yang besar, kolam renang ini sempurna. Juga lebih cepat pula waktu untuk mempersiapkannya.</p>



<h2>Kolam Renang Anak dengan Permainan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/thespruce.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thespruce.com</figcaption></figure></div>


<p>anak-anak yang sudah lebih besar biasanya akan cepat bosan jika hanya berendam di dalam kolam renang tipe biasa. Perlu ditambahkan beberapa fitur menarik agar acara berendam terasa semakin mengasyikkan. Hingga akhirnya acara berendam Anda menjadi semakin seru.</p>



<p>dengan demikian,beberapa anak bisa menikmati permainan air interaktif, sambil melepas penat dan menimbulkan kebahagiaan pada anak-anak, salah satu permainan interaktif yang dimaksud diatas adalah, dengan bermain perosotan di dalam kolam renang sambil mandi bola. Sehingga diperlukan tempat yang lebih luas untuk memasangnya. Karena ukurannya yang lebih besar.</p>



<h2>Kolam Renang Bulat Untuk Keluarga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/79cc8020a9deee60a56f164b4cf2030c-buenas-ideas-wellness.jpg?w=736&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thespruce.com</figcaption></figure></div>


<p>Sayangnya, begitu terbatasnya ukuran kolam renang tiup tidak bisa mengakomodasi banyak orang. Jika kamu ingin ikut berenang dan berendam bersama anak-anakmu, coba untuk mempertimbangkan membuat kolam renang di atas permukaan.</p>



<p>Layaknya kolam renang yang dibuat di bawah permukaan, kolam renang anak ini juga dilengkapi dengan sistem filter air sehingga tidak perlu repot mengurasnya setelah selesai dipakai<br>Kolam Renang anak tanpa isi air ini dilengkapi dengan alat pembersih air (filter). Kolam renang di bawah permukaan jauh lebih mahal biaya pembuatannya daripada kolam atas permukaan.</p>



<h2>Kolam Renang Anak dari Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/16807723_1257847927596956_502399447304808130_n_extra.jpg?w=1024&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam renang di atas permukaan terdiri dari PVC. Kolam renang ini memiliki bervariasi bentuk dan ukuran , tapi rigid desain membosankan terlihat dan kaku. Modifikasi bisa dilakukan agar tampilan kolam renang ini terlihat lebih menarik bagi anak-anak, seperti dilapisinnya dengan kayu sampai dek kayu yang menambahkan tingkatan di sisinya.</p>



<p>Selain itu, ada juga versi portabel dari model kolam renang anak ini yang difungsikan dengan tenaga listrik. Memasang dan membongkar nya juga sangat mudah karena dapat dilipat dan juga dapat disimpan.</p>



<p>Kekurangan dan kelebihan masing-masing dari enam model kolam renang anak ini. Setelah kamu memilih model, yang terpenting adalah pastikan model kolam renang anak yang kamu pilih aman untuk si kecil .</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-model-kolam-renang-anak.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
