<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Konstruksi &#8211; Blog Ahli Konstruksi</title>
	<atom:link href="/category/konstruksi/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Blog Ahli Konstruksi Terbaru Terupdate</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 16:28:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>7 Kelebihan Tripleks Melamin</title>
		<link>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html</link>
					<comments>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:28:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Triplek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1325</guid>

					<description><![CDATA[Tripleks merupakan bahan bangunan atau furnitur yang sering ditemukan. Ada tripleks terbuat dari kayu dan melamin. Kamu pasti mengerti soal tripleks kayu, tapi bagaimana dengan tripleks melamin? Melamin Tripleks menjadi salah satu jenis material yang...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Tripleks merupakan bahan bangunan atau furnitur yang sering ditemukan. Ada tripleks terbuat dari kayu dan melamin. Kamu pasti mengerti soal tripleks kayu, tapi bagaimana dengan tripleks melamin?</p>



<p>Melamin Tripleks menjadi salah satu jenis material yang banyak digunakan pada produk furnitur. Contohnya seperti lemari, laci dan juga kabinet. <em>Plywood </em>yang menggunakan <em>polyester </em>dan dilapisi melamin disebut tripleks melamin. Standar ketebalan dari tripleks ini adalah 2 mm, 3 mm, dan 9 mm.</p>



<p>Tripleks melamin adalah pilihan yang baik untuk furnitur rumah tangga. Inilah beberapa di antaranya!</p>



<h2>Harga Tripleks Melamin Cukup Terjangkau</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/Tripleks-Melamin.jpg?w=933&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Walaupun memiliki banyak keunggulan, triplek melamin tidaklah mahal. Hal itu berbanding terbalik dengan jenis triplek lainnya. Tergantung ukuran dan ketebal tripleks melamin, harganya berkisar di hitung 66ribu sampai 250 ribu.</p>



<h2>Tripleks Melamin Memiliki Permukaan Yang Halus</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/tokobangunanku-id-3752225981-1530871950594.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Yang membedakan tripleks kayu dengan tripleks melamin adalah bagian permukaan tripleks yang terasa halus dan keras pada tripleks melamin dibandingkan dengan bagian permukaan tripleks kayu seperti tripleks MDF yang memiliki permukaan yang tidak terlalu halus. Permukaan tripleks melamin yang halus menjadikannya mudah dibersihkan ketika terkena noda.</p>



<p>Tekstil yang basah bisa kalian gunakan untuk mengelapnya tanpa khawatir lembaran kayunya akan lembap dan mudah rapuh. Tripleks ini cocok untuk diletakkan di dapur yang mudah kotor.</p>



<h2>Warna Pada Tripleks Melamin Awet</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/adharinterior-4063241548-1530872124473.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Memiliki permukaan halus yang membuat proses finishing lebih mudah.Dengan tidak adanya rongga pada tripleks yang menempel pada cat yang diberikan sehingga cat akan tampak lebih rapih dan juga tidak kaku. Hitungan tahun lamanya , melamin tripleks bisa bertahan dengan warnanya pada permukaan.</p>



<h2>Proses Penggunaan Tripleks Melamin Mudah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/triplekmalang-blogspot.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>blogpost.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Permukaan dan pinggiran dari tripleks kayu biasa harus didempul untuk kemudian diamplas terlebih dahulu pada saat menggunakannya. Ini adalah hal yang cenderung membuang tenaga dan waktu. Tripleks melamin adalah bahan yang tidak perlu mendempul atau mengamplasnya lagi dan tidak rumit.</p>



<h2>Tripleks Melamin Tidak Mudah Lapuk</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/favifafurniture-blogspot.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>blogspot.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Tripleks melamin tidak akan mudah lapuk jika dibandingkan dengan ketahanan tripleks kayu. Hal ini berkat proses pembuatannya yang menggunakan plywood lalu dilapisi melamin sehingga menghasilkan hasil terbaik. Serat kayu dan rongga dipadatkan sehingga kecil kemungkinan rayap meloloskan diri, bahkan perubahan cuaca bisa diabaikan, tripleks melamin tahan sulit pecah.</p>



<h2>Tripleks Melamin Memiliki Banyak Warna</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/finartindo.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Warna yang dimiliki oleh triplek kayu hanya warna kayu itu sendiri. Jarang ada yang melapisinya dengan cat lagi karena hasilnya tidak bagus dan berongga. Tripleks melamin memiliki banyak warna pilihan seperti putih, hijau muda, biru muda, krem, dan merah muda. Kamu dapat menyesuaikan warna tripleks melamin sesuai seleramu.</p>



<h2>Tripleks Melamin Bisa Multifungsi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/07/wikihow.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>wikihow.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Biasanya pelapis tripleks melamin digunakan pada bagian dalam atau bagian depan lemari dan laci. Permukaan tripleks yang halus bisa dimanfaatkan sebagai papan tulis di sepanjang dinding. di sini anak kecil bisa dan boleh menggambar dan berkreasi. Pengguna tripleks melamin tidak perlu khawatir rumah menjadi kotor karena mudah dibersihkan.</p>



<p>Sebagai seorang penggiat interior ternyata ada banyak alasan mempertimbangkan penggunaan tripleks melamin di rumah. Tertarik menggunakan tripleks melamin yang punya banyak kelebihan ini?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-kelebihan-tripleks-melamin.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Jenis Triplek Yang Banyak Di Gunakan Untuk Konstruksi</title>
		<link>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html</link>
					<comments>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 15:48:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Triplek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1322</guid>

					<description><![CDATA[Triplek atau kayu lapis/plywood adalah sejenis material papan pabrikan yang tentunya sudah tidak asing di telinga masyarakat saat ini.Triplek terbuat dari beberapa helai kayu yang direkatkan sehingga menjadi lebih tebal. Lembaran kayu tipis ini disebut...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Triplek atau kayu lapis/plywood adalah sejenis material papan pabrikan yang tentunya sudah tidak asing di telinga masyarakat saat ini.Triplek terbuat dari beberapa helai kayu yang direkatkan sehingga menjadi lebih tebal. Lembaran kayu tipis ini disebut sebagai venir dan direkatkan sedemikian rupa dengan serat kayu yang bervariasi.</p>



<p>Di rumah tangga, triplek seringkali digunakan untuk memenuhi berbagai keperluan seperti kerajinan tangan, furnitur, flooring hingga aplikasi hunian lainnya. Fakta seputar jenis, kekurangan dan kelebihan triplek yang sangat penting untuk kalian ketahui. Pada artikel ini, Kania juga akan memberikan kisaran harga dari masing-masing jenis triplek Langsung simak penjelasananya berikut, yuk !</p>



<h2><em>Triplek Low Density Fiberboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07073345/Triplek-Particle-Board-1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>homedepot.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Disingkat LDF, partikel board dimanufaktur dari beberapa jenis sisa kayu, yaitu pecahan kayu, serbuk kayu atau sisa hasil gergajian. Beberapa jenis partikel board juga menambahkan dengan resin sintetik dan dipress bersamaan menjadi hasil akhir. Sangat padat serta tidak terlalu kuat menjadikan jenis ini terjangkau harganya. Diantara kelas triplek, partikel board yang paling ringan dan lunak.</p>



<h2><em>Medium Density Fiberboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07074351/Triplek-Mdf-1-3937462872-1541552303373.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>bunnings.com.au</em></figcaption></figure></div>


<p>Setelah serat-serat kayu dipersiapkan terlebih dahulu serat-serat akan ditumpuk kembali dengan menggunakan lem temperatur dan tekanan tinggi sehingga disebut triplek MDF. MDF biasa digunakan untuk pembuatan kabinet atau kerajinan tangan, karena kekuatan dan daya tahannya lebih baik dari LDF. MDF memiliki kelemahan yaitu tidak tahan air, namun perlu diingat bahwa MDF bisa dicat sehingga ada warna yang berbeda.</p>



<h2>Multiplek</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/07080024/Triplek-Multiple.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>alibaba.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Kulit kayu yang direkatkan secara berlapis-lapis membuat material triplek jenis ini setingkat lebih baik dari partikel board. Susunan bahan dasar tersebut akan menghasilkan multiplek setelah dipress menggunakan mesin. Teskturnya yang cukup rapat dan kaku, dengan daya tahan tesktur dan sifat pipihnya, serta sifat tahan airnya. Multiplek umumnya tahan lama dan awet, sering digunakan sebagai perabot.</p>



<h2><em>Teakblock</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/12142454/Triplek-Teakblock.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p>Papan triplek terbuat dari kayu jati atau terbuat dari bahan triplek namun bukan terbuat dari kayu jati solid. Triplek rekatan yang di buat dari lembaran kayu jati lalu dipress menjadi triplek kayu satu. <em>Teakblock </em>sering dimanfaatkan sebagai desain lantai atau dalam bentuk pelapis papan kayu. Unggul dari segi estetika yang lebih elegan dan memiliki daya tahan yang cukup memuaskan.</p>



<h2><em>Blockboard</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/11/12142901/Triplek-Blockboard.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"><em>google.com</em></figcaption></figure></div>


<p><em>Blockboard </em>adalah hasil penggabungan serat kayu tiga lapisan yang berbeda-beda, lalu dipress menjadi satu bagian. Bahan <em>blockboard </em>berupa kayu lunak namun memiliki daya tekan yang tinggi dan tidak mudah patah. Pada rak, meja, bangku, panel kayu, lemari atau pintu sering ditemukan atau memanfaatkan triplek jenis <em>boardblock</em>. Triplek jenis ini juga mudah diaplikasikan sebagai bahan bangunan, baik pada interior maupun eksterior, karena sifatnya yang ringan.</p>



<p>Sudah tahu kan, jenis-jenis triplek yang sering digunakan sebagai bahan furnitur dan lainnya. Ya, semoga artikel ini bisa menjawab pertanyaan-pertanyaanmu tentang triplek.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/5-jenis-triplek-yang-banyak-di-gunakan-untuk-konstruksi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Inspirasi Desain Kanopi Baja Ringan Minimalis</title>
		<link>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html</link>
					<comments>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:21:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Gazebo]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1313</guid>

					<description><![CDATA[Bingung mencari model kanopi yang bisa mendukung gaya minimalis hunianmu. Cari model-model kanopi baja ringan saja. Selain bisa menambah kesan minimalis yang kuat, model kanopi baja ringan kerap jadi favorit karena rangkanya yang kuat, harganya...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bingung mencari model kanopi yang bisa mendukung gaya minimalis hunianmu. Cari model-model kanopi baja ringan saja. Selain bisa menambah kesan minimalis yang kuat, model kanopi baja ringan kerap jadi favorit karena rangkanya yang kuat, harganya yang terjangkau, dan tentunya tidak mudah memuai.</p>



<p>Banyak pilihan model kanopi baja ringan yang mudah membuat kamu jatuh cinta dari segi bentuk, Kanopy Sedang naik daun sekarang ini, Banyak bermunculan kanopy ini, mulai dari model modern, yang rumah yang gaya klasik. Soalnya, model-model kanopi baja ringan cenderung variatif dan nggak monoton Dapat dilihat beragamnya jenis kanopi dari bentuk tiangnya sampai pemilihan bahan atap.</p>



<p>Untuk mempercantik rumah Anda, di bawah ini kami menyarankan bagaimana cara memilih dan memberi inspirasi untuk model kanopi baja ringan diaplikasikan untuk melengkapi area teras, garasi, maupun bagian samping rumah anda.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Beratap Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182305/amkb2-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-dengan-kombinasi-kayu.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">barbourproductsearch.info</figcaption></figure></div>


<p>Model kanopi baja ringanmu akan lebih mewah dan elegan jika kamu menambahkan material kayu pada atapnya. Model kanopi ini akan membuat rumahmu penampakannya lebih terlihat hangat. Tiang baja yang berfungsi sebagai penyangga struktur atap bangunan tidak salahnya dilapisi dengan kayu. Berkat keunikannya, siap-siap mendapat banyak pertanyaan soal pembuatan model kanopi baja ringan yang satu ini dari orang-orang yang melihatnya!</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Tanpa Tiang</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182424/amkb3-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-tanpa-tiang.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika ingin membuat kanopi baja ringan tidak harus mengandalkan tiang penyangga. Misalnya teras rumah, cukup menggunakan model kanopi baja ringan yang lebar tanpa tiang penyangga. Kanopi baja ringan dengan model minimalis semakin dapat lebih terlihat jadi dengan semakin kokoh di strukturnya.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan ala Rustic</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182310/amkb4-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-berukuran-besar.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">houzz.com</figcaption></figure></div>


<p>Model jenis ini akan menginspirasikanmu pada masa lampau karena memang kanopi baja ringan bergaya rustic selalu mengingatkan kita pada suasana pedesaan. Baja ringan sebagai rangka, unsur kayu, juga seng atau asbes sebagai atap dapat menjadi bentuk rumah model rustic. Ditambah lagi karena model kanopi baja ringan ini yang tidak merata sepenuhnya, melainkan agak melengkung di sepertiga bagian sehingga lebih tampak seperti atap rumah.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan dengan Tiang V</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182257/amkb5-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-bentuk-huruf-V.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">kanopisolo.co.id</figcaption></figure></div>


<p>Pas banget kanopi baja ringan yang satu ini dibuat untuk area garasi. Sekaligus kanopi ini terlihat kokoh dan unik karena tiang berbentuk huruf v menyerupai yang adanya. Baja ringan berwarna putih digunakan sebagai penyekat mempertegas kesan minimalis di interior. Dijamin kamu nggak akan pernah menyesal telah membuat model kanopi baja ringan dengan tiang seperti ini!.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan dengan Atap <em>Fiberglass</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182301/amkb1-model-kanopi-baja-ringan-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">mustajibland.com</figcaption></figure></div>


<p>Ukuran kanopi yang di pakai adalah baja ringan dengan volume yang lebih kecil. kamu bisa memilih material <em>fiberglass </em>sebagai atapnya. Ditambah dengan adanya unsur tropikal yang cocok banget diaplikasikan ke rumah-rumah yang ada di Indonesia, kesan minimalis bisa kamu peroleh. Mulai untuk teras depan ataupun taman belakang rumah, model kanopi ini bisa membuat suasana area makin cantik.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Minimalis Beratap Kaca</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182252/amkb7-model-kanopi-baja-ringan-dengan-atap-kaca.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">glassonweb.com</figcaption></figure></div>


<p>Model kanopi baja ringan minimalis dengan atap berbahan kaca lebih cocok ditempatkan di daerah dengan area yang tidak terlalu luasKamu bisa membuat model kanopi sebagai kanopi kecil yang akan dipasang di area pintu depan rumah. Kanopi bisa menjadikan rumah makin keren dan pengaruh besarnya mudah menyerap air hujan disekitar rumah.</p>



<h2>Model Kanopi Baja Ringan Dilapisi Membran</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/22182247/amkb8-model-kanopi-baja-ringan-minimalis-dengan-membran.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">anugerahcanopy.com</figcaption></figure></div>


<p>Membran adalah bahan yang mirip atau sering dijadikan sebagai material tenda Penggunaan membran sebagai atap kanopi belakangan semakin populer Kamu pun bisa memadukannya dengan model kanopi baja ringan berwarna putih, seperti gambar di atas Material membran yang lebih lentur akan membuat kamu lebih leluasa membentuk model kanopi yang unik dan sesuai kesukaan.</p>



<p>Model kanopi apa yang akan Anda buat untuk hunian Anda? Keunggulan dan kelemahan masing-masing jangan lupa dipelajari tiap model kanopinya. Baiknya kamu pelajari ini lebih dalam agar tidak kecewa dengan hasil akhirnya!.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-inspirasi-desain-kanopi-baja-ringan-minimalis.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Keunggulan Galvalum Untuk Atap Rumah</title>
		<link>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html</link>
					<comments>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:50:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Genteng]]></category>
		<category><![CDATA[Kanopi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1310</guid>

					<description><![CDATA[Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebagai pengganti atap kayu, spandek, triplek, PVC (misalnya atap alderon) dan lain-lain seperti yang sudah lama digunakan, atap galvalum telah terkenal belakangan ini sebagai penggantinya. Struktur atap adaptasi dari negara Jepang dengan menggunakan teknik galvalum menjadi sebutan baja ringan.</p>



<p>Jenis baja berkualitas tinggi adalah sejenis atap galvalum yang bersifat ringan dan tipis. Mempunyai kata galvalum merupakan singkatan dari galvanis dan aluminium. Inilah 6 keunggulan kenapa kamu harus memilih atap galvalum di rumah!</p>



<h2>Lebih Hemat Biaya</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Hemat-796489866-1526634966414.jpg?resize=1024%2C683&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap rumah dapat digunakan selama bertahun &#8211; tahun dan tentunya tidak perlu dirubah secara berkala dengan desain atap galvanum. Apabila atap rumah terus terasa serang rayap, bayangkan berapa besar biaya yang harus kita keluarkan untuk mengganti atap rumah itu.</p>



<h2>Bebas Dari Rayap</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Anti-Rayap-1771257960-1526627653904.jpg?resize=1024%2C496&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap kayu yang kualitasnya kurang bagus tentu mudah dimakan rayap. Orang-orang yang memiliki rangka rumah dari kayu, akan takut berhadapan dengan rayap. Kamu bisa mempertimbangkan memakai atap galvanum yang lebih kokoh dan tahan rayap. Dengan cara ini, kamu tidak perlu repot menyiapkan cara untuk membasmi rayap di rumah!</p>



<h2>Pembangunan Yang Lebih Cepat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Pemasangan.jpg?w=800&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Siap pakai atap galvalum selalu memberikan keleluasaan waktu pada berbagai bangungan kontruksi. Misalnya saja, sebuah rumah minimalis tipe 36 bisa diselesaikan dalam kurun waktu kurang lebih 1 minggu dengan menggunakan rangka atap galvalum.</p>



<h2>Atap Galvalum Lebih Ringan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Ringan.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rangka atap baja ringan atau atap galvalum memiliki bobot yang jauh lebih ringan dibandingkan rangka kayu atau rangka besi konvensional atau dikenali dengan nama atap galvalum. Meningkatnya keselamatan pekerja berkat kemudahan dari bahan atap galvalum ini.</p>



<h2>Berdaya Tahan Lama dan Kuat</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://jawaracorpo.com/assets/images/0401132052kekurangan%20baja%20ringan.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Atap galvalum ini terkenal sangat kuat, walaupun memiliki bobot yang ringan. Atap galvalum kuat menghadapi perubahan cuaca dengan intensitas tinggi dengan sifat anti karat dan anti rayap,. Atap jenis galvalum bisa bertahan lebih lama jika dibandingkan atap lainnya seperti atap berbahan kayu.</p>



<h2>Atap Galvalum Tidak Memuai dan Menyusut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Atap-Galvalum-Panas.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Sangat cocok untuk hunian wilayah tropis seperti Indonesia yang memiliki perubahan cuaca tinggi menggunakan atap galvalum. Atap baja ringan memiliki ketahanan yang sangat bagus untuk menghadapi cuaca yang tidak menentu. Berbeda dari jenis material lainnya yang akan mudah melebar dan mengempis akibat perubahan cuaca. Penggunaan rangka besi pada kanopi yang penuh dengan galvalum memberi ketahanan yang tidak tertandingi.</p>



<p>Itulah 6 kelebihan kenapa kamu harus mempertimbankan menggunakan atap galvalum pada hunianmu. Tertarik mencoba?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-keunggulan-galvalum-untuk-atap-rumah.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Inspirasi Desain Pagar Minimalis Berbahan Kayu</title>
		<link>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html</link>
					<comments>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 16:15:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pagar]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1307</guid>

					<description><![CDATA[Semua orang, termasuk kamu, pasti menginginkan sebuah rumah yang indah dan nyaman. Mendirikan sebuah rumah tentunya membutuhkan sebuah tahapan dengan rangkain tahapan yang harus dilalui dan diperhitungkan secara matang. Apabila kamu mempunyai rumah, kamu harus...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Semua orang, termasuk kamu, pasti menginginkan sebuah rumah yang indah dan nyaman. Mendirikan sebuah rumah tentunya membutuhkan sebuah tahapan dengan rangkain tahapan yang harus dilalui dan diperhitungkan secara matang. Apabila kamu mempunyai rumah, kamu harus memastikan tidak hanya keindahan dan kenyamanan dalam rumah, namun juga harus diulas secara berhati-hati sisi keamanan rumah kita. Maka kamu harus cukup memperhatikan tentang pagar yang memiliki variasi model mulai dari desain pagar minimalis hingga desain pagar modern.</p>



<p>Banyak jenis material yang digunakan untuk pagar rumah, seperti besi, beton atau kayu. Untuk rumah bergaya minimalis yang saat ini sedang trend, pagar kayu ialah pilihan yang terbaik.<br>Disebabkan mampu memberikan kesan sederhana dan natural.</p>



<p>Kamu yang belum memutuskan desain pagar mana untuk rumah mu, sebaiknya terus baca artikel ini karena kami akan berbagi desain pagar minimalis berbahan kayu yang menjadi inspirasi buatmu.</p>



<h2><em>Basket Weave</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-basket-weave.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Menambah kesan estetika untuk pagar rumah minimalis kamu, pagar jenis ini terlihat sangat unik. Desain pagar minimalis yang menyerupai bentuk anyaman rotan yang rapat dan bertumpuk dapat disimpulkan berdasarkan pemilihan namanya.</p>



<p>Pagar yang satu ini memberi tampak kesan keamanan yang baik karena dengan desain rapat dan bertumpuk. Tampilan rumah terlihat dengan jelas ke luar, sisi keamanan yang baik yang ditonjolkan dari gaya desain pagar ini.</p>



<h2><em>Dog Eared</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-dog-eared.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dhlandpros.com</figcaption></figure></div>


<p>Pagar rumah minimalis yang satu ini cukup aman digunakan dikarenakan kayunya tersusun rapat, penggunaan kayu sebagai pagar rumah membuat terlihat lebih elegan dan mewah. Terdapat orang-orang asing yang akan mengintip kedalam area pribadi kita,namun hal ini bisa kita hindari dengan menggunakan desain pagar ini.</p>



<h2><em>Spaced-Picket</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-spaces-picket.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Tingkat keamanan dari pagar ini cukup rendah, karena tingginya hanya sepinggang tinggi orang dewasa saja. Jarak dari setiap kayu yang dipasang sehingga menciptakan celah dimana orang diluar dapat melihat melewati meski tidak begitu jelas serta penempatan batang kayunya juga dibuat tidak rapat.</p>



<p>Kamu dapat menambahkan beton sebagai pondasi agar pagar lebih tinggi namun tetap terkesan pagar minimalis dan ikut dapat meningkatkan keamanan hunianmu. pagar ini dirancang tinggi namun tetap dengan mempertimbangkan pagar minimalis yang ikut memperkuat keamanan.</p>



<h2><em>Stockade</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-stockade.png?resize=1000%2C760&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Desain pagar yang satu ini perbedaanya dengan desain pagar spaced picket antara lainnya penempatan kayu rapat tidak memiliki celah. Bagi kamu yang sangat mengutamakan privasi, desain pagar ini sangat cocok untuk kamu. Tak hanya untuk memenuhi keinginan akan privasi, desain pagar ini juga membuat rumahmu terlihat sangat aman.</p>



<h2><em>Solid Board Wood Fence</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-minimalis-solid-board.jpg?resize=1000%2C667&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Desain pagar minimalis yang satu ini dibuat dengan memakai papan solid yang disusun sangat rapat. Setelah desain yang satu yang akan menjaga maksimal sebuah rumah dapat dari kenyamanan .</p>



<p>Terlebih untuk yang tinggal di daerah yang rawan akan tindak kriminalitas, maka desain pagar dan rapat yang terlihat kuat merupakan pilihan yang sangat tepat.</p>



<p>Kebersihan lingkungan terjaga dikarenakan kotoran dan debu tidak masuk secara bebas ke dalam pekarangan rumah karena ditutup oleh pagar dengan kedudukan yang rapat.</p>



<h2><em>Shadowbox</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2017/06/pagar-kayu-shadow-box.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/></figure></div>


<p>Jenis pagar ini memiliki satu kelemahan yakni ukuran celah antara kayu sangat luar biasa. Hal ini tentu sangat tidak aman karena, orang asing dengan leluasa dapat melihat keadaan rumah kamu. Jika tinggal di lokasi yang aman mungkin desain inih dapat menjadi alternatif, tentu saja kamu tetap harus waspada.</p>



<p>Desain pagar depan rumah sangat penting untuk diperhatikan karena secara visual memberi kesan yang mempengaruhi suasana di dalam rumah. Sebaiknya desain yang akan dipilih sebaiknya tidak hanya menonjolkan kesan estetika tapi juga bisa memberikan perlindungan yang diharapkan untuk kamu dan seluruh anggota keluargamu.</p>



<p>Desain pagar yang kami berikan diatas bisa menjadi inspirasi buat kamu yang sedang bingung dalam menentukan pilihan desain pagar. Selamat memilih!</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-inspirasi-desain-pagar-minimalis-berbahan-kayu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Jenis Kayu Yang Cocok Untuk Bahan Furnitur</title>
		<link>/7-jenis-kayu-yang-cocok-untuk-bahan-furnitur.html</link>
					<comments>/7-jenis-kayu-yang-cocok-untuk-bahan-furnitur.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:46:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kayu]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1301</guid>

					<description><![CDATA[Kayu merupakan salah satu bahan dasar yang paling umum digunakan untuk kebutuhan furnitur, seperti lemari anak dan rak dinding. Setiap jenis kayu memiliki karakteristik tersendiri, yang pada akhirnya bisa memberikan sentuhan yang berbeda dan menambah...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Kayu merupakan salah satu bahan dasar yang paling umum digunakan untuk kebutuhan furnitur, seperti lemari anak dan rak dinding. Setiap jenis kayu memiliki karakteristik tersendiri, yang pada akhirnya bisa memberikan sentuhan yang berbeda dan menambah kesan estetika interior.</p>



<p>Nah, Kami akan menginformasikan tentang jenis kayu yang banyak digunakan untuk furnitur. Yuk, baca sama-sama!</p>



<h2>Kayu Beech</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31134911/Kayu-Furnitur.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Beech merupakan jenis kayu solid yang keras, kuat, dan berat. Penampilannya ditandai dengan warna yang lebih terang, dari putih hingga kuning muda dengan bulir kayu yang halus padat dan tekstur merata. Daya tahan redam kayu beech juga tinggi.</p>



<p>Dari segi kayu, beech sebagai kayu dasar furniture, seperti kursi, meja, beech relatif populer digunakan. Terutama kwalitas kayunya bagus dengan finishingnya berkualitas tinggi lembut dan memberikan efek hangat. Supaya tidak kotor, banyak yang memberikan lapisan proteksi agar tahan lama sebelum digunakan.</p>



<h2>Kayu Oak</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31135328/Kayu-Furnitur-1.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest..com</figcaption></figure></div>


<p>Pengenalan yang banyak tidak di perlukan untuk jenis kayu ini, karena kayu oak sudah sering terdengar bahkan di telinga para penilaian yang masih amatir saja. Furnitur yang bisa dipakai bertahun-tahun lamanya dibuat dari bahan kayu dasar Oak, karena karena sifatnya yang keras, kuat, dan tahan lama. Bobot kayu ini berat dan tidak mudah lekang,walaupun kamu harus hati-hati dengan eksposur air pada jenis kayu oak.</p>



<p>Kayu oak memiliki pori-pori yang cenderung besar dan guratan corak yang khas. Banyak yang mengecat lapisan luar dengan cat polishing untuk proteksi sert menampilkan estetika alami kayu. kayu oak putih memiliki warna yang lebih terang dengan sedikit dominan warna merah , sebaliknya kayu oak merah memiliki warna yang dominan merah terang.</p>



<h2>Kayu Maple</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31140359/Kayu-Furnitur-2.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">wharfside.co.uk</figcaption></figure></div>


<p>Jenis kayu maple punya karakteristik dasar, yaitu keras, berat, dan anti lembap menjadikan kayu maple ini tergolong jenis kayu yang kuat. Selama berabad-abad, penggemar perabot manapun mempertimbangkan beberapa penggunaan kayu maple yang paling banyak karena ketahanannya dan kegunaannya yang tidak terganggu.</p>



<p>Jenis kayu kapuk kuning terang juga mudah dicat dengan warna lain untuk menjadi variasi bagi perabot rumah tangga. Kayu maple sering dipilih sebagai material instrumen musik atau untuk material furnitur berbahan dasar kayu, seperti gitar yang bernilai tinggi dan juga kayu untuk drum.</p>



<h2>Kayu Pinus</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31140724/Kayu-Furnitur-3.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure>



<p>Yang lumayan terjangkau Kayu pinus sering menjadi idola bagi pengrajin perabot karena harganya murah. Penampilan jenis kayu ini umumnya terang dan gampang ditimpa dengan warna lain. Ada jenis kayu yang memiliki warna kulit tersendiri. Walaupun bobotnya ringan, kayu pinus tetap tahan dan mampu menahan berat apabila terkena beban.</p>



<p>Pembuatan perabot yang lebih murah bisa terwujud menggunakan kayu pinus bersama jenis kayu lain. Jenis kayu ini dikenal juga dengan kayu jati Belanda, kayu bekas palet atau impor merupakan bahan daur ulang yang sangat favorit. Mungkin, ternyata kamu peminat jenis kayu macam ini, ya ?</p>



<h2>Kayu Jati</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31141233/Good-Teak-Wood-Furniture-Dining.jpeg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>sudah cukup jelas, kayu jati memiliki harga mahal, karena kualitas tinggi, daya tahan, awet dan kuat. Dari semua golongan kayu, kayu jati adalah salah satu golongan yang paling awet, jamur dan air tidak membuat ia cepat rusak.</p>



<p>Sehingga kekuatannya sangat mendukung untuk dijadikan bahan perabot yang benar-benar bernilai tinggi. Bahkan, jenis kayu yang satu ini juga sering digunakan sebagai meja kantor di ruang direktur perkantoran.</p>



<p>Untuk pengolahannya, kayu jati segenap diproduksi menjadi mebel, kerajinan, panel, lantai, dan aksesoris lainnya. Jenis kayu ini juga cukup mudah diolah dengan guratan serat yang punya kesan rustic dan membuat kesan mewah dan modern.</p>



<h2>Kayu Merbau</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31142209/Kayu-Furnitur-4.jpg?resize=1000%2C750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Sering dijadikan alternatif kedua setelah kayu jati, hanya sedikit di bawah kayu jati kayu merbau dengan warna coklat kemerahan. Kayu merbau bagus digunakan untuk membuat furnitur berkualitas, karena tingkat kekerasannya cukup baik, dan mampu menahan serangga dan cuaca. Untuk segi harga, kayu merbau terpaut sedikit dari kayu jati, tetapi tetap cukup berpengaruh pada total harga.</p>



<h2>Kayu Mahoni</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2018/08/31142621/Kayu-Furnitur-5.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Kayu mahoni tampil dengan gaya natural dan klasik yang menggoda di tiap perabot yang ada dan serat kayunya yang halus dan beragam. Jenis kayu ini juga banyak digunakan untuk membuat mebel, selain jati. Jika dibandingkan dengan kayu jati, kayu mahoni biasanya lebih murah, sehingga menjadi alternatif mebel khas Jepara yang lebih terjangkau.</p>



<p>Kayu jati lebih dapat bertahan lebih lama dibanding kayu mahoni. Harga kayu mahoni mudah berubah dan rentan diserang oleh rayap. jenis kayu ini bisa digunakan untuk perabotan dengan menggunakan kuya mahoni yang matang yang memiliki kepadatan yang tinggi.</p>



<p>Dalam membuat furnitur, kayu yang digunakan sangat bervariasi dengan tingkat kerumitannya dan harganya juga berbeda.Jangan sampai kita salah memilih furnitur secara sembarangan karena dapat membuat rumah kita berefek semakin buruk.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-jenis-kayu-yang-cocok-untuk-bahan-furnitur.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Model Kolam Renang Anak</title>
		<link>/6-model-kolam-renang-anak.html</link>
					<comments>/6-model-kolam-renang-anak.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 14:32:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kolam Renang]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<category><![CDATA[Teras Rumah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1298</guid>

					<description><![CDATA[Sedang menimbang-nimbang untuk memiliki kolam renang sebagai tempat bermain si kecil. Kamu pasti terlintas di benak untuk memiliki kolam renang biayanya tidak sedikit dan perawatannya juga memakan waktu dan tenaga. Kolam renang anak sekarang ini...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sedang menimbang-nimbang untuk memiliki kolam renang sebagai tempat bermain si kecil. Kamu pasti terlintas di benak untuk memiliki kolam renang biayanya tidak sedikit dan perawatannya juga memakan waktu dan tenaga. Kolam renang anak sekarang ini dibuat dalam berbagai jenis dan berbagai macam ukuran yang khas untuk dipakai oleh mereka.</p>



<p>Pilihan kolam renang anak dapat diubah dengan bahan yang portabel dan inflatable sehingga kegiatan bersantai di tengah-tengah dapat menjadi nyaman. Kolam renang anak dapat melihat konstruk besarnya halaman terbatas dan luas. Beberapa model kolam renang anak yang bisa dijadikan pilihan untuk menghabiskan waktu luang bersama si kecil adalah sebagai berikut.</p>



<h2>Kolam Renang Mini</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-2-1.jpg?resize=1024%2C650&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">kimskeylimepies.com</figcaption></figure></div>


<p>Kamu bisa mensiasati besarnya biaya pembuatan kolam renang anak dengan memperkecil luas kolam renang, jika kamu tetap berencana membuat desain seperti desain kolam renang biasa. Kedalaman kurang dari 60 cm dimerlukan kolam renang anak yang dengan luas minimal sebesar 4 x 2,5 meter. Dengan luasan yang mini ini biaya konstruksi bisa ditekan serendah mungkin. Untuk perawatannya pun jadi tidak terlalu menyulitkan selain itu.</p>



<h2>Kolam Renang Tiup Sederhana</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-1-1.jpg?resize=1024%2C838&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam tiup anak dikenal dengan kolam renang yang praktis untuk digunakan anak. Kolam renang anak ini bukanlah kolam renang yang tertanam di dalam tanah yang harus dibersihkan setiap minggunya Sebaliknya, hanya dibutuhkan beberapa menit dan sedikit tenaganya untuk memasang kolam renang anak ini.</p>



<p>Kolam renang tiup terbuat dari plastik yang membal dan memiliki ketahanan yang tinggi<br>Dibuat dari plastik, sebuah balon memiliki ketahanan yang tinggi dan akan digunakan untuk kolam renang tiup. Sayangnya kolam renang tiup tidak dilengkapi dengan filter sehingga tidak bisa dibiarkan selama berhari-hari agar dapat digunakan bersama-sama maka sebaiknya perlengkapan-perlengkapan ini segera dirapikan setelah selesai digunakan.</p>



<h2>Kolam Renang Untuk Balita</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/download-2.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">target.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam renang anak tersedia dalam berbagai ukuran dan variasi model yang dapat ditiup. Selain itu, pastinya masing-masing dari model kolam renang tiup disesuaikan dengan umur anak yang menggunakannya. Pada setiap model kolam renang tiup umur anaknya sesuai dengan model kolam tersebut.</p>



<p>Balita, pilihlah ukuran yang lebih kecil dari kolam renang tiup yang dangkal kedalamannya. Dipasang di bagian belakang rumah tanpa harus mengorbankan halaman yang besar, kolam renang ini sempurna. Juga lebih cepat pula waktu untuk mempersiapkannya.</p>



<h2>Kolam Renang Anak dengan Permainan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/thespruce.jpg?w=960&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thespruce.com</figcaption></figure></div>


<p>anak-anak yang sudah lebih besar biasanya akan cepat bosan jika hanya berendam di dalam kolam renang tipe biasa. Perlu ditambahkan beberapa fitur menarik agar acara berendam terasa semakin mengasyikkan. Hingga akhirnya acara berendam Anda menjadi semakin seru.</p>



<p>dengan demikian,beberapa anak bisa menikmati permainan air interaktif, sambil melepas penat dan menimbulkan kebahagiaan pada anak-anak, salah satu permainan interaktif yang dimaksud diatas adalah, dengan bermain perosotan di dalam kolam renang sambil mandi bola. Sehingga diperlukan tempat yang lebih luas untuk memasangnya. Karena ukurannya yang lebih besar.</p>



<h2>Kolam Renang Bulat Untuk Keluarga</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/79cc8020a9deee60a56f164b4cf2030c-buenas-ideas-wellness.jpg?w=736&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">thespruce.com</figcaption></figure></div>


<p>Sayangnya, begitu terbatasnya ukuran kolam renang tiup tidak bisa mengakomodasi banyak orang. Jika kamu ingin ikut berenang dan berendam bersama anak-anakmu, coba untuk mempertimbangkan membuat kolam renang di atas permukaan.</p>



<p>Layaknya kolam renang yang dibuat di bawah permukaan, kolam renang anak ini juga dilengkapi dengan sistem filter air sehingga tidak perlu repot mengurasnya setelah selesai dipakai<br>Kolam Renang anak tanpa isi air ini dilengkapi dengan alat pembersih air (filter). Kolam renang di bawah permukaan jauh lebih mahal biaya pembuatannya daripada kolam atas permukaan.</p>



<h2>Kolam Renang Anak dari Kayu</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/06/16807723_1257847927596956_502399447304808130_n_extra.jpg?w=1024&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">pinterest.com</figcaption></figure></div>


<p>Kolam renang di atas permukaan terdiri dari PVC. Kolam renang ini memiliki bervariasi bentuk dan ukuran , tapi rigid desain membosankan terlihat dan kaku. Modifikasi bisa dilakukan agar tampilan kolam renang ini terlihat lebih menarik bagi anak-anak, seperti dilapisinnya dengan kayu sampai dek kayu yang menambahkan tingkatan di sisinya.</p>



<p>Selain itu, ada juga versi portabel dari model kolam renang anak ini yang difungsikan dengan tenaga listrik. Memasang dan membongkar nya juga sangat mudah karena dapat dilipat dan juga dapat disimpan.</p>



<p>Kekurangan dan kelebihan masing-masing dari enam model kolam renang anak ini. Setelah kamu memilih model, yang terpenting adalah pastikan model kolam renang anak yang kamu pilih aman untuk si kecil .</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-model-kolam-renang-anak.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Inspirasi Kitchen Set Minimalis Untuk Dapurmu</title>
		<link>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html</link>
					<comments>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:59:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1295</guid>

					<description><![CDATA[Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sebuah dapur sudah selayaknya didesain dengan efisien, serta dilengkapi elemen-elemen yang esensial seperti kompor atau oven serta peralatan penunjangnya. Untuk kenyamanan dan keselamatan dapur maka hal tersebut dilaksanakan. Salah satu elemen yang meletakkan peran penting di dapur adalah <em>kitchen set</em> yang simpel namun <em>multipurpose</em>. Pada umumnya ukuran <em>kitchen set</em> mendominasi area dapur. Ketika hendak mendesainnya, kamu perlu mencari inspirasi gambar dapur secara keseluruhan juga.</p>



<p>Pada artikel kali ini, kami akan mengajak kamu melihat inspirasi dapur dengan <em>kitchen set </em>minimalis yang cantik dan inspiratif. Silahkan, simak di bawah ini!</p>



<h2><em>Kitchen Set Japandi</em> yang Cerah</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154053/agdp1-gambar-dapur-bernuansa-hangat-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ala <em>Japandi </em>yang berwarna putih membuat dapur ini terlihat sangat cerah. Pemilihan <em>kitchen set</em> tergantung dari fungsi dan besar dan kebutuhan akan ruang yang diinginkan pada bagian atas berupa kabinet yang terdiri dari ruang terbuka dan tertutup. Dilengkapi pula dengan rak untuk menyimpan bumbu dapur pada ruang terbukanya.</p>



<p>Artinya ada <em>kitchen set</em> yang dibuat mengikuti bentuk lemari es dan <em>microwave </em>sehingga lebih hemat tempat,dalam hal ini <em>kitchen set</em> terdiri dua bagian diantaranya adalah dalam bentuk berdiri dan yang kedua distruktur tungkai samping yang bersinergi dengan <em>microwave</em>. Dibuat <em>letter </em>U supaya awak tidak perlu melangkah jauh dari area cuci piring di kompor sebaliknya.</p>



<h2>Kitchen Set untuk Dapur di Sudut</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154050/agdp2-gambar-dapur-dengan-kitchen-set-sudut-dari-material-kayu.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dapur kamu tergolong mungil serta terdapat di sudut rumah. Cobalah tiru gambar dapur dengan <em>kitchen set</em> elegan yang minimalis seperti gambar di atas ini. Secara keseluruhan, peralatan elektronik dapur di ruang kecil tersebut ditempatkan di ujung ruangan berbentuk L. Dengan demikian, ruang tersebut didapatkan ruang dapur besar, rapi dan tertata.</p>



<p><em>kitchen set</em> dengan tampilan minimalis untuk hunian bergaya <em>Japandi </em>yang sangat cocok untuk hunian bergaya <em>Japandi</em>. Area yang terbuka dipergunakan untuk meletakkan bumbu-bumbu dapur. Dengan pencahayaan yang temaram, tampilannya menjadi semakin cantik. Bagian <em>backsplash </em>dari gambar dapur ini pun memberikan fungsi lain dari sekedar penutup dapur dari debu. <em>backsplash </em>pun menjadi area gantungan alat masak. Mudah di jangkau, saat beraktivitas.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Ala <em>Japandi Modern</em></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154047/agdp3-gambar-dapur-Japandi-modern-dengan-kitchen-set-warna-hitam-putih.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Walaupun dapur minimalis bergaya <em>japandi </em>tidak harus berwagma putih dan cokelat, tapi cobalah menghiasnya dengan semua warna yang tetap terlihat minimalis dan juga menarik. Ada juga inspirasi dapur ala <em>Japandi modern</em>. Ciri khasnya adalah penggunaan warna yang lebih gelap pada sejumlah elemen, seperti <em>kitchen set</em> warna hitam di atas. Rona gelap, terutama warna hitam, menyatu dengan baik pada kitchen set warna putih.</p>



<p>Inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> ini terdiri dari kabinet atas yang bentuknya mengikuti posisi <em>cooker hood</em> dan lemari es. Sementara itu, permukaan meja warna putih dan kompor tanam didesain pada kabinet set bawah. Gantungkan lampu gantung unik dengan cahaya temaram untuk menyempurnakan dapur ala <em>Japandi </em>modern ini.</p>



<h2>Menggunakan Jendela Besar dan Rak Gantung</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154044/agdp4-gambar-dapur-Japandi-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Membuat dapurmu sumpek dengan <em>kitchen set</em> berukuran besar. Mengikuti gambar dapur yang satu ini agar hal kejadian tersebut tidak terjadi. Saat matahari bersinar, kerapian dan kecerahan tampak semakin menonjol di dapur karena terdapat satu sisi yang menggunakan jendela transparan dan besar. Ditambah lagi dengan rak gantung di bagian sudut, bagian atas jadi lebih lega. <em>Kitchen set</em>-nya sendiri sifatnya tertutup dan diselingi dengan kehadiran kompor oven.</p>



<h2><em>Kitchen Set</em> Warna Hijau Pastel</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154041/agdp5-gambar-dapur-warna-hijau-dengan-kitchen-set-minimalis.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Untuk menciptakan tampilan fresh beberapa cara bisa kalian lakukan. Dengan mengaplikasikan warna hijau pastel pada <em>kitchen set</em>, membuat dapur terlihat lebih asri. Variasi kitchen setnya lumayan ada, tidak sedikit.</p>



<p>Di bagian bawah ada kabinet dapur yang terdiri dari laci dan lemari. Sementara itu, di bagian atas rak itu terdapat lemari kayu dengan bukaan pintu ke samping dan ke atas. Menggunakan dispenser yang diletakkan di bawah sehingga berada di bagian bawah <em>kitchen set</em>, menjadikan dapur yang rapi yang juga hemat dalam tempat.</p>



<h2>Mewah Tapi Tidak Berlebihan</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://f1-styx.imgix.net/article/2021/10/01154038/agdp6-gambar-dapur-mewah-dengan-kitchen-set-minimalis-berwarna-kayu-cokelat-tua.jpg" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p><em>Kitchen set</em> minimalis juga bisa tampil mewah tanpa effort berlebihan, loh! Buktinya ada pada dapur di atas Hanya perlu tips berikut saja yuk praktekkan langsung di impian kalian ! <em>Kitchen set</em> dibuat awalnya menggunakan material dari kayu , nuansa warna corak kayu berwarna sedikit gelap. <em>Backsplash </em>dan meja dapur yang berwarna cerah ,menggunakan material marmer .</p>



<p>Inspirasi dapur yang satu ini berhasil memuncakan kemewahan akibat dari kehadiran <em>kictchen set</em> berwarna gelap yang menempel di tengah-tengah dapur yang berwarna terang. Bisa dengan mudah terwujud memasak dengan nuansa mewah.</p>



<p><em>Kitchen set</em> permanen dan merupakan bagian dari bangunan sehingga tidak boleh sembarangan menentukan ukurannya dan penggunaan materialnya. Dengan <em>kitchen set</em> yang awet dan nyaman, kamu dapat memasak secara nyaman. Dapatkanlah beberapa inspirasi dapur dengan <em>kitchen set</em> minimalis yang dapat anda pilih!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-inspirasi-kitchen-set-minimalis-untuk-dapurmu.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Tipe Rumah Paling Populer</title>
		<link>/7-tipe-rumah-paling-populer.html</link>
					<comments>/7-tipe-rumah-paling-populer.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Dec 2022 07:51:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rumah]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1288</guid>

					<description><![CDATA[Apakah kamu sedang membangun atau membeli rumah dan menemui design dengan tipe rumah yang beraneka. Antara ukuran rumah 36 dan ukuran rumah 60. Pembaca mungkin belum familiar dengan berbagai jenis tipe rumah tersebut. Kita akan...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Apakah kamu sedang membangun atau membeli rumah dan menemui design dengan tipe rumah yang beraneka. Antara ukuran rumah 36 dan ukuran rumah 60. Pembaca mungkin belum familiar dengan berbagai jenis tipe rumah tersebut. Kita akan akan membahas mengenai berbagai jenis tipe rumah yang umumnya ada di Indonesia.</p>



<p>Berdasarkan luasnya sebuah rumah, maka tipe rumah dikelompokan berdasarkan luas tersebut. Untuk tipe 36 rumah memiliki luas 36 meter persegi dan untuk tipe rumah 45 luasnya mencapai 45 meter persegi.</p>



<p>Faktor yang menjadi penentu luas rumah umumnya adalah kavling dari perumahan tempat rumah tersebut dibangun. Setiap tipe rumah inipun umumnya memiliki karakteristik khusus baik dari segi dimensi bangunan hingga kebutuhan ruang, meskipun pada akhirnya pengembang biasanya akan menyesuaikannya dengan konsep dari perumahan secara keseluruhan.</p>



<p>Berikut sedikit penjabaran beberapa tipe rumah yang umum dan cukup sering dibuat di berbagai perumahan yang ada di Indonesia!</p>



<h2>Tipe Rumah 21 / 24</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Ruma-21.jpg?resize=1024%2C728&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Dengan struktur di bangunan antara 21 hingga 24 meter persegi, tipe rumah ini ditujukan untuk pengembang perumahan paling kecil sehingga menyulitkan untuk penempati rumah. rumah dengan tipe 21 atau 24 ,umumnya di bangun di kavling dengan lebar 2 atau 4 meter dengan ukuran 37 atau 46 meter, adalah rumah yan tipenya standar rumah.</p>



<p>tipe rumah ini terdiri dari satu kamar tidur ,dan terkadang dapur yang terdapat pada bagian balakang. Ukuran dan harga yang murah menjadikan tipe rumah bertype satu ini lebih banyak diminati untuk dijadikan rumah sewa.</p>



<h2>Tipe Rumah 36</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-36.jpg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumah tipe satu lantai adalah salah satu tipe rumah yang banyak diminati dan banyak dibangun oleh pengembang perumahan. Rumah tipe 36 biasanya dibangun di kavling dengan lebar 6 meter dengan ukuran 66 meter persegi Terdiri dari dua kamar tidur, tipe rumah 36 adalah rumah sederhana yang paling pas untuk pasangan baru menikah ataupun keluarga kecil.</p>



<p>Tipe rumah 36 juga adalah pilihan tipe rumah yang kerap dipilih sebagai tipe rumah paling pas untuk orang yang tertarik melakukan investasi dibidang properti misalnya tipe rumah minimalis 36. Keuntungan membeli rumah 36 adalah karena harga relaitfly terjangkau, kebutuhan dari tipe rumah 36 orang urban sudah mencukupi sehingga akan mudah dijual bila dibutuhkan dana.</p>



<h2>Tipe Rumah 45</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Ruma-45.jpg?w=1024&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Jika kita memiliki keluarga kecil namun ingin memiliki rumah yang sedikit leluasa, tipe rumah 45 bisa jadi alternatif lain. Biasanya masyarakat menengah yang memilih tipe rumah 45 karena dibagian spesifikasi luasnya sudah bagus jika dibandingkan dengan tipe rumah 36 yang tetapi memiliki jumlah 2 kamar tidur yang sebanding.</p>



<p>Dimensi dari desain rumah tipe 45 biasanya memiliki ukuran 67.5 meter persegi, di muka kavling dengan lebar 6 meter. Dari segi luas tapak, tipe rumah 45 biasanya di dalamnya memiliki halaman yang lebih luas daripada tipe 36.</p>



<h2>Tipe Rumah 54</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-54-1023918301-1525580676777.jpg?w=750&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">sigiarchitect</figcaption></figure>



<p>Yang memilih tipe rumah 54 manusia rata-rata sosial kesiapan ekonomi yang berada pada tengah-tengah. Ukuran paling proposional 96 meter persegi untuk tipe rumah satu ini merupakan ukuran proporsional untuk 3 kamar.</p>



<p>Keluarga yang berjumlah banyak cenderung menentukan pilihan type rumah satu ini juga lebih cocok selain memiliki banyak kamar dan luas ruang, umumnya type rumah ini berada pada tapak yang besar.</p>



<h2>Tipe Rumah 60</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-1.jpg?resize=1024%2C768&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption"> google.com</figcaption></figure></div>


<p>Rumah tipe 60 dengan luas 60 meter persegi merupakan rumah besar yang lebih diperuntukkan masyarakat menengah ke atas. Dilengkapi dengan 3 atau 4 kamar tidur konsep rumah ini cocok bagi anda yang memiliki asisten rumah tangga. Dimensi tipe rumah 60 biasanya 610 meter persegi.</p>



<p>Menurut kami rumah tipe 60 tidak dapat dibangun dalam 1 lantai dengan alasan panjang lahan tidak memadai di atas 1 lantai namun rumah tipe 60 dapat dibangun 2 lantai sebab untuk membangun rumah 2 lantai panjang lahan tidak terlalu besar semakin luas akan semakin besar biaya yang dibutuhkan hendaknya kita hati-hati dalam melakukan pengeluaran.</p>



<h2>Tipe Rumah 70</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-2.jpg?w=800&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Type rumah selanjutnya juga merupakan type rumah dengan luas relatif luas dan lebih cocok untuk keluarga dengan anggota yang banyak seperti keluaga menengah hingga keluarga atas .</p>



<p>Dengan pindaian desain dan terliatnya perbedaan kebutuhan pada tipe rumah ini, perbedaan jumlah kamar dengan tipe rumah 60-an terlihat sangat mencolok dimana tipe rumah 70-an dibangun dengan 4 kamar, untungnya lebih baik. Dimensi dari tipe rumah ini juga bervariasi mulai dari 710 meter hingga 514 meter.</p>



<p>Karena luasnya yang luas, rumah-rumah tipe 70 KPR juga biasanya dibangun diatas luas bangunan 2 lantai untuk mengakali luas kavling.</p>



<h2>Tipe Rumah 120</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/dekoruma.blog/wp-content/uploads/2018/05/Tipe-Rumah-3.jpg?w=909&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">google.com</figcaption></figure></div>


<p>Tipe rumah yang sudah masuk dalm klasifikasi rumah mewah adalah tipe rumah terakhir yang akan kita bahas. Biasanya diperuntukkan untuk masyarakat menengah atas. Biasanya, apartemen diperuntukkan untuk masyarakat menengah atas. Tipe rumah dengan luas bangunan hingga 120 m2, dimensi tipe rumah ini bisa bervariasi mulai dari 1012 m2 atau 815 m2.</p>



<p>Umumnya, rumah ini juga dibangun lebih dari satu lantai dan memiliki jumlah kamar bervariasi tergantung kebutuhan pemilik rumah. Rumah ini besar sehingga ada kemugnkinan untuk memiliki arsitektur yang beragam.</p>



<p>Rata-rata tipe rumah sendiri hanya mengklasifikasi rumah berdasarkan ukuran luas bangunannya. Jangan lupakan aspek-aspek penting lainnya dalam memilih rumah impian selain tipe rumah seperti lokasi dari rumah, spesifikasi bahan material bangunan rumah, hingga lingkungan sekitar dari rumah tersebut.</p>



<p>Berbagai tipe rumah yang umumnya ada di Indonesia. Tipe rumah apa paling pas dengan kebutuhanmu saat ini?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-tipe-rumah-paling-populer.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 Desain Dapur Bawah Tangga</title>
		<link>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html</link>
					<comments>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Adhitya Ferdian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:35:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dapur]]></category>
		<category><![CDATA[Desain Interior]]></category>
		<category><![CDATA[Kabinet]]></category>
		<category><![CDATA[Konstruksi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1282</guid>

					<description><![CDATA[Bingung menata area bawah tangga menjadi dapur?. Kamu sudah berada di laman yang tepat! Pada artikel kali ini kami memberikan berbagai inspirasi desain dapur bawah tangga yang hemat, dapat berguna di berbagai hal dan modern...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bingung menata area bawah tangga menjadi dapur?. Kamu sudah berada di laman yang tepat! Pada artikel kali ini kami memberikan berbagai inspirasi desain dapur bawah tangga yang hemat, dapat berguna di berbagai hal dan modern dalam bentuk minimalis. </p>



<p>Penasaran seperti apa dapur yang membuat hunian jadi makin estetik ? Penasaran seperti apa ? Yuk,  intip bersama!</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Minimalis Modern</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165727/desain-dapur-bawah-tangga-ala-Japandi-di-area-sudut.jpg?resize=890%2C593&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Dapur bawah tangga ini merupakan hasil proyek dari tim desainer interior yang sukses menyuguhkan dapur Japandi yang hangat. Selain itu juga berhasil memanfaatkan ruang secara maksimal. Konsep ruang sempit dan multifungsi bisa terwujud dengan membuat kitchen set sesuai kontur sudut pada dapur bawah tangga dengan perencanaan dapur yang tepat. Keseruan pada dapur yang serba natural tersampaikan dengan wajar.</p>



<p>Pastikan untuk menggunakan rak sudut untuk menyempurnakan kitchen set dapur bawah tangga kalau kamu ingin mempraktikkan ide itu. Model peracik rak yang sudah dirancang khusus untuk di area sudut tentunya lebih efisien dan menyimpan tempat. Dapur pun bisa berfungsi maksimal, deh!</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Warna Kekinian</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165733/desain-dapur-bawah-tangga-bernuansa-hijau-kekinian.jpg?resize=800%2C480&amp;ssl=1" alt="" width="794" height="476"/><figcaption class="wp-element-caption">designcafe.com</figcaption></figure></div>


<p>Hindari kesan gelap pada dapur bawah tangga dengan jeli memilih kombinasi warna utama dan dan jeli mengatur cahaya. Warna hijau yang segegarkan mata dengan pilihan tema tropis kekinian supaya bisa juga dijadikan inspirasi buat kamu. Untuk desain dapur bawah tangga yang hemat ruangan, cukup ikuti kontur ruang yang tersedia dan usahakan agar bentuk raknya mengikuti lekuk tangga.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Konsep Japandi</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165739/desain-dapur-bawah-tangga-Japandi-natural.jpg?resize=900%2C600&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>hunian dengan ruang terbatas bisa menjadikan dapur bawah tangga berkonsep japandi. Gaya natural ala Japandi sangat efektif menciptakan suasana yang nyaman dan tidak terkekang. coba kombinasikan antara rak tertutup dan terbuka bentuk segitiga. Ciptakan kesan Japandi yang cantik di dapur Anda dengan sedikit dekorasi sederhana di bawah tangga.</p>



<h2>Dapur Rapi Menawan Dengan Rak Tertutup</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165741/desain-ruang-makan-dan-dapur-bawah-tangga-minimalis-Japandi.jpg?resize=890%2C593&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure></div>


<p>Sudah sering dipakai, rak penyimpanan untuk dapur bawah tangga. Jika ada sisa ruang yang tanggung, langsung saja sulap jadi lemari bergaya tertutup atau kabinet multifungsi. Coba juga gaya rak terbuka untuk perangkat dapur tertentu untuk pemanfaatan ruangan yang lebih efektif, seperti dispenser atau kulkas.</p>



<p>Pilihlah item perangkat dapur untuk rumah kamu sesuai dengan kebutuhan sehari-hari. Contohnya dispenser, kulkas, microwave, oven, blender, mesin cuci piring, dan yang lainnya.  Pilih juga yang memiliki garansi supaya barang lebih terjamin.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Bersisian dengan Railing</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165736/desain-dapur-bawah-tangga-bernuansa-natural.jpg?resize=890%2C694&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">home-designing.com</figcaption></figure></div>


<p>Bagian railing tangga inilah sarana penyambung antara area-area bersebelahan di sana. Karena desain demikan, antara tangga dengan dapur bisa terasa agak canggung. posisi dapur bawah tangga yang mempunyai sisi railing dengan susunan saling berdekatan, tidak membuat ruangan terkesan sempit, karena tersedia lampu gantung sehingga memberi kesan lebih luas.</p>



<h2>Dapur Bawah Tangga Estetik</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/f1-styx.imgix.net/article/2022/05/17165731/desain-dapur-bawah-tangga-bergaya-urban-dengan-warna-biru-muda-estetik.jpg?resize=900%2C600&amp;ssl=1" alt=""/><figcaption class="wp-element-caption">dekoruma.com</figcaption></figure>



<p>Kreasi dapur bawah tangga ini, yang juga merupakan hasil proyek dari tim Desain Interior, juga bisa jadi inspirasi untuk hunianmu. Dapur bawah tangga tetap tampil maksimal dengan lampu yang terang, Menghadirkan kombinasi rak gantung dan rak tertutup yang berbaris rapi. Semuanya dibiarkan dengan konsep alami nuansa biru yang menawan</p>



<p>Untuk menunjang kehadiran dapur bawah tangga, hadirkan juga meja tengah yang multifungsi, seperti meja makan dengan rak seri EIJI dari Heim Studio. Tambahan rak samping menjadi fitur hemat tempt untuk menaruh bahan makanan atau toples bumbu dapur Cocok banget buat dapur bawah tangga minimalis yang luasnya terbatas.</p>



<p>Dengan memiliki produk multifungsi dan berkualitas dapur idaman selalu dalam genggaman anda baik di bawah tangga ataupun tidak.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/6-desain-dapur-bawah-tangga.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
